《窮撚被女飛 之 鳩闖魔法世界》第三季

我知大家等咗好耐，梳9

不過今次第三季都係未寫完，只係唔忍心大家等咁耐，仲有最現實考慮係宣傳一下就出版嘅實體書，你哋邊個未買好快啲去啦！

未睇過嘅新毒者，紙言傳送門已經為你送上

未訂書嘅舊毒者，磅水嘅傳送門亦已為你送上

大家仲記唔記得講到邊? 有無溫咗書先上嚟? 無? 知你啦！俾返第二季最後一節俾大家回顧一下先啦

第一百九十二章 — 主角死咗，故事係咪應該完咗喇?

我趁機將師姐救回來，只見她臉色蒼白，緊閉雙目昏迷過去，但卻一直喃喃唸著楊兄的名字。

我和濘沁一起扶著師姐就想撤退，但才走了沒幾步，前方的地面就噴出火焰將我們攔住。

朱雀在背後格格嬌笑﹕「怎麽就想逃了? 我還沒有玩夠呢！既然我打不過獨臂小子，唯有找你們玩兒吧。」

我瞥見卓飛陽和小白他們已經安全下了城牆，正準備騎馬撤退，於是道﹕「濘沁，你帶師姐去搵小白佢哋撤退先，我隨後就會跟上嚟。」

「不！我要跟你在一起！」

我眼睛緊盯著朱雀的一舉一動，手裏握著濘沁溫軟的手，毅然道﹕「濘沁，楊兄於我有恩，所以你一定要幫我救走師姐，我擺脫咗佢就會嚟搵你！」

濘沁靜默了半响，這才道﹕「好吧，相公，我會帶走龍姑娘的，但我也會等你來了才會一起離開！」她破開攔路的火牆，就帶著昏迷的龍師姐離開城牆。

朱雀一直等到濘沁消失在視線內才說話﹕「你們人類真好笑，自己有機會逃走就好了，還要為了救人犠牲自己? 婆婆媽媽的，值得嗎? 」

「我夠諗唔明點解你哋聖獸要幫菲普斯啦，咪咁多廢話喇，要打就嚟啦！」我收攝心神，將精神都鎖定在朱雀身上。

「哼！我們要做甚麽不用向你解釋吧? 現在我又沒心情和你磨蹭下去了，出來吧，火焰巨人！」朱雀手上凝出一個火球丟在地上，那球散落成一個魔法陣模樣，一秒後魔法陣燃起三米高的烈焰，到火焰退卻時，就出現了一個以火焰形成的巨人。

「吼！~~~~」巨人怒吼一聲，一個巨大的拳頭向我揮來，那拳頭夾雜著灼熱的火焰，拳未到拳風已經將我的髮尖燒焦。

我向後一躍避開，途中吸收了火元素並以試著以火彈連射向巨人還擊，不過果然不出所料，火彈射中巨人猶如泥牛入海，連一絲痕跡也沒有留下。

這邊廂朱雀在我的落腳點等我，我的雙腳還未著地，她就以連環炎彈攻擊我背項。

我心念一動以激流盾擋格，然後左腳腳尖往地面一點轉身，再以水箭直射朱雀。

朱雀迴身避開，還了一記手刀，然後又再後退幾步。

我擋格她的手刀，背後的巨人又再攻到，我唯有一邊閃避一邊以水術還擊。

不知是否因為大雨的關係，朱雀和巨人無論是攻擊力，防禦力還是速度等，都比我預期中的弱，所以即使我以一敵二，還是能打成平手，只是要擺脫她們卻有一定的難度。於是我一絲一點的吸收著水元素，務求能一擊將巨人擊敗，再對付朱雀。

拆了過百招後，我們都奈何不了對方，不過我體內的水元素量已經足夠使一記大招，我正等待一次良機將巨人一招收皮，不過卻發現有點不對勁。

我漸漸感應到周遭元素力量和魔力橫流，這才驚覺我被朱雀引誘到青龍和楊兄附近。

「青龍！」朱雀一聲呼喊，一股觸電感覺突然襲體而來，我連忙將雷力運行全身，再將體內水元素轉化成木元素木化自身皮膚。

噗！我被一掌打中左肩飛墮數丈之外，但在倒地前我被楊兄左手一搭將我輕輕接住。

楊兄剛才被火焰巨人和朱雀突襲，一時分身不下才令青龍有機會偷襲我，不過此時巨人不見了，只餘下散落地上的數團星火，看來巨人被楊兄解決掉了。

青龍見我好好站著略感訝異﹕「哦? 想不到連你也有如此能耐。」

楊兄問﹕「喂你無嘢嘛? 」

「無，成隻左手郁唔到啫。」雖然使了多重木化皮膚，我也沒有被電痲痺，但整條左臂還是被打得像廢了一樣，而且左肩瘀黑腫脹一片，稍稍一動都劇痛非常。

也不知骨頭有沒有斷掉，但我現時只能以凝水術舒緩痛楚。

此時四周出現越來越多廝殺聲，卻是因為我們在城牆上的激戰令守軍死的死，逃的逃，我們附近只餘下零星的守軍在頑抗，以致有大量敵軍已經攻上城牆，而且逐漸包圍著我和楊兄。

青龍笑道﹕「朱雀侄女，我們先歇歇，讓他們玩一下吧。」他轉向眾人道﹕「皇子殿下說過，殺了這兩人的話重重有賞。」說罷真的著人擺了桌椅酒杯，逕自和朱雀把酒談笑。

眾士兵聽見青龍之言，紛紛高舉武器向我們攻擊，被眾人圍攻的我們頓時手忙腳亂。

此時我和楊兄背貼著背，分別應付著前後如潮水般的敵軍，就像之前我落入敵軍中的情況一樣，只是上一次我是單打三國無雙，這次則有楊兄陪我雙打。

敵人殺了一個又一個，但還是越來越多人湧過來，還好有楊兄照看著背面，一時三刻我們也撐得下去，只是不能擺脫包圍網逃走。

「南！你把握機會走先！」我們血戰了好一會兒，楊兄突然奮力一刀將他面前的士兵掃低，又將我那邊的士兵石化，再釋出濃霧想掩護我撤退。

不過我雙腳還未提起，就有一股強風將霧氣吹散。

「臭小子！哪裏逃！」

我頭一側，一柄巨斧從鼻尖兩吋前劃過，我馬上腳下一蹬向後退開兩步。

一枝冷箭隨即朝我胸膛射來，我以赤木盾勉強擋住了，下一秒一把刀就攔腰砍來。

我以掌沿一黏一帶將這一刀擋住又已經砍來的一斧，「鏘」一聲後火星四濺，那刀手虎口破裂單刀脫手墮地。

「又係你哋幾個? 」偷襲者正是洛甘斯那幾個親衞隊。

「這次不會再讓你逃掉的，受死吧！」刀手嘴巴唸唸有詞，卻是以風刃攻擊。

周圍的士兵又再度湧上來，由於我和楊兄已經分開，我們被逼各自為政令情況變得更兇險。

我沒有空理會楊兄的情況，因為除了多張風刃外，最少還有九件兵器同時往我身上各處砍去。

還好左臂及時恢復了些許知覺，我連忙以護砂防壁抵擋攻擊，不過對於橫砍過來的巨斧卻不敢硬碰。

我一躍而起避開並以腳尖一蹬斧面借力躍往半空，本來想以風行術橫移脫離包圍網，不過看來我的技倆被人看穿，有人同時以魔法將我的風行術對銷了。

刀手大喊﹕「他被我干擾了用不到風行術，快！」

使用風行術失敗，我在半空力盡而墮，那弓箭手更朝我墜落處射出沒法閃避的一箭。

倉促下我只能及時以激流盾抵擋，不過激流盾一下子就被穿過，我也來不及再防禦閃避。眼看胸膛馬上就要中箭，一條水龍鞭及時將箭矢拍走。

「相公！」卻是濘沁和一批光靈族的守軍重新攻上了城牆，她剛好以水龍鞭替我解圍。

得到濘沁和眾守軍的幫助，我們成功和楊兄會合並重奪城牆一角與敵軍對峙。

朱雀頓腳嗔道﹕「一群飯桶！這麽多人也拿不下這兩人！我真不明白我為何要來趕這趟渾水！」

青龍微笑道﹕「受人錢財，替人消災嘛，你也不必動氣，飯桶自有飯桶的用處，起碼他們能讓我們有空喝口酒啊。」

「媽的你兩頭畜生左一句飯桶右一句飯桶說夠了沒有? ！你們還不是拿這兩人沒辦法嗎? 」巨斧漢竟然斗膽頂撞青龍，難道他不知道自己實力跟他們差很遠嗎?

「廢物！」朱雀一招赤焰炮打中巨斧漢令他全身著火，他慘叫著四處亂竄，最後失足掉下城牆去。

無論敵我雙方均鴉雀無聲，默然看著這一幕，半响之後我方的其中一個百夫長大聲道﹕「你們怕嗎? 」

眾將士齊聲回答﹕「不怕！」

百夫長高舉武器﹕「為光靈族而戰！」

「為光靈族而戰！」

他們一湧而上跟敵軍廝殺，而且似是佔了壓倒性的優勢。

「哼！都是廢物！滾開！」朱雀兩手一合，她站立的地方頓時火光湧現，一個以她為中心點，直徑約為三十米的巨大魔法陣從地面出現。

瞬間地面冒火，周遭環境變得灼熱難耐，身體似是變得很虛弱似的，而且皮膚刺痛，原來竟是被逐漸燒傷了。

無論是敵我雙方，修為稍低的士兵都渾身冒火，士兵們被朱雀燒得慘叫亂竄，更有不少就像巨斧漢一樣失足掉下城牆。

接著朱雀雙掌平推，一個大火球挾著雷霆萬均之勢向我轟來，不過楊兄更快一步閃到我倆身前以玄木盾防禦。

「你這人真礙事，青龍！」朱雀一聲嬌吒，向楊兄打出了一掌。另一邊廂青龍聽到朱雀的呼喚，也縱身向楊兄打出另一掌。

青龍後發先至，楊兄沉腰坐馬跟他結結實實的對了一掌，青龍對掌後一個翻身退後了幾步，反而楊兄只後退了半步，但臉色卻顯然是再度吃虧。

此刻朱雀的一掌才到，只見楊兄的左手顫抖著，似是還未從剛才的一掌平伏下來。

我的位置卻剛好在另一邊，就算出手也來不及攔下她。眼看朱雀就要得手成功，突然一雙玉手從後而上截住了朱雀，卻是濘沁在千鈞一髮之際救了楊兄，並和朱雀打起來。

不知濘沁是否一直將水元素混入掌勁之中，隱隱之間她的攻擊竟然剋制著朱雀。她們又拆了十餘招，濘沁一招陰陽手左右兩掌以相反方向同時擊中朱雀右臂，只聽得「喀喇」一聲，朱雀慘叫下，她的右臂竟然給濘沁打斷了。

朱雀臉色發白的退開了，青龍臉色一沉，他「嘿」的一聲，全身上下出現了一層遊離電子層，就似是有無數閃電包圍著他，而且逐漸膨脹。

我和楊兄還來不及阻止，青龍就已經將電子層壓縮成一個電球向濘沁發炮。

我的速度已經來不及保護濘沁，就在她中砲前一刻，楊兄及時擋在她身前替她吃了這一炮。

「楊大哥！」「楊兄！」

我和濘沁同時扶住口吐鮮血，搖搖欲墜的楊兄，他中了青龍這一擊後渾身被灼傷，我們馬上用治療魔法替他療傷。

「哼！看你可以替這個女人擋到甚麽時候? 」青龍縱身一躍向濘沁出掌。

「走！」楊兄將我倆推開，又再迎上青龍。

他倆以肉眼難以看清的速度拳來腳往，沒過幾招楊兄又再中了一掌退了回來。

「人類，何苦要替別人送命呢? 既然如此，我就送你們三個一起下地獄吧。」青龍暴喝一聲，包圍身上的電子層瞬間暴漲數倍又再壓縮成一個籃球大小的電子球，然後高速射向我們。

楊兄猛地轉身背向電子球，左肩後縮看來是準備將我和濘沁推開。在這千鈞一髮之際我思潮起伏，楊兄已經多次救了我和濘沁的命，難道這一次又要他犠牲自己嗎? 他還未找到Cherry，而且龍師姐也在期待著他回去，還有Lucy呢?

我瞧了濘沁一眼，她堂堂海家大小姐肯委身於我，又跟著我被人追殺到異鄉，只可惜我未能看著我們的孩兒出世，又未能陪伴她終老。不過只要她能回到海氏就能安然無恙，湘兒也會好好照顧著她............

我在楊兄將我推開前一搭他手臂，使出借力之法反將他和濘沁同時推開，然後將體內所有元素和魔力全數轉化成我所會的防禦法術去迎接青龍的電球。

被擊中的那刻我眼前一白，只能感到自己似是拋到了九宵雲外，全身上下每一顆細胞都似被電流破壞著，而雨點的不繼灑落令我感到似是被萬千枝針刺著，痛得令我微微張開眼睛。

我看見那黑壓壓的天空似是和我越來越接近，但稍後耳邊生風，那天空又離我越來越遠了。

「相公！」「呀南！」

我彷彿聽到濘沁和楊兄同時呼喚著我，又彷似聽到山搖地動的聲音，接著是喧鬧的人聲............

最後我感到掉往一灘爛泥裏，並逐漸掩沒在泥水中，眼前就只剩下黑暗。

完了吧? 如無意外。這個世界是否只是我的一場夢? 現在我死了，是否就會醒來? 我醒來後，是否就會回到大帽山上?

在此留下本英雄之名
利申：未買

無新文學人開PO?

新文呀嗱！

********************************
第一百九十三章 — 萬人坑裏的焦屍

「報告殿下，城內守軍已經盡數消滅，隆克力正領軍追擊光靈族的殘餘勢力。」

在光靈族主城—阿基勒城的議事廳內，莎維正向菲普斯報告戰況。此時離擊退楊帆和最後的守軍已經過了兩天，天空雖然剛剛發亮，但還是一直下著傾盆大雨，就似為這場戰爭死去的人哭泣哀悼一樣。

這場戰爭的始作俑者嘴角泛起了得意的笑容，他道﹕「很好，你著隆剎多同樣領五千快騎，冒求能將光靈族斬草除根，一個也不要放過。」

「屬下遵命。」莎維正想領而去，此時卻有一男一女大模斯樣的從外面走進來。

「恭喜二皇子殿下！賀喜二皇子殿下！阿基勒城既已攻陷，又趕走了光靈族，我們的任務也完成了，還請殿下你遵守諾言。」

說話的正是青龍，看他那肆無忌憚的樣子，看來是完全沒將菲普斯放在眼內。

菲普斯沒有在意青龍的無禮，他微笑道﹕「辛苦了青龍先生，朱雀姑娘，只是在下有一事相詢，未知兩位有否擒到那姓楊和那姓陳的? 」

朱雀悶哼一聲﹕「那姓陳的給青龍打死了，但那獨臂小子卻溜掉了。」

「以兩位之能竟然也給他溜掉了? 這個可有點兒............」

這次輪到青龍悶哼一聲﹕「當初你給我的條件可不包括這兩人，現在我已幫你奪得阿基勒，堂堂一位北海公國二皇子，公國未來的繼承人，洛安國的成龍快婿，不會這樣食言而肥吧? 」

「哈哈哈哈！青龍先生說笑了，你這麽多頂高帽蓋過來，叫我怎麽受得起? 」菲普斯從懷裏取出一顆晶瑩剔透的水晶球，然後拋給了青龍。

青龍一手抄過，看了一眼就放在懷裏，然後示意朱雀一起離開。

「慢！」

菲普斯續道﹕「兩位難道不想知道其餘四顆在哪裏嗎? 」

青龍停下腳步，但卻沒有轉身﹕「條件? 」

「青龍先生快人快語，我也不轉彎沒角，只要你將那姓楊的擒來，我就將其餘四顆的情報和盤托出。」

青龍心想，現在自己雖然得物無所用，但只要擒到那獨臂小子，還怕自己沒方法逼他用五行術發動水晶球嗎? 反正自己也是要去尋他，現在答應菲普斯賣他一個順水人情又何妨，若到時候真的搞不定，才將人交給菲普斯換情報也不遲。

「好，成交了！」說罷就和朱雀一同離開。

仲唔快啲課金?

等左你好耐啦羊巴

待青龍和朱雀離開後，莎維問﹕「殿下，真的就這樣將鎮國之寶給了他們嗎? 」

菲普斯冷笑一聲﹕「莎維，怎麽你的腦筋遲鈍了? 」

莎維轉念一想，笑道﹕「殿下開出的條件，就是引誘他們回來的契機吧。」

「待我坐穩了北海公國和洛安國的皇位後，我還會將這兩頭扁毛畜生放在眼內嗎? 到時候，我就要他們拱手將鎮國之寶還給我。」菲普斯頓了頓，又道﹕「不過，風信子既告訴我其中兩顆落入五材書院校長的手裏，借助一下青龍和朱雀的力量替我們搶到手也是一個不錯的選擇，只要我們計劃周詳，就能來一個鷸蚌相爭，漁人得利。」

莎維躬身道﹕「殿下英明！屬下自愧不如！」

菲普斯笑駡﹕「少給我來這一套！找到那小子的屍首沒有? 」

「回殿下，確是有不少人目擊青龍親手將那陳浩南擊殺於西門上，只是當時漆黑一片，又下著大雨，那城牆更無端的塌下埋著了不少人，士兵們已經在加緊清理，我已著人留意著。」

「嗯......加派人手挖掘，這人雖死，但據風信子所言，他的屍首對於東方的四大家族還是很有價值。我們能否將勢力伸到東方，就看我們能否和那四大家族打好關係，陳浩南就是最好的籌碼。」

「屬下明白，屬下馬上加派人手挖掘。」

待莎維走後，菲普斯離開議事廳，來到全城最高的城樓上，睥睨著全城。現在光靈族的阿基勒城已經成為北海公國的一部份，很快，洛安國也會臣服於他腳下，不過菲普斯志不在此，他要的是征服整個西方大陸，並且將勢力伸向東方，成為史上最偉大的霸主。

上位者有他們的妄想，下位者也有他們的夢想。

「我的夢想是成為最富有的人！」

發表發達宣言的少年被他的哥哥一拍後腦，他哥哥駡道﹕「臭小子！別發你的白日夢！快來幫忙！」

「是是是！」少年拿著一根木頭，將一塊堵塞住的大石塊撬開。

石頭很重，而少年的力量太小，他使盡吃奶的力才將那石塊稍稍移開。

「嗄......哥...為甚麽我們要來幹這粗活......嗄...這根本不能發財啊......」

「你懂個屁，你剛才沒聽到百夫長說嗎? 只要我們找到那個陳甚麽的東方人屍體，就可以得到一百枚金幣！這可是我們整輩子也賺不到的！」

「是嗎是嗎? 那人是甚麽模樣的? 」

「告示板那邊有畫像，你自己去看看。」

少年馬上跑到告示板看那人像，記住了那個陳浩南的樣子後就興沖沖的回到沙石堆旁繼續挖掘。

轉眼間他們由天亮挖到了黑夜，但連半個東方人模樣的屍體也沒有挖到，那少年的哥哥早已累得軟癱在泥石旁休息了。

少年還是很努力挖掘，但整天下來挖出的十多條屍體也是光靈族的，他也有點意興闌珊了。

「嘩！媽的！」

驀地他挖到一條渾身燒焦的屍體，嚇得他跌倒地上。

那屍體渾身焦黑，臉上身上盡是燒傷了的傷口，模樣實在慘不忍睹，嚇得這個在戰場上打滾的少年驚叫起來。

「凱爾，你大呼小叫些甚麽? 死人你還見得少嗎? 」

經哥哥凱撒一駡，凱爾不禁莞爾一笑，的確，自從當軍以來，雖然只是負責粗重勞動的工作，但每次打掃戰場，斷頭缺肢，血肉模糊的屍體見過不少，這件屍體只是燒得有點難看而已，何用大驚小怪?

「喂喂喂！你們兩個，挖到了屍體就趕緊搬過來，這該死的老天一直在下雨，再不趕快點那些屍體發脹了，惹起了瘟疫可不是說笑的。」在附近監督的十夫長在吆喝他們。

「是！...是的」凱撒和凱爾兩兄弟馬上合作將剛挖到的幾條屍體搬上木頭車，準備推到城外的萬人坑給埋了。

當凱爾和凱撒抬起那焦屍時，一道閃電劃過天空，四周剎那間明亮了一下，凱爾就在這一秒間，發現那道焦屍並不是光靈族，而且輪廓亦好像有點像東方人，他心想，會不會這麽巧這人就是那個甚麽陳浩南了?

「哥......」凱爾才開口又發覺這個想法太天真了，那有這麽容易就找到了，說出來還不是給哥哥取笑? 所以他又閉上了嘴。

「怎麽了? 這條焦屍有甚麽好怕的? 還不是死屍一條，還怕它突然跳起來咬你不成? 」

「沒...沒甚麽......」聽到凱撒說屍體會跳起來，他就想起一些老兵的閒談，說有一種魔法師叫亡魂師，可以令死去的人復活，他心想，若果這條屍體復活可真夠恐佈的了。

凱撒突然將聲音壓低﹕「喂凱爾，你看看這人的左手。」

凱爾瞄了那焦屍的左手一眼，發現他的無名指上戴著一只金指環。

兩兄弟交換了一下眼色，均知道對方都想馬上會取這只金指環，但礙於現時人來人往，而且有不少衞兵巡邏，他們根本下不了手。

既然現在下不了手，兩兄弟不謀而合地一起將屍體運到萬人坑，並暗中記下埋屍地點。

他們來來回回將幾車屍體倒進萬人坑後，就回到軍營裏睡覺去了。

「喂！凱撒凱爾，你們有找到那個東方人的屍體嗎? 」

凱撒笑駡﹕「你不是廢話嗎? 找到的話我早領賞去找個到妞兒睡了，那用回來跟你這群臭男人睡? 」

營內眾人齊聲哄笑，凱撒此時向凱爾使個眼色，凱爾當然知道是甚麽意思。

睡到了半夜，趁著營內鼾聲大作，兩兄弟躡手躡腳的爬出了營帳。

凱爾雖然壓低了聲音，但聽得出語氣還是很興奮﹕「哥，我們幹了這麽多次，還是第一次見到有金子啊！」

凱撒點頭認同，但他比凱撒細心，所以他一直留意著四周的衞兵有沒有發現他們。

凱撒聲道﹕「我們快去快回，要小心點別給人發現了。」

這天晚上終於沒有下雨，但雲層還是厚厚的令夜色矇矓，這正好提供了絕佳的掩護給這兩兄弟。

兩人在黑暗中疾走了一會兒，終於來到了城外的萬人坑旁。

縱人欲嘔的屍臭味令久在屍體堆裏打滾的兩兄弟也有點受不了，凱撒拿出薑片，遞了一片給凱爾，自己貼了一片在鼻端，然後以破布蒙鼻，認清位置後，就和凱爾一起滑進萬人坑裏。

兩人從邊沿慢慢匍匐前進，並開始他們真正的工作 — 盜屍。

當然他們不是要偷走屍體，他們要偷的，只是屍體身上值錢的東西。

一般來說，一場戰爭過後，戰場上總會留下很多東西，例如兵器甲冑。當然，留下得最多的就是屍體。人們為防屍體腐爛時惹來瘟疫，勝方多會主動打掃戰場，一來是回收有用物資，而最重要的就是埋掉或燒掉屍體以防瘟疫發生。

尤其是這一次的攻城戰，死傷人數過萬，就算是以北海公國的能力，也不可能一下子燒掉上萬屍體，所以挖坑埋屍是最快捷妥當的做法，亦做就了像凱撒兄弟這些發死人財的鼠竊狗偷。

這些盜屍人要冒的風險也不低，除了要忍受惡劣的工作環境，冒著感染瘟疫的風險外，更要小心不能被守著萬人坑的士兵發現，事關北海公國因為宗教關係，無論對己方還是敵方的逝者都是十分尊重的，而這些盜屍者所做的，正是對去世者最大的侮辱，所以若被抓到的話是會被處與極刑。

坑邊上三差五時會有士兵拿著火把巡邏，那時候他們就會伏在屍體上一動不動的靜待衞兵離開。

在漆黑一片的萬人坑中，凱撒和凱爾開始在屍體身上摸索，希望找到剛才看見的那具焦屍。

不過看來沒這麽容易，除了因為漆黑一片外，也因為屍體太多，他們找來找去都找不到那具屍體。

找了近一個時辰，他們當然順手摸走了不少東西，但最終目標那只金指環還是沒有找到。

凱撒跟凱爾道﹕「找了這麽久也找不到，是我們認錯地方了嗎? 」

「就算認錯了也不會差那麽遠吧? 我們都已經翻了近百具死屍，怎麽還找不到? 難道...它還會四處爬不成?......」凱爾一想起那具焦屍動起來了就毛管直豎，打了一個寒顫。

「噓！別動！」凱撒突然拉著凱爾一起伏下，並示意他別作聲。

原來有兩個士兵巡邏到附近了。

「唉......怎麽我會被派來守這個鬼地方的? 這裏可真臭得要命.........」

「別再抱怨了，誰叫我們的隊長得罪了上方，這種厭惡性工作只好由我們來做了。」

「真他媽的倒楣............」

凱撒和凱爾在士兵經過時一直伏在屍體上不敢亂動，本待士兵走後就繼續尋找，突然天空一下閃光，卻是行了一個雷。

其中一個士兵突然向他們吆喝﹕「是誰? ！」

兩兄弟嚇出一身冷汗，難道他們伏著一動不動的裝死屍還是給人看穿了? 這次偷雞不著蝕把米，可要想辦法趕快溜掉才行。

正當凱撒向凱爾使個眼色，示意一起發難逃走時，那士兵又再度向他們吆喝，不過聲音卻抖震起來﹕「是...是誰? ......是誰在哪裏鬼鬼崇崇? 給...給老子滾出來！......」

他們好像聽到有窸窸窣窣的聲音從後方傳來，這一下嚇得他們頭皮發麻，但礙於那兩個士兵正注視這邊令他們又不敢動。

那兩個士兵同時伸出腰間佩劍並滑進坑內，此時凱撒凱爾後方有一把聲音似是極痛苦的呻吟著，另一個士兵大著膽子慢慢向他們走過去，並指著他們後方道﹕「你...你是誰? 你...是人是鬼? 」

凱爾悄悄向後偷望，卻見一個黑影搖搖擺擺的站起來，並發出毫無意義的聲音。

凱爾心裏雖然害怕得很，卻又十分好奇，難道這個世界真的有鬼? 還是有人盜屍被發現在裝神弄鬼? 現在他倒想看看這個黑影的廬山真面目。

其中一個士兵心思竟然和凱爾不謀而合，他將手上火把向前一遞，馬上看清楚那是甚麽東西。

不！正確點說，他是看到了是甚麽東西，卻又不知道那是甚麽東西。

「呀！！！」兩個士兵和凱爾嚇得同時尖叫。兩個士兵尖叫的原因，是因為他們看到一具渾身焦黑的人形物體，而凱爾尖叫的原因，卻是因為他認出了這個物體就是他們要找的那具焦屍，而這具屍體顯然還沒有死！

那兩個士兵雖然害怕，但還是舉起手上長劍就往這具焦屍揮落，希望就此將其一刀兩斷，只是當劍快要砍在它身上時，焦屍卻微微一側同時避開兩劍，並令他們踉蹌了一步。

兩人心想真的見鬼了，明明快要砍中卻被它避開，難不成這鬼會使妖法?

兩人交換了一個眼色，一上一下同時橫砍焦屍，這次除非它會飛吧，不然肯定會被砍中。

卻在這千鈞一髮之間，那焦屍伸出兩手各搭在兩把劍身之上，然後兩人就感到不由自主的向前一遞，卻是各自將手上長劍刺入了對方胸膛之中，然後自己又再次倒在地上。

兩人臨死前不可置信的瞪著對方，似是不明白為何對方要殺死自己。

凱爾雖然眼睜睜的看著，但完全不明所以，以為兩個士兵真的突然自相殘殺了。

「喂！那邊發生甚麽事了嗎? 」不遠處有人向這邊大聲呼喊，看來是剛才的尖叫聲驚動了他們了。

凱撒爬起來想拉走凱爾﹕「有人要來了！快走！」

這時候凱爾已經肯定這人沒有死，但相信也命不久矣，眼看那金指環就在眼前，就這樣走了可是大大的對不起自己，於是他道﹕「哥，那是人不是鬼，他只是沒死透罷了，那指環就套在他的手指上，我們拿了就快跑！」他甩開了凱撒就上前蹲下往那人的手上掏去。

凱撒拿他弟弟沒法，唯有一邊留意那些接近中的士兵，一邊催促著凱爾﹕「快點，那些衞兵快來了！」

「他...他抓住了自己的手指......抓得很牢......」凱爾使勁想掰開那人的左手，但那人緊握著拳頭，他怎樣使勁也掰不開。

「怎麽了? 快點！」凱撒也想幫忙，但合兩人之力也還是掰不開那人的拳頭。

凱撒急了，他知道弟弟的性格，看見了錢他是連命也不會要的，眼看那些士兵快要接近，他連忙將那人負著背上﹕「凱爾，我們先抬走他吧。」

凱爾也知道此地不能久留，於是與凱撒合力將那人抬走，他們才走到了土坑邊沿旁的黑暗處，就看到有數個士兵提著火把來到兩個士兵自相殘殺的地方。

「這兩人不是魯遜的部下嗎? 怎麽他們自相殘殺了? 」眾人在研究發生了甚麽事，完全沒有留意到凱撒和凱爾兩兄弟。

過了一會兒，又來了幾個士兵，他們一致決定將兩名士兵的屍體帶回大本營讓長官定奪，不過由於這件事過於詭異，長官也無法想到合理解釋，事件就此不了了之。而這件事不久之後就成了軍中的恐怖故事之一了。

卻說當時士兵們帶著兩名士兵屍體離開，萬人坑又回復一片死寂，凱撒和凱爾靜待了一會後，見所有人都離開了，就馬上抬了那人離開萬人坑，從此再也沒有回城裏去了。

******************
回歸第一晚益巴打貼多啲字，明晚待續

窮學生要時間籌旗

咁快出第三季

留名

放心，好快就會PO完，又要再等

終於等到啦

咁你打快d啦 巴打
Btw 評已正。加油

我立即

一

仆街 比錯負皮 梳

終於等到第三季

羊生

阿南咁就燒燶左

終於出返

lm

等咗你好耐啦羊生

正評先
考完再睇

正呀 留名

唔夠喉

2017 年度巨獻

阿南電一電，打左個冷震

咁就想打發我地呀？唔係咁開心呀嘛？嗱嗱聲啦，唔使做呀？

究竟要幾on9先會撳錯制

未睇先正皮

唔夠侯

原來已經一年 記得上年dse 係舊登開始追你個故

正呀

個故已經寫左兩年

點解我上年睇個陣 記得浩南食左青龍招大絕 跟住就番左香港既 唔通我記憶混淆左

浩南過咗兩年都仲係廢柴一條

你快d去同小娜娜玩

唔該睇返一百九十二章

仲有，我懷疑閣下中文閱讀理解能力超乎常人，搵專家checkcheck比較好

今晚有無文 ？

正評左

第一百九十四章 — 善意的謊言

阿基勒城南面約二百里，黃砂平原上，有三匹馬拼了命的奔馳，而這三騎後方數百米，正有過百騎兵追趕著。

楊帆扭頭瞧了後方追兵一眼，道﹕「卓翎，你帶海姑娘走先，我去拖延時間。」

當日攻城戰時龍卓翎受傷昏迷，被海濘沁救走後不久，她就甦醒過來並自我療傷。當她稍稍復原，以落痕花尋到了楊帆時，已經相隔了一段時間。那時阿基勒城早已陷落，陳浩南已被青龍擊殺，楊帆則帶著昏迷中的海濘沁向南逃亡。

龍卓翎斷然拒絕楊帆的建議﹕「不行！你一個人怎麽敵得過他們? 何況那青龍和朱雀可能會出現......」

楊帆焦急起來﹕「就係因為青龍同朱雀隨時會出現，所以我先要幫你哋拖延時間！」

龍卓翎急道﹕「那你怎麽辦? ......你敵不過他們的............」

楊帆哈哈大笑﹕「我天生賤骨頭邊有咁易死? 」他臉色一沉﹕「何況，呀南既然將海姑娘交俾我，我就要幫佢將海姑娘兩母子安全帶返去海氏。卓翎，而家只有你，先可以帶海姑娘返去海氏，你會唔會幫我? 」

龍卓翎這段日子跟楊帆朝夕相對，早已對他芳心暗許，就算要代替楊帆去死，她也是會毫不猶豫。現在要跟他分離，而他更是為了替她爭取時間逃跑而冒險，她就更不想答應他。只是龍卓翎心裏明白，楊帆因為陳浩南替他擋了青龍一擊而死去一事深感自責，所以就算拼了他的命，他也會保護海濘沁以及陳浩南的遺腹子。而她唯一能做的，就是協助楊帆護送海濘沁回海氏。

龍卓翎萬般不情願的點頭﹕「我...我明白了.....你...你.........」

楊帆輕輕刺了一下龍卓翎和海濘沁的座騎一下，兩馬吃痛下跑得更加快。

楊帆在扭轉馬頭之前向龍卓翎道﹕「放心，我會返嚟搵你。」

楊帆心中也是不捨，對著這個跟Cherry倒模一樣的龍卓翎，他開始分不清自己的心意，他有時甚至會錯口叫錯了龍卓翎的名字。他很想帶龍卓翎找那些傢伙問清楚，只是現在陳浩南因他而死，他就算性命不顧也要保護海濘沁回去海氏。

「或者，我死咗就可以即刻見到佢哋呢......」楊帆一邊喃喃自語，一邊抽出腰間武士刀衝向過百敵軍。

終於黎啦
我仲以為要個孫燒比我睇

楊帆和龍卓翎為了逃避追捕一直連夜逃跑，連替海濘沁換掉濕掉衣服的時間也沒有。直至現在楊帆獨自引走敵兵，龍卓翎才能喘口氣，好好照顧海濘沁。

龍卓翎跟楊帆分手後，帶著海濘沁穿過了荒漠，來到了一片疏林後，其中一匹馬終於抵受不了疲勞口吐白沫的倒下了。

她抬頭看天，此時夜色漸濃，屈指一算她和楊帆已經分開了足有四個日夜，其間並無任何受人追蹤的跡象，看來楊帆真的引開了所有敵人。

龍卓翎鬆了一口氣後卻又開始擔心起楊帆來，他現在身在何處呢? 有沒有受傷? 還是已經............

煩燥不安的她拿出楊帆所贈的落痕花粉末，然後以內力將之吸了一點入體內，卻沒有嗅到一絲一點的氣息，這證明楊帆並不在附近。

這當然不能證明些甚麽，不過卻足夠讓龍卓翎枕食難安，還好此時有另一件事令她分心了。

被她固定在馬背上的海濘沁突然打起寒顫，喃喃自語的不斷唸起陳浩南的名字。

龍卓翎這才想起她有一位傷者要照顧，而且她答應過楊帆會將海濘沁安全帶回海氏。

她替海濘沁鬆了綁，然後扶著她緩緩在自己對面坐下，以掌抵掌將內力緩緩輸入。

海濘沁在攻城戰其間連日替受傷士兵療傷早已身心俱疲，而且日夜受風雨吹襲令疲弱的身體更加虛弱，再加上目擊陳浩南被青龍擊斃更是令她大受打擊昏迷過去。此刻的她除了因為生病，還因為傷心過度而一直昏迷不醒。

龍卓翎並非大夫，她不會醫治海濘沁，不過她卻可以以內力助海濘沁自身的內力運行，衝破阻塞的穴道。

半個時辰後，海濘沁臉泛潮紅，全身出了一身汗，就算身體尚未完全痊癒，亦已復原了不少，起碼已經甦醒過來了。

龍卓翎收起內功，長長舒了一口氣﹕「海姑娘，你終於醒過來了。」

海濘沁才剛張開眼，就問﹕「相...相公? 相公? ！」她東張西望，卻發現除了龍卓翎外，四周並沒有其他人。

她緊捏著龍卓翎雙臂﹕「龍姑娘，我相公呢? 他在哪裏? 他在哪裏? 」

龍卓翎並不善於說謊，但她卻不忍心將真相說出來﹕「他......南小子他............」

楊大哥唔好死呀

「他...怎麽了? ......他怎麽了? ......」海濘沁說著說著，眼淚已經從眼角滑下來，她大概也猜到了龍卓翎的答案，只是她還接受不了陳浩南已經死去的事實。

海濘沁力竭聲嘶的咆哮﹕「你答我啊！相公他怎麽了? ！他到底怎麽了? ！」

龍卓翎忍不住道﹕「海姑娘你冷靜一點，南小子已經死了！他死了！」

海濘沁有點失魂落魄的站起來，眼望前方，視線卻沒有點，她喃喃自語﹕「相公他死了? 他死了? ......他怎麽死? 他不會死的！」她抓住龍卓翎肩膊﹕「告訴我！我相公沒有死！他沒有死！」

龍卓翎看見海濘沁這副模樣，不禁哽咽﹕「南...南小子被青龍在城牆上殺...殺掉了......楊大哥連他的屍首也來不及救回來...就帶著你逃出來......南小子他...他............」雖然她沒有親眼看見陳浩南被殺的過程，但聽過楊帆形容的經過，她是認定了陳浩南必死無疑。

「不...不會的......相公只是受了傷......他不會死的...不會死的......」海濘沁陡然興奮起來﹕「你不是說找不到他的屍首嗎? 那麽他一定是逃掉了！他沒有死！只是逃掉了！我們快回去找他！」她說罷就想翻身上馬。

龍卓翎見狀馬上抱住海濘沁﹕「海姑娘！海姑娘！你冷靜點！」

海濘沁一邊掙扎一邊叫嚷﹕「你幹甚麽? 為甚麽阻止我去找相公? 你是誰? 你是那青龍的人嗎? 」

龍卓翎發現海濘沁因為接受不了陳浩南的死而變得有點神志不清，她只好道﹕「海姑娘！你聽我說！南小子他是受傷了，但他現在躲在一個很安全的地方療傷，甚麽人也找不到他。他吩咐我讓我好好照顧你，並護送你回海氏去。」

海濘沁卻不中計，她繼續掙扎﹕「你說謊！他答應過不會丟下我一個人的！他到底在哪裏? 我要去找他！我要去找他！」

再讓海濘沁繼續大叫大嚷實在不是辦法，但又不可能真的讓她回去找陳浩南，龍卓翎正待出手打暈她，海濘沁卻突然手腳一軟，就這樣暈倒在她懷裏。

龍卓翎大驚，以為她受不住刺激昏迷了，於是又是捏人中，又是輸內力，好一會兒海濘沁才悠悠轉醒。

「海姑娘你怎麽了? 」

海濘沁沒有回答她，頭一歪就向旁乾吐。

龍卓翎頓時明白了怎麽一回事，大概是因為有了身孕的關係，海濘沁才會突然暈倒了，她靈光一閃，想到了一個理由讓海濘沁乖乖跟著她。

「海姑娘，南小子告訴我你有身孕了，所以他才千叮萬囑我要好好照顧你，護送你回海氏。」

「不！你說謊！相公他說過不會丟下我不顧的！」

「是真的！南小子他受了傷，現在躲在一個秘密地方療傷，免得被那青龍朱雀和菲普斯找到，待痊癒了他就會來找你了。他說過本來想讓你去陪伴他的，但怕你有了身孕，身子受不了，所以託我送你回海氏安心養胎。」

「真...真的嗎? ......但他怎麽會丟下我一個? ......」聽到陳浩南是因為怕她有了身孕而辛苦，海濘沁雖然稍有懷疑，但還是平伏下來。

龍卓翎見湊效，馬上續道﹕「他當然不會丟下你了，但他怕你動了胎氣，所以一定要你先回老家養胎，好替他生一個白白胖胖的孩兒。海姑娘，若你堅持去找南小子，若途中遇到甚麽危險傷及了腹中孩兒，你叫我怎麽向他交代? 你又如何向他交代? 」

海濘沁喃喃自語﹕「對...對......我要替相公生一個白白胖胖的孩子，這可要小心一點.........」她輕撫著微隆的腹部，柔聲道﹕「好孩兒，爹爹很快會回來找我們，你可要乖乖的啊。」

終於勸服了海濘沁，龍卓翎舒了一口氣，不過與此同時，她卻擔心海濘沁將來如何承受陳浩南已經死去的真相。

**************
明天待續

其實要，所以你記得立下家訓要你個孫買實體書，如果唔係你一定收唔到，我諗地府無得上連登

阿孫少個任務啦

喂，老羊

第三季報到
終於有文睇 正

千呼萬喚始出來

好故要留名 羊生好耐冇見

100 正評 加更加更

改左中文名？

改左中文名喎

要join定地府個月費plan 落到去都可上連登繼續睇

留名 第三季終於出

羊先生

陳浩南變左喪屍

又有得睇

預計會出幾多季？

唔記得咗湘兒喺邊…

佢自己屋企 幫阿南搞到生意要係經濟方面消滅炎氏

照讀音寫番中文姐

早晨羊生

哈哈巴

垃圾南死過番生會唔會變左武林奇材 一打10

通常死完返生能力值應該會勁一倍

羊生 等你好耐啦

羊生終於有新post

hello, 夢想巴

應該返生後去左西方學魔法
掉低濘沁十年八載

新毒留名

可能俾電擊打通任督二脈學曉左出元氣彈

文呢

Live

可能電到變到神撒亞人

希望主角第3季勁返啲

羊生晚安

坐等今晚篇文

文啊

說好定文

拉布?

蹤已失

第一百九十五章 — 江城子

半個月後，龍卓翎在黃砂平原上遇上了零星逃難的光靈族人，從他們口中得知阿拉羅逃到了格寧公國的勢力範圍，她馬上帶著海濘沁前往西南尋找阿拉羅，再半個月後，終於在一個海港城市阿特蘭尋到了阿拉羅等人。

「龍姑娘，看你安然無恙真的太好了，楊兄呢? 」阿拉羅領著族人一直向南逃走來到了格寧公國，得到希倫皇子的收留，可以暫時留在阿特蘭城。

不要以為格寧公國的希倫皇子是甚麽好人願意收留光靈族，他們雖然和北海處於交惡狀態，不過也不致於為了一個光靈族得罪菲普斯。他收留阿拉羅，或許只是為了留一手，以後無論是與菲普斯談判或獻媚，多少有一點籌碼在手吧。

當然阿拉羅沒有想得那麽深，他只是單純的以為格寧公國與北海公國是敵對關係，所以根據敵人的敵人就是朋友這個邏輯，希倫才會收留他們。當然他也有設想過希倫背後的真正目的，但阿拉羅也只是以為希倫想收編擅戰的光靈族在旗下供他差使。

「楊帆他...........」自從跟楊帆分手後，龍卓翎當然每天每夜的惦記著他，只是海濘沁的病情反反覆覆，精神狀態又十分不穩定，所以她只希望能盡快將海濘沁送回海氏，然後馬上去尋找楊帆。

一個少女突然排眾而出，她一手抓住龍卓翎的衣襟質問﹕「大哥喺邊? 大哥呢? 你唔係同佢一齊咩? 點解得番你? 佢呢? ！」

此少女正是Lucy，當阿拉羅在黃砂平原找到她和姬絲後，馬上就連同數位光靈族長老替她解咒，所以現在Lucy再不會變回黑貓了。

「Lucy......我.........他......他為了讓我倆脫險...獨自引開了敵人......」

啪一聲，Lucy清脆的賞了一個巴掌給龍卓翎。

「死八婆！我將我大哥交俾你你竟然丟低佢一個? 」接著又想給龍卓翎另一個巴掌。

卓飛陽及時抓住了Lucy的手﹕「Lucy妹妹，你看龍姑娘的樣子，就知道她絕不想丟下楊兄弟的了。」

Lucy粗爆的甩開他的手﹕「死開啦基佬！而家關你撚事咩！」

「Lucy，冷靜一點吧，我看是情況危急，楊先生才會獨自一人引開敵軍。」一個妙齡少女親熱的拉著Lucy，卻是洛安國公主姬絲。

Lucy心裏面何嘗不明白，楊帆是甚麽人她心裏面最清楚，只是她一時接受不了楊帆生死未卜的消息，而且是因為龍卓翎這個新情敵而生死未卜。

以Lucy倔強的性格當然不會為出手打了龍卓翎而道歉，所以她輕輕甩開姬絲，狠狠瞪了龍卓翎一眼就獨自離開了。

「各位請放心，我去陪伴著她。」姬絲馬上追了上去。

阿拉羅向兩個護衞使了個眼色，讓兩人跟上去暗中保護著她們。

這邊卓飛陽跟海濘沁有一段日子沒見，當然要聚舊一番，卓飛陽親熱的拉著海濘沁的手，道﹕「濘沁妹子你沒事就好，可想剎姐姐了，浩南呢? 怎麽你們沒在一起? 難道他跟楊先生一起引開敵軍嗎? 」

他們在守城戰逃脫後跟上了光靈族的撤退隊伍，所以一直隨阿拉羅南下，逃中也只收到阿基勒陷落的消息。直至今日跟海濘沁重遇才能確定她安然無恙，這段日子他不知為兩人的安危失眠了多少夜。

海濘沁十分緊張的抓住卓飛陽的手﹕「你...你是誰? 你認識我相公? 他在哪? 他在哪? 」

卓飛陽對於海濘沁的反應完全不知所措，幸好這時候龍卓翎來幫他解圍﹕「海姑娘，他是南小子的朋友，他也在找陳浩南呢。放心吧，你相公正在一個隱蔽的地方療傷，他痊癒後就會馬上來找你，你記緊要好好照顧自己，尤其是肚子裏的孩兒啊。」這段日子跟瘋掉的海濘沁相處，龍卓翎也開始把握到安撫她情緒的手段，只要提及她腹中塊肉，海濘沁就會乖乖聽話。

海濘沁馬上冷靜下來﹕「對！對！我要好好照顧自己，替相公生一個白白胖胖的孩兒......」她又撫著肚皮呢喃﹕「寶寶乖！寶寶乖！你爹很快就會回來找我們了，寶寶乖！............」

卓飛陽低聲問龍卓翎﹕「龍...龍姑娘，濘沁她...到底發生了甚麽事? 浩南他到底......」

龍卓翎將他們逃脫後發生的事原原本本的敍述一次，當卓飛陽聽到陳浩南給青龍擊殺於城牆時，他差點當場暈掉。

「那...那麽浩南是死了? ............」卓飛陽還是不能接受這個現實。

龍卓翎黯然道﹕「雖然沒找到他的遺體，但恐怕............」

卓飛陽當然明白龍卓翎的意思，戰場上受了重傷，就算一時不死，不馬上救治的話恐怕撐不了一天，而現在足足過了一個月有餘......

「卓先生，海姑娘是南小子的妻子，而她腹中塊肉更是南小子的唯一血脈，所以希望你能護送她安然回去海氏。」雖然她答應過楊帆要護送海濘沁回家，但既然有卓飛陽在，她就可以馬上去尋找楊帆。

「當然當然......」卓飛陽瞧了海濘沁一眼，只見她一直喃喃自語，時而傻笑，時而啜泣，不禁感到十分難過，暗忖一定要將她安全帶回家，並讓陳浩南的遺腹子順利出生。

當天晚上卓飛陽向星凌和小白解釋了一切，他們對於陳浩南離世當然感到十分難過。

「大哥竟然死了? ............」雖然小白沒有顯示得很傷心，不過對於這位亦師亦友的兄長離世還是感到有點失落。

星凌則流著淚默默為陳浩南祈禱，希望他能早登極樂。

幾天過後，龍卓翎收拾行裝，準備獨自一人踏上尋找楊帆之旅。

「龍姑娘，這裏有一件信物，只要出示給光靈族人，他們定會竭力幫助，希望你早日找到楊兄。」阿拉羅將一片金光閃閃的楓葉交給龍卓翎。

龍卓翎接過信物，跟眾人道別過後正準備翻身上馬離開，一人一騎突然出現攔住了她。

「等等！我要跟埋你去搵大哥！」馬上的正是Lucy，她揹著包袱，已經準備好隨時出發。

龍卓翎對著Lucy，是感到既熟悉又陌生，有一點畏懼卻又覺得她很可憐。她不知道為何會對Lucy有這種複雜的情感，只知道她是楊帆最重要的親人，而自己也當她是自己的妹妹一樣，所以她沒法拒絕Lucy提出的要求。

龍卓翎微微頷首，向阿拉羅和卓飛陽等人抱拳後，就翻身上馬離開了。

Lucy連忙揮手道別﹕「姬絲，阿拉羅，我祝你哋白頭到老，byebye~」然後一夾馬腹，就跟龍卓翎踏上尋找楊帆之旅。

f5

待兩人走後，阿拉羅問卓飛陽﹕「龍姑娘有跟我說過，各位是想回去東方吧? 」

「是的，浩南是我們的朋友，我們要護送他的妻兒安全回家。」

「放心吧，陳兄和楊兄都曾經協助我們，令我們免於滅族，我一定會讓他的妻兒安全回家的。」阿拉羅召來了幾個下屬吩咐了幾句說話，然後道﹕「雖然光靈族現在要寄人籬下，但要安排你們回家也只是舉手之勞，放心好了。」

原來光靈族一直有跟南面沿海的城市貿易，雖然航線未至於到達海氏，但要安排卓飛陽他們回家也不是難事。

卓飛陽頓時鬆了一口氣，本來他正煩惱此事，現在有阿拉羅的幫忙，應該可以順利帶海濘沁回家吧。

翌日，他們收拾行裝，前往碼頭就準備隨商隊出發。

「皇子殿下，多謝你的幫忙及一直以來的照顧。」臨行前卓飛陽跟阿拉羅握手道別。

「客氣了，是我應該感謝你們才對，我祝願你們能平安回家，海姑娘早日康復。」

卓飛陽苦笑，平安回家就算了，若果海濘沁真的康復了，她不是活在陳浩南已死的現實之下嗎? 他倒寧願海濘沁一直自欺欺人，起碼這樣她還有生存的希望。

他向身旁的小白道﹕「好了，我們要走了，濘沁和星凌呢? 」

小白指著不遠處﹕「她們還在那邊不知磨蹭甚麽呢。」

只見她們和一堆人圍著幾個籠子，並傳來很熱鬧的叫賣聲。

他們走過去時亦看清楚那群人在幹甚麽了，原來是有人口販子在販賣奴隸。

「好！這位大爺出了兩個金幣，沒有人出更高價了吧? ......好！成交！恭喜這位大爺！」

一個渾身肌肉的黑人壯漢將一個牛頭人身的怪物從鐵籠裏拉出來，那怪物吃痛向那人張口咆哮。

那奴隸販子卻毫不畏懼，只是嘴唇微動唸咒，那怪物頸上頓時浮現出一個似是魔法陣的烙印。

那烙印泛著暗黑光芒的同時，牛頭怪似是受了極大痛苦按住了烙印跪在地上呻吟。

奴隸販子停止了咏唱，牛頭怪亦停止呻吟在喘大氣。

奴隸販子將一張寫著奇怪咒文的羊皮交給了一個高瘦漢子，那漢子隨即將兩個金幣交給他。

小白問﹕「那張羊皮是甚麽東西? 」

「這是牠的蝕靈咒咒文。」卓飛陽向小白解釋。

小白輕聲問﹕「蝕靈咒? 那是甚麽? 」

卓飛陽皺眉道﹕「這是亡魂師用來控制其他生物的方法，只要在那生物身上以該生物的鮮血加上特製藥物畫上蝕靈陣，就能以特定的咒文令那生物痛不欲生。這是西方奴隸販子慣用的技倆，用來奴役一些強大的生物。」卓飛陽一直看不慣這種奴役他人的方法，即使被奴役的是怪物也好。

「好了！各位大爺！雖然好東西都已經賣光了，但我手上還剩下一些價廉物美的，各位可以睜大眼睛看看！」奴隸販子將最後一個籠子推出來，然後拉下了蓋著籠子的黑布。

籠內囚著三個人，兩個相貌相似的青年，還有一個渾身包紮著繃帶的怪人。

那怪人甫見到海濘沁等人就目不轉睛的盯著她們，並抓住籠子對著她們「呀呀」亂叫。

海濘沁初時被那怪人淒厲的叫聲嚇得退後一步，不過跟那人對望一眼後，卻又感到眼神十分親切熟悉。

「年青力壯的男人三個，手腳靈便，任勞任怨，每個底價只需要四十個銅幣！」

剛才買了牛頭怪的高瘦男人指著最左邊的那個青年出價﹕「五十個銅幣。」

另一個胖女人舉手﹕「那兩個正常的，一百三十個銅幣我買了。」

「好好！這兩個一百三十銅幣！有沒有出更高價的? 」

高瘦男摸了摸下頷的鬍渣﹕「一百六十這兩人。」

「二百！」胖女人得意的瞅了高瘦男一眼。

兩人來來回回叫價數次，卻始終不能令對方放棄。

奴隸販子見狀忙道﹕「兩位兩位，雖然這兩個確是年青力壯，不過你們可別少看這個滿身繃帶的，他可曾獨自殺死兩個半獸人啊！若果你們連他一起買了，我只加五十個銅幣就可以。」

眾人見怪人滿身繃帶，有些曝露於空氣當中的皮膚都像是燒傷了，而且他時而抓住欄柵亂叫，時而顫抖著在地上亂畫圖案，分明就是一個瘋子，所以不少人都訕笑起來，認為奴隸販子只是怕這怪人獨個兒賣不出而胡謅，希望連同另外兩人同時出售。

胖女人分明就沒有此等耐性﹕「別廢話了，我出四百五十個銅幣，這兩人我要了，那個怪物就留給你自己吧。」

高瘦男瞧了繃帶怪人半响，然後問奴隸販子﹕「你說此人曾獨個兒殺了兩個半獸人，此話當真? 」

「我奧馬利巴明碼實價，童叟無欺。此乃我親眼所見，若有半分虛言，教我年年虧本，關門大吉！」

高瘦男跟此奴隸販子交易多年，深知他做生意至為老實，所以他沉吟半响後道﹕「我出五百個銅幣，這三人我都要了。」他不待胖女人有何反應，就將五百個銅幣交給奴隸販子。

奴隸販子見錢眼開，他笑著將鎖著三人的鐵鍊還有三張羊皮交給高瘦男，然後就哼著歌，推著空的鐵籠離去了。

繃帶怪人甫離開鐵籠就步履躝跚往海濘沁他們走過去，小白馬上攔住了他﹕「喂喂喂，你想幹甚麽? 」

繃帶怪人艱難的微微抬手，口裏發出沒有意義的嗬嗬聲，眼光一直注視著小白身後的海濘沁。

噹啷噹啷，繃帶怪人頸上的鐐銬被他的新主人拉著，他不由自主的向後仆倒，不過他卻不死心，咆哮著想掙脫鐐銬，手亦死命的想伸向海濘沁，似是想抓住她的手。

海濘沁望著這人，不知為何竟然流下了眼淚，然後，她伸出手來想拉住他。

「濘沁，我們走吧，要開船了。」卓飛陽牽住了海濘沁伸出來的手，然後將她帶回船上。

海濘沁茫然若失﹕「我...我們要去哪了? ......」

「回家去啊，浩南在家裏等著見你和孩兒呢。」

「對！對！回家去，回家就能見到相公了......相公............」海濘沁回望岸上，那繃帶怪人已經被他的新主人帶走了。

*****************
明天待續

個怪人到底係邊個呢？

乜都唔記得哂

浩南

浩南畀人買走咗

報到

係囉，好緊張好期待呀

失之交臂

南哥電完變左癲佬
濘沁好慘

南哥好似變勁左

但係係咪痴左線？？

自從第二季完左我冇追追故 今日又重新追過

恭喜你又落坑了

小白又阻住地球轉

燒爛晒仲好唔好得返
唔通要以後爛面

爛面幾好呀
小白文充斥
間中有d虐文幾好

老羊
你終於出故
希望唔洗要你生仔寫完篇故啦

期待 之後浩南爆seed

會唔會受dead pool一樣

天外飛仙浩南哥會唔會識左

我都諗到

唔係dead pool, 係變左做雷神

好快又潛水

終於做到今季要做既野
學魔法

南哥比人賣豬仔

第一百九十六章 — 塞翁得馬，焉知非禍

凱撒和凱爾抬著那人在黑夜裏死命的奔逃，直至兩人再也跑不動了，將那人放在一旁後就倚在一株大樹上睡著了。

一覺醒來，天已大亮，凱爾伸了一個懶腰，揉了揉眼睛，卻發現他們辛苦抬出來的那人不見了。

「哥！哥！快起來！那人不見了！」

凱撒被弟弟搖醒，他東張西望，那人果真的不見了。

兩兄弟不由得大急，他們就是為了一枚金指環而逃脫軍隊，眼見那發財的機會就因為自己一時疏忽而溜走了，他們兩兄弟都不會願諒自己。

「我往這邊，你往哪邊！」凱撒當機立斷，兵分兩路尋找那人去了。

卻說凱爾才繞過一棵大樹，就發現那人倒卧在樹旁。

「哥！找到了！」凱爾喜不自勝，因為飛走了的黃金又回到自己身邊來了。

他走到那人跟前，此時天色大亮，他亦可以看清楚此人面貌。

只見此人全身黏滿泥巴污穢不堪，某些乾掉的泥巴掉下來露出了原來的皮膚，卻是焦黑一片，似是給烈火燒過一樣。

凱爾拿起那人的左手，想將他無名指上的金指環脫下來，但那人下意識地緊捏拳頭，就算凱爾因為用力過度而令那人手背上一層燒焦的皮脫了下來，那人還是緊捏拳頭不肯放手。

「呀......呀............」那人的喉頭正發出痛苦而沒有意義的聲音，令到凱爾鬆開了手。

凱爾見因為自己而令那人再次受傷感到有點於心不忍，畢竟他極其量只是一個小偷，也並非大奸大惡之徒，就算他是想搶了此人的金指環，也不想就此傷害了他。

凱爾不知道該怎麽下手，他扭頭問凱撒﹕「哥...我們該怎麽辦? 」

凱撒當然知道弟弟在想些甚麽，因為凱爾想的，正是他所顧慮的。

凱撒片刻就想到了一個好辦法﹕「此人既然沒死，我們就治好他，然後以他的金指環作為報答我們救他一命之恩的謝禮吧。」

「好！就這麽辦！」哥哥竟然想到了這麽一個兩全其美的辦法，既幫到此人，金指環又能安心袋袋平安，凱爾頓時歡欣雀躍起來。

兩兄弟合力以樹枝紮了一張簡陋的擔架，就打算將此人抬到最就近的村莊尋找大夫。

快快

成個鐘喇

咁比人賣個個係邊個

「濘...濘..................湘............」那人被抬的同時，不時氣若遊絲的喃喃自語。

「哥，你說他在說甚麽呢? 」

「我怎麽知道，是夢話吧。」凱撒反而有興趣知道這人到底遇到了甚麽而受了這麽重的傷，而他竟然還未死去，而且看他那破破爛爛的衣服，他並非是一般士兵。

「凱爾，你看看此人的衣服，看來他並非一般士兵。」

凱爾注意了一下，此人的衣服雖然破破爛爛，但仍可看出非一般士兵的盔甲，也非平民百姓的衣服。

「哥，莫非此人是甚麽權貴之後? 」想到這裏，凱爾頓時兩眼發光。

「有此可能，你看這些布料都是貴族才會穿的......凱爾，你說我們救了他......」凱爾興奮的接下去﹕「他就會感恩圖報，然後我們榮華富貴享之不盡！哈哈哈~」

凱撒也是和弟弟同一個心思，不過他沒有太大的奢望，只求能有一份安安穩穩的工作，不用上戰場又不用冒險盜屍。若此人真的是甚麽貴族，這可算是他們一次千載難逢的脫貧機會。

兩兄弟人同此心，馬不停蹄的趕路，終於在第三天來到了一個小城鎮。

兩人也不投棧，直接就問路去找醫生。

「醫師醫師！十萬火急，快來看看我們的朋友！」兩人同時扯盡喉嚨叫喚，病人們都嚇了一大跳。

正在內堂替人看診的醫師慢吞吞的走出來，他沉聲埋怨﹕「是誰在大呼小叫? 知道這是甚麽地方嗎? 」

「醫師！快來看看我們的朋友，他快死了！」凱爾倒也不是誇張，那人全身燒傷，從萬人坑裏被兩兄弟帶來這裏，沿途顛沛流離，全身上下不知有多少個傷口癒口了又再迸裂。

醫師定睛看了看，斷然道﹕「此人全身皮膚被燒傷，鐵定過不了今晚，你們走吧。」

凱撒凱爾互望一眼，心中均想若這人就此死去，豈不是見財化水?

凱撒道﹕「他是我們的朋友，我們無論如何也要保住他一命。」

凱爾索性將那金指環掏出來給了醫師﹕「這是診金，你盡你一切能力治好他，若他死了我可不放過你！」卻說早兩天此人因為傷口受感染發起高燒，在他迷迷糊糊間凱爾很順利就將他的指環脫下來。此時他竟然將到手的金指環交給了醫師，看來他是想孤注一擲了。

醫師見錢眼開﹕「你們走運了，有我這個再世生神仙，就算睡進了棺材我也有本事將他叫醒！」然後馬上著人將之抬進內堂開始施救。

好正啊

此人正是陳浩南，他當時中了青龍一擊後本應斃命，不過他耗盡體內五行元素及魔力形成的防禦盾及時保護了體內重要器官，所以除了全身皮膚被嚴重燒傷，他並未死去，加上大量泥水及時覆蓋他全身，減低了受傷皮膚受外界感染的機會，這才令他苟延殘喘。直到凱撒兩兄弟將他掘出來並帶到小鎮上，才因為顛簸令傷口破裂受感染而發燒。

陳浩南一直迷迷糊糊，時而感到全身被火燒，時而感到渾身像被刀割。他夢見被張焌鴻追殺，被青龍打傷，然又夢見程湘、清瑤和海濘沁............

夢中的海濘沁快要消失，陳浩南不由自主的呼喊著她的名字，又想伸手抓住她。

「啊！啊！他的手動了！醫師！」

陳浩南被一把男聲吵醒，他艱難的睜開眼，眼皮頓時傳來一陣劇痛，但光線亦開始射進他的眼球內。

這是一間以泥石砌成的房間，這裏昏昏暗暗，空氣彌漫著一股怪異的藥味。

他的眼皮被一個古怪的老頭子粗暴撐開，然後眼前閃過一陣強光，令他有幾秒看不到東西。

那古怪老頭又以手敲打他的四肢，那撕裂的痛楚令陳浩南忍不住呻吟出來。

「嗯，在我神聖的治療魔法和聖藥之下，他的小命算是撿回來了。」那老頭子的聲音聽起來很自豪。

「甚麽? 這叫撿回來了? 他現在這個樣子還像是半死啊！快將那診金還來！」那看起來比白虎還年輕的小子伸手想搶去醫師手指上的指環。

陳浩南瞳孔放大，因為那指環正是他和海濘沁的結婚戒指。

「呀......」陳浩南想說話要那老頭將指環還給他，可是才剛開口就覺得喉頭像火燒一樣，劇痛之餘他竟然不能說話。

醫師避開凱爾，道﹕「誒，他的手不是動了嗎? 他不是退熱了嗎? 他剛才不是說話了嗎? 我已經救活他了，你還待怎地? 」

醫師說得鏗鏘有聲，凱爾雖然心裏清楚，但嘴巴還是不服氣﹕「他這個半死不活的樣子怎算是好了，你不還診金可不要怪我到處宣揚你這個庸醫騙財的手段。」

醫師醫了人半輩子也沒遇過這麽無賴的病人家屬，一時之間他氣得滿臉通紅，卻又不懂如何反駁。

凱撒怕醫師一怒之下撒手不管，忙道﹕「我弟只是胡言亂語，望先生莫怪，還請先生幫幫忙，盡力醫好我這位朋友，大恩大德，我兩兄弟沒齒難忘。」說罷又塞了幾個銅幣給醫師。

醫師見凱撒會說話又會做人，氣頓時消去了一半，他瞪了凱爾一眼悶哼一聲，然後向凱撒道﹕「老實說，以他受了這麽重的傷，還能活過來已經要感謝神恩了......」他沉吟半响，道﹕「若他是剛剛受傷，以我的聖光治療還能幫他治好大半外傷，只是現在事隔多天，火毒已經侵入他的五臟六腑，要完全清除實在是很困難......」醫師拿出一瓶藍色的藥水灌陳浩南喝下了，然後再施以治療魔法。一刻鐘後，陳浩南剛才破裂了的傷口已經重新癒合，並昏昏沉沉的睡去。

醫師舒了一口氣﹕「深入腑臟的火毒我沒法除去，不過我剛才已助他消去四肢上的部份火毒，至於他以後能否醒過來如常人活動，可要看他的造化了。」

凱撒和凱爾本以為撿了個會生金蛋的鵝，誰知卻是撿了一身麻煩，現在錢已經花了，人卻不見得治得好，看著床上昏迷了的陳浩南，走也不是，不走也不是，兩兄弟面面相覷完全不知如何是好。

***********************
明天待續

正

咁少

姐係唔係南哥？定係回憶黎

睇到百思不我其解

其實好難明咩?

或者過兩日出多兩章就會明

不如依加出

其實真係唔難明同好易估啦喎 點解仲有人唔明 唔明咪睇落去囉 係到問完羊生答你既話咪會劇透囉

比人買左果三個
咪係呢兩兄弟+主角囉
唔係咩

宜家回憶緊姐

濘沁好慘
利申：濘沁死忠

出左咁多，有排追了
岩岩感冒好番d咋

小心身體

今季唔再用陳浩南第一身視點，所以劇情可能會跳黎跳去，不過其實好多小說嘅處理手法都係咁，我諗我唔係寫得好複雜啫。

BTW，我最憎畫公仔畫出腸，如果真係唔明嘅，等過幾日出多幾章你再從頭睇一次你就會明。

用楊生做第一身

推推推

唔難明

真係咁難明咩？

令我諗起志志雄真實
大火下生存下來的惡魔

咩黎？
漫畫？

浪客劍心
不過呢個係大奸角，而且劍術超一流

比人賣果個係楊兄？

楊兄點會叫濘…咁呀

屌你

文

我為樓上嘅閱讀理解能力感到悲哀

我係咪需要寫到明邊個角色講嘢？定係以小學生閱讀能力作標準嚟寫？

志志雄浩南

得罪問句 浩南會唔會有出人頭地既一日

羊生我係黎追文嘅

我係黎剪布架

先留名再睇!!

明明已經畫到出腸都可以係度問問問連登仔係咪咁低能呀

明明好多故都有呢種寫法

12都黎喇

拋西瓜搵羊生

電腦short撚咗，俾啲時間我，就出

第一百九十七章 — 賭徒與騙子

過了一星期，陳浩南還是昏睡在床上，兩兄弟每天除了負責換繃帶，還要負責餵食及大小二便等厭惡性工作，正所謂久病床前無孝子，何況是一個陌生人，兩人早已怨聲載道了。

「凱爾，這樣下去不是辦法，錢我們已經花了，但這人何時才會醒來我們根本不知道，而且他是否權貴之後也是一個疑問，若他只是一個流浪漢普通人，我們豈非做了笨蛋? 」現在兩人坐吃山崩，凱撒希望趁手上還有點盤纏時能和弟弟一起抽身而退。

「哥，你說的當然有道理，只是錢我們已經花了，若不從他身上撈一點油水你甘心嗎? 而且他那金指環，他的那些衣著又豈會是普通人能擁有的? 」凱爾賭性甚重，除非是輸光了，否則他一定會賭下去的。
就在兩兄弟為著走還是不走這個問題煩惱時，他們身後突然傳來窸窸窣窣的聲音。

他們扭頭一看，卻是陳浩南緩緩的從床上爬起來。

「天！你終於醒來了！」凱撒走到床邊扶起了陳浩南。

凱爾興奮得手舞足蹈﹕「太好了！你醒來！你好！我叫凱爾，他是我哥哥凱撒，是我們千辛萬苦，費盡心機的將你救回來的！你姓甚名誰? 你是那一家的人? 是北海公國的費家嗎? 還是格寧公國的普林家? 」

陳浩南才剛剛醒來，還不知道自己發生了甚麽事，腦海裏的片段只剩下上一次張開眼的記憶，就是看到自己的結婚戒指給人搶走了。

「結......結............」陳浩南想開口說話，但喉頭像是火燒一樣刺痛，完全說不出話來。

「我知道了！你是北海公國的十大富豪之一，結衣家的人對吧！」凱爾興奮得像中了大獎一樣。

陳浩南搖搖頭，想努力說出一句完整說話，但卻徒勞無功。

「濘......濘............」陳浩南又搖搖頭，他伸手艱難的伸前，想拿起床頭的水杯。

陳浩南全身的皮膚還只是處於半癒合的狀態，這一牽動令到身體多處傷口撕裂滲血的同時，亦令他痛入心扉。

凱撒見陳浩南痛得只能喘大氣，於是將水杯放到他嘴邊慢慢喂他﹕「想喝水是不是? 來，慢慢喝......」他又叫凱爾馬上將醫師找來。

搞左成粒鐘終於無hang機出到文

喝了一口水，陳浩南感覺好多了，他看著眼前的陌生男子，想開口問他是誰，這裏又是甚麽地方，可是他的喉頭仍只能發出毫無意義的「呀呀」聲。

就在陳浩南還在發出「呀呀」聲，不知所措之際，凱爾拉了醫師過來﹕「你快看看！你快看看！他醒過來了！他是否已經痊癒了? 」

醫師對於陳浩南能醒過來也相當意外﹕「真沒想到......我的藥水真的成功了！......」他坐在床沿，喚出了一個小光點在指頭上，然後撐開陳浩南的眼皮照射他的雙眼，又著他張開口檢查。

醫師又再施法將陳浩南身上迸裂的傷口治好後，自信滿滿道﹕「你可真走運，遇到了我，否則縱然不死也只能四肢癱瘓的等死了。」

陳浩南指著自己的喉嚨「呀呀」作聲，凱撒解釋﹕「但他好像不能說話啊。」

醫師理所當然道﹕「他的聲帶給燒傷了，若要說話，恐怕要花很久的時間重新練習才行。至於他的四肢，幸好只是燒傷了皮肉，筋骨尚可完好，待這些外傷都痊癒了，要像常人般走動是沒有問題的，只是皮膚重新癒合會形成很多痂，恐怕他以後再也不能以真面目示人了。」

陳浩南聞言呆了半响，他當然明白醫師的意思，他馬上幻想到自己變成了那些毀了容的火災生還者，全身滿佈肉疙瘩，從此過著受人歧視的日子。

他瞧了瞧紮滿繃帶的雙手，然後輕輕將左手背的繃帶拆了一小塊下來。

手背上那重新生長出來的嫩肉呈粉紅色，不過嫩肉生得左一塊右一塊，似是受了幅射感染似的，而且隱約看到皮下血管在微微跳動著，看起來就像是一團令人極度噁心的異形生物一樣。

陳浩南看著自己這個模樣，張大了口想哈哈大笑，但喉頭卻只能發出「嗬嗬」的怪聲，想起以後再也見不到海濘沁和程兒，就算遇見了也只會當他是怪物，他不禁悲從中來流下眼淚。

「哥，你說他這是在幹甚麽? 他瘋了麽? 」凱爾見陳浩南像怪物般邊哭邊怪叫，嚇得拉住凱撒退後了半步。

凱撒卻想像得到陳浩南現在的心情，而且他也沒有忘記他們本來的目的，他道﹕「這位兄弟，請問你如何稱呼，家在何處? 又因何事遇到了意外? 我兩兄弟鐵定會幫你找回家人的。」凱撒現在唯一的希望，就是這個人能感恩圖報，賞他們一筆錢，就算不能成為富翁，也能以後生活無憂。

此刻身受重傷成了廢人，陳浩南本來已經絕望，但一聽到「家人」兩字，他又想起了海濘沁，若果能再見她一眼，就算是死了他也甘願了，所以他馬上以「呀呀」聲回應凱撒，只是苦於無法說話不能跟他說清楚。

凱撒當然不明白陳浩南說些甚麽，他皺起眉頭﹕「兄弟......或者...你會不會寫字? ............」

陳浩南忍著劇痛，慢慢的走下床，然後跪坐地上，想以手指在沙土上寫字。

他記得楊帆跟阿拉羅說過，姬絲公主和Lucy身在黃砂平原，若楊帆成功帶著海濘沁逃走了，他們應該會前往黃砂平原跟Lucy會合的，所以他就想在地上寫上「黃砂平原」四個字。

只是陳浩南的手指劇震，他極力忍痛之下也是連半個字也寫不出來。

醫師走過來抓住他的手道﹕「你才剛醒來就別勉強了，你的手腕、手指肌肉等才剛剛重生，你要重新練習方可做回以前可以做的事，先休息一下吧。」

醫師強制的將陳浩南壓在床上，又餵了他喝了些不知明的藥水，陳浩南就沉沉睡去。

他見凱撒兩兄弟瞪著他，連忙解釋﹕「別擔心，我的藥水只會治好他，不會毒死他的。」

醫師說的也是實話，陳浩南每天醒來都比前一天好了半分，又七天過後，他終於成功在地上寫上「黃砂平原」四個寫。

凱爾問﹕「黃砂平原? 你是黃砂平原那個城市的貴族? 」

過了整整七天，陳浩南已經猜到了他們為甚麽要救他，所以他竭力裝作一個落難貴族，希望能使這兩兄弟帶他找到楊帆或海濘沁。

不過他對於黃砂平原有甚麽權貴完全不知道，所以他只好裝作不能溝通，只是嗬嗬作聲和指手劃腳，希望能矇混過去。

兩兄弟倒沒有懷疑，以為陳浩南只是無法表達，於是他們開始瞎猜﹕「利華沙城? 因古城? 辛拉維爾城? 」

陳浩南完全不知他們說的是甚麽地方，只好在地上畫出一條船，因為楊帆若要帶海濘沁回家，他們應該會選擇海路的。

凱撒兩兄弟見他在地上畫出一個歪歪斜斜的圖案，猜了好幾次才猜出是一條船。

「哥！我知道了！他是說他的家是在黃砂平原的沿海城市，對不對? 」凱爾最後是問陳浩南，陳浩南連連點頭。

「黃砂平原的沿海城市? 那麽應該就是位於西邊海岸的費斯海城吧? 」

陳浩南雖然不知道那個費斯海城是甚麽地方，也不知道是否真的能遇到楊帆等人，但此時他只能碰運氣了，所以他連連點頭。

目標已定，加上陳浩南已能勉強行走，凱撒凱爾兩兄弟馬上收拾行裝出發，只是凱爾對以後的行程卻不太樂觀。

「哥，我們已經沒多少錢剩下來，到費斯海的路途這麽遙遠......」

「沒辦法了，唯有靠打獵和露宿荒野吧，應該可以撐得到的。」

兩兄弟同時瞧了瞧顛顛巍巍的陳浩南，希望這個人真的能令他們一夜致富吧。

他們離開這個小城鎮，開始往西而去，只是由於陳浩南重傷初癒，行進速度甚慢，一整天下來只走了數十里路。

兩兄弟知道陳浩南行動不便，所以也沒有勉強他，只是陳浩南卻不是這樣想。

自傷癒以來，陳浩南每一天都嘗試吸收五行元素或是發動魔力，只是無論如何做，五行元素固然吸收不到，連體內原有的魔力也消失得無影無蹤，不過就算有魔力，他連話也說不出又如何咏唱發動? 唯一慶賀的，是尚有一絲內力存於體內，只是丹田氣海受傷甚重，他曾試過勉強提氣，只是換來一陣劇痛和吐出一口血，所以他最後只能改以這一絲內力慢慢運行於體內，希望能打通閉塞穴道的同時，可以將內功重新練回來。

*************
明天待續

睇到男主咁好sad
Btw 係湘兒 唔係程兒

仲以為辣殺浩南浴火重生之後會變勁，點知仲廢咗

過左廿集就會變勁人架啦

辣殺始終係辣殺

陳浩南冇撒亞人既細胞

而家陳生同一個廢人冇分別

我覺得 浩南會比楊帆搵到先，之後再遇番lucy and 龍師姐，再打青龍

變左死侍

我都諗起deadpool

yeah, 係佢，個外觀同南哥仔差唔多，一身繃帶
尋日我諗住貼圖，不過突然有野忙，之後都無左回事

你話係浪客劍心，我即刻諗起pad有隻野係咁款，而家睇又真係幾似南哥

第一百九十八章 — 永別

走了一個星期，他們來到了黃砂平原的中央地帶，這裏除了鳥獸之外人跡罕至，還好凱撒兩兄弟曾在荒野混過好一段日子，要靠打獵唯生倒也難不到他們。

他們正在一片疏林內休息，突然林外傳內一些聲響，凱撒著凱爾小心照看著陳浩南，然後自己靜靜拔出短劍往疏林邊沿視察。

不看還好，一看凱撒馬上嚇得魂飛魄散，卻說他看到三頭怪物抬著一些人體殘肢進林，看樣子似是要在林內大快朵頤。

他也來不及反胃嘔吐，趕緊的跑回去拉起凱爾﹕「快！...快跑！......」

凱爾完全不知道發生甚麽事，他見陳浩南給遺下了，忙道﹕「哥！幹甚麽拉走我? 還有他啊！」

凱撒當然明白留下陳浩南等於他們的投資都化為烏有，但現在小命比一切都重要，所以他也不管這麽多了﹕「別管他了！再跑慢點連命也沒了！」

突然身前出現一個黑影，卻原來剛才凱撒的動靜已經驚動了這些怪物，其中一頭已經搶先來到他們逃走的路線上。而另外兩頭則大模斯樣的來到他們剛才休息的地方，將抬著都人體殘肢丟在地上。

這三頭怪物高約六呎，有著人的身軀，但臉上卻是賤肉橫生，五官歪斜之外，嘴裏也滿是尖牙，而且還有兩隻長長的獠牙伸出來。

牠們上身赤裸，下身只圍了一塊舊破布，手上拿著破爛的舊兵器，正對著陳浩南三人瞪眼睛。

截住凱撒兩兄弟的那怪物發出難聽的大笑聲，牠竟然口吐人言﹕「人類......美食......哈......」說罷就舉起手上的狼牙棒朝凱爾揮去。

凱爾完全呆住了沒有反應，凱撒及時橫劍一擋，他急道﹕「凱爾你快走！」

凱爾頓時醒過來，此時怪物的第二棒又到，他來不及多想，馬上拔出長劍與凱撒合力擋過這一擊。

鏘！凱撒和凱爾敵不過怪物的蠻力，兩人同時虎口震裂，長劍脫手跌倒地上。

有文😨

磨牙

仲有無

咪係

唔通浩南會突然起身幫佢地

怪物哈哈大笑，扭頭想向另外兩個同伴邀功，但牠卻見到一個死後都不能置信的情景。

只見另外兩頭怪物似是感應到陳浩南身上發出的殺氣，紛紛伸出刀劍跟他對峙，接著其中一個試探式的朝陳浩南砍出一刀。

陳浩南心裏雖然清楚如何迴避反擊，但身體卻完全不能配合，他只能及時踉蹌的退後一步，但左肩至右胸還是被劃出一條血線。

陳浩南滿頭大汗的以樹枝撐地喘氣，倒不是因為剛才的一刀令他如此，而是剛才的迴避動作令他全身多處傷口撕裂滲血，劇痛之下令他不得已喘大氣。

兩頭怪物見對手如此弱不禁風，均覺得剛才只是錯覺，牠們相視哈哈大笑﹕「人類......低等生物......食物......」然後同時舉刀打算將陳浩南大卸八塊。

陳浩南回想從前楊兄所授，以慢打快，以靜制動，以往跟人比武的片斷頓時在腦海出現，眼看兩把明晃晃的大刀就要將自己砍成數塊，他輕輕抬手，以樹枝末端抵著其中一把刀的刀面，將刀卸向另一頭怪物。

那頭怪物反應也算快了，牠連忙變招橫刀一格，「鏘」一聲火星四濺，牠正好擋住被卸來的一刀。

無端被砍一刀牠顯得有點嬲怒，牠瞪了同伴一眼﹕「幹甚麽...砍我? 」

砍人的那個莫名其妙，牠搔了搔頭，道﹕「噢...對不起......」

被砍的悶哼一聲，舉刀又砍向陳浩南，另一個也再次同時出手。

此時陳浩南早趁機多撿了一根樹枝在手，他看準兩把刀的來勢，歪斜避開的同時以樹枝牽引兩把刀各往兩頭怪物刺去。

噗噗兩聲，兩把刀分別沒入了兩頭怪物的胸膛，那兩頭怪物低頭看著胸口插得只剩下刀柄的大刀，又看了看自己的同伴，看來牠倆到死了也不知道為何會被對方殺死。

兩頭怪物就這樣死去，不過陳浩南也不好受，他剛才只能勉強迴避兩刀，那刀鋒分別在他的右腿和左臂再劃出一條傷口。而且剛才他使盡吃奶的力才能同時將兩刀卸開，此時他渾身乏力，而且傷口破裂令四肢百骸有如刀割，他只能軟癱在地上喘大氣。

剩下的最後一頭怪物見兩個同伴無端自相殘殺，雖然整件事很詭異，但牠認定陳浩南就是始作俑者，於是牠掄起手上狼咬棒衝向陳浩南就想將他砸成肉醬。

凱撒兩兄弟已經被眼前景象嚇呆，完全無法反應，陳浩南也只剩下喘氣的力量，眼看他就要被打成肉泥，突然一個巨大黑影衝出來將怪物撞飛，此黑影赫然就是一頭兩米高，牛頭人身的牛頭怪。

一個黑人壯漢走出來道﹕「牛頭怪，將這半獸人打暈。」

牛頭怪鼻孔噴氣，上前一拳就將正想爬起來的半獸人打趴地上昏迷過去。

黑人壯漢滿意的點點頭，他走到半獸人跟前，用刀在牠的指頭上割了一下，然後拿出一個瓷瓶倒出一些粉末，接著以半獸人的血液混和，再在牠的頸上畫了一個魔法陣，最後他咏唱咒文，那鮮血魔法陣隨即如紋身般刻蝕在半獸人的頸上。

凱撒臉青唇白，臉色比他剛才見到半獸人時還要差，他結結巴巴道﹕「是...是蝕...蝕靈咒.........這...這人是亡魂師? ............」

黑人壯漢哈哈大笑﹕「小子你倒見過世面，我名叫奧馬利巴，是一名九流的亡魂師，不過是一名一流的奴隸販子。」

凱撒兩兄弟聽到奧馬利巴自稱是「奴隸販子」，倒寧願剛才被半獸人吃掉來個乾脆，現在他們肉隨鉆板上，鐵定成了這人的奴隸。至於以後的命運，可要看將來的買家是誰了，幸運一點是成為僕役，服侍權貴安安穩穩的渡過餘生；運氣差的話，可能會被賣落火坑，又或是成為奴隸競技場的一員，轉眼就給人殺掉。不過反正奴隸就是一輩子成為別人的財產，再也沒有自由了。

奧馬利巴見兩人臉色鐵青，笑道﹕「你們不用害怕，只要乖乖聽話，在出售你們之前你們是不愁吃喝的。」

有牛頭人在側，凱撒兩兄弟當然不敢做次，而陳浩南渾身脫力也是沒法反抗，所以三人的頸上很快就多了一個蝕靈陣紋身。

奧馬利巴倒也沒有騙他們，一路上雖然要幫忙勞動粗重活，但卻真的是不愁吃喝，這當然非大魚大肉，但以凱撒兩兄弟的身世，能有口飽飯吃已經很好了，而且還有牛頭人作護衞，連安全也不用擔心，他們難得的可以晚上同時睡覺而不用守夜。

成為奴隸當然令凱撒凱爾心灰意冷，但陳浩南卻有另一個想法，因為奧馬利巴正領著他們穿越黃砂平原裏的好幾個城市，希望能將他們出售，這正好給予陳浩南一個希望，可以在途中遇見海濘沁或楊帆，所以每次他都一副半死不活的樣子(其實事實上也是這樣，他的傷根本還未痊癒)，務求沒有買家看得上他，結果其他奴隸都售光了，只剩下了他，凱撒兩兄弟和因為價格高昂而滯銷的牛頭人。

經過了這麽多個城市還沒有見到楊帆或海濘沁，甚至一個光靈族都沒有遇到，本來陳浩南已經死心了，但上天卻要他在最後一個地方如願以償。

在黃砂平原西南面一個海港城市阿特蘭，當奧馬利巴揭開蓋著鐵籠的黑布，陳浩南還以為自己有幻覺，朝思暮想的海濘沁竟然就出現在眼前。

他不由自住的抓住籠子的欄柵，不斷呼叫「濘沁」，可是他只能發出沙啞的「呀呀」聲。

海濘沁也一直盯著他，可是卻好像認不出他來，這當然了，他毀容了又全身包著繃帶，她又如何認得他呢?

陳浩南無法說話，情急之下瘋狂的拍打欄柵亂叫，只希望海濘沁能認出他的聲音，不過顯然不成功；他又醒悟要在地上寫上海濘沁的名字，可是因為手指還未復原，他竭盡全力也只能在地上畫上幾個字不像字，圖不像圖的塗鴉，而且他越心急，寫出來的就越不知所謂，最後，鐵欄柵突然就打開了。

陳浩南沒有多想，以為這是上天給他和海濘沁重逢的機會，只是當他走近時，白虎卻攔住了他﹕「喂喂喂，你想幹甚麽? 」

「濘沁！濘沁！」陳浩南心裏一直呼喚海濘沁的名字，但聲帶卻只能發出沒有意義的聲音；他抬起手想捉緊她，但項上一緊，他就給新主人拉得向後仆倒。

「濘沁！！濘沁！！」陳浩南在咆哮，在掙扎，但伸出的手捉緊的還是只有空氣。

他看見海濘沁流下了眼淚，伸出手來想拉住他，以為她終於認出他來了，可是卓飛陽此時卻將她拉走，而他的主人亦同時將他拉走。此刻陳浩南心裏想，大概這輩子再也沒可能再見到海濘沁了。

****************
明天待續

小白

好慘

今日仲有無

遲啲有冇魔法係會復原

唔好呀難得主角爛面

睇怕主角將會會開新後宮 濘沁湘兒molamola

塊面

唉，陳浩南點解會搞成咁
睇到心酸

慘

Lm

依家望到南哥仔都覺得好心痛，武功全失 仲好似愈黎愈癈咁

難得勁翻少少 又一次收皮

係時候改名做deadpool

第一百九十九章 — 回家的路

「從這天起，你們的主人就是我，科拉多。你們生存的目的亦只有一個，就是為我賺取更多的金錢，明白沒有? 」

陳浩南他們此刻身處一個營寨裏面，那個高瘦奴隸主科拉多正跟新來的奴隸訓話。

「明...白......」眾奴隸回答得有氣無力，或許大家都為從此失去自由而各自黯然神傷。

陳浩南的思緒仍停留在昨天跟海濘沁永別的情景，此刻的他腦裏除了海濘沁外，似乎已容納不下其他東西。

「啪」的一聲，然後是數聲慘叫，一個身穿厚重盔甲，拿著皮鞭的巨漢一鞭將幾個奴隸打得哭爹喚娘，科拉多續道﹕「給我精神點！你們以後還要到競技場拼命，現在努力訓練的話，還有機會生存下去，否則? 哼哼！」

凱撒和凱爾頓時臉色發白，沒想到自己真的成為了奴隸戰士，或許下場賽事，就是他們的死期。

科拉多見每個人都竭力抖擻精神，除了一個人。

他向巨漢使了個眼色，巨漢馬上狠狠一鞭打在陳浩南身上，陳浩南腿上一軟頓時跪下，但他卻連一下呻吟聲也沒有，或許這些痛楚跟皮膚每分每秒都像被火燒的痛楚相比根本微不足道，或許這些痛楚遠遠不及他永遠不能見到親人的痛苦。

巨漢見他半聲不響，以為陳浩南不將他放在眼內，於是又劈頭劈腦甩了他一鞭，這一鞭將他半邊臉的繃帶都打碎，露出帶著一條血痕的毀容臉，不過陳浩南還是神情呆滯，眼神毫無焦點的呆望前方。

巨漢給惹怒了，他暗運內勁又想狠揮他一鞭，不過科拉多卻制止了他。

科拉多蹲在陳浩南跟前﹕「喂，奧馬利巴說你一個人殺了兩個半獸人，真的嗎? 」

陳浩南完全沒有理會他，甚至連眼神坐姿也沒有改變。

科拉多有點奇怪，自成為奴隸主後，任何性情的人他都見過，有搖尾乞憐的、有阿謏奉承的、有寧死不屈的、有甘之如飴的，有自暴自棄的，但像陳浩南這般失去靈魂似的，卻是從來沒有見過，而且，他有預感這人並不是一般奴隸這麽簡單。

他揚揚手，招來了兩個普通奴隸兵﹕「你們兩個，和這人打一場。」

這兩人早在一年前成為科拉多的奴隸兵，他們經過整年訓練，又經歷了數場在競技場上的生死鬥，早非昔日貪生怕死的小子。他們的實力雖非一流，但等閒兩三個普通武裝士兵也非他們的對手。

兩人看見陳浩南這個模樣，皆有點不知如何下手，但主人已經下令，他們也只好遵從。

較高那個叫基寶的金髮漢子道﹕「喂，站起來。」

陳浩南一動不動。

兩人互望一眼，然後另外一個叫羅素的黑髮漢子走過去踢了陳浩南一腳。

陳浩南還是一動不動。

基寶向羅素使了個眼色，羅素會意，他將陳浩南扶起並扣住了他的雙手在背後。

基寶縮肘向後，然後使勁一拳打在陳浩南的肚子上。

陳浩南應拳弓起了身子，但還是毫無反應，反之基寶卻感到拳頭隱隱作痛。他卻不知陳浩南自甦醒後的這一個月努力練功，雖然功力和以前無法相比，但體內內息自然生出的抵抗之力還是令基寶的拳頭感到疼痛。

「你這個怪人的身子倒像鐵板般硬。」基寶收起輕視之心，以破布包著拳頭打在陳浩南的臉上。

一拳又一拳，陳浩南本來已經燒爛的臉變得更加血肉模糊，但他還是一點反應也沒有。

受到如此無視，基寶已經殺紅了眼，他一拳重過一拳，打得旁觀者如凱撒凱爾等人心寒。

基寶已經打了數分鐘，他滿頭是汗，雙拳又紅又腫，但還是奈何不了這人。

基寶正想和羅素交換位置，這時科拉多制止了他們﹕「夠了，你們退下吧。」

羅素手一鬆，陳浩南就如爛泥般癱在地上，嘴角猶自有血絲流出。

科拉多從懷裏拿出羊皮，開始咏唱陳浩南的蝕靈咒，可是除了令他渾身顫抖外，他竟然連哼也沒有哼一聲。

科拉多一方面有點驚訝，雖然他未試過蝕靈咒的滋味，但就算是牛頭人等怪物也難以承受此咒帶來的痛楚，而陳浩南現在竟然一聲不響，他就知道這人並非一般奴隸這麽簡單。另一方面科拉多也有點不服氣，他有今天的成就，其中一個主要原因就是他看人看得很準，所以他相信奧馬利巴沒有騙他，相信陳浩南真的獨自殺了兩名半獸人，只是他還沒有方法令陳浩南臣服於他。

科拉多召來僕人將陳浩南抬走醫治，他就不相信這人毫無欲望，無論是權力、金錢、地位、女人，每個人總有渴求的東西。只要給予他想要的東西，科多拉相信任何人都會甘心為他效力。

哀莫大過於心死，已經同死人冇咩分別了

咩都唔理 留左名先

第三季主角都未變強過

「手再抬高一點！握穩劍柄！一！二！三！四！」

新來的奴隸兵日以繼夜的訓練著，已經過了兩個星期，連凱撒凱爾兩兄弟為著能夠活命，也都全力以赴的重覆揮劍，但陳浩南還是痴呆般坐在一旁，每天除了吃喝拉睡，他甚麽也不會做，就這樣由日出坐至日落。

科拉多自他痊癒後，每一天都猜度他到底有甚麽欲望，第一天就帶他來到自己的金庫裏，科拉多雖非富可敵國，但積存的財富是異域很多富豪都比不上的。

科拉多捧著一堆金幣放在陳浩南眼前﹕「怎樣? 這是你十輩子也沒可能賺到的，想得到嗎? 」

陳浩南沒有理會他。

他又堆放了其他各式珍寶在他眼前，可是陳浩南連眼皮也沒有眨動一下。

之後的幾天，科拉多費盡心思以女色、美食、權力、甚至男色，陳浩南就是不瞅不睬，最後他想起這人是和凱撒凱爾一起買來的，於是就召來了兩兄弟問話。

聽見科拉多問有關陳浩南身世的問題，兩兄弟也是面面相覷，凱撒道﹕「回大人，我們也只是從阿基勒城的萬人坑中將他撿來，他那時候就已經受了很重的傷。我們不知道他是從哪裏來的，也不知道他身上到底發生了甚麽事。」

凱爾續道﹕「那時候他身上的衣服似非凡品，他又說自己是來自黃砂平原，所以我們猜想他是黃砂平原的其中一個落難貴族。」

阿基勒城，萬人坑，受重傷，這幾點加起來，科拉多開始有點猜到陳浩南的來歷了。

清遙死咗之後一怒棄故
近排開始追返,啱啱追到live

主角同作者有十冤九仇

清瑤死左都棄？

清瑤

濘沁

我掛住湘兒多d

屌，網頁版login唔到

文呀

這天，科拉多又蹲在陳浩南跟前跟他說話﹕「小子，我跟你說，我知道你是從阿基勒的萬人坑裏給人撿回來的，你是阿基勒城攻防戰那一役的士兵吧? 」

雖然陳浩南沒有理會他，但科拉多還是繼續說下去﹕「不過你當時身穿的衣服卻非士兵盔甲，看來你的身份有點特殊。嗯......看你也不是光靈族的精靈，難道你是菲普斯麾下的? 」

陳浩南聽見菲普斯這個名字，瞳孔不由自主放大了一下。

科拉多見陳浩南終於有了反應，心底暗裏歡呼起來﹕「你是菲普斯麾下的，卻又不是他的士兵，難道是他的客卿? 但卻又為何會參與了攻城戰? 而且還全身燒傷了? 」

科拉多一邊觀察陳浩南的反應，一邊繼續推敲﹕「燒傷了? 燒傷了? 你是如何受這傷的? 阿基勒城陷落的那天下著大雨，而且菲普斯也沒有用火攻，你這傷......」科拉多靈光一閃﹕「我知道了！聽聞聖獸朱雀受菲普斯所邀協助攻城，當天她就在城西城門上多次使用火魔法，你是被朱雀燒傷的。」

朱雀這個名字令陳浩南想起青龍，繼而令他想起被青龍所傷後所受到的痛苦。

陳浩南臉容扭曲，雙拳緊握，這個變化當然難逃科拉多的法眼。

科多拉見終於突破盲點，十分興奮的說下去﹕「你當時在城牆之上！被朱雀燒傷後別人以為你已經死去，所以將你掉到萬人坑裏，不過機緣巧合下被凱撒和凱爾救了！你現在最想做的，是報仇對不對? 」

報仇? 陳浩南身體雖然受傷，但腦子可沒受傷。就算是受傷前的他，不說青龍和菲普斯，就算是張焌鴻和炎氏，他也沒可能與之抗衡。

「哈......哈......哈哈............」陳浩南仰天長笑，只是他那重傷的聲帶，只能發出詭異可怖的笑聲。

科拉多聽得出陳浩南只是苦笑，於是他馬上道﹕「你要幹掉朱雀當然不是易事，但困難不代表做不到！你知道嗎，只要你在競技場上奪得殊榮，就可以受到當權者青睞。那時候大權在握，你要誰生就誰生，誰死就誰死，區區一隻聖獸又算得上甚麽? 」他當然不在乎陳浩南最終能否報仇，他在乎的只是陳浩南能否替他賺錢。

「哈...............」陳浩南跪在地上，眼淚不由自主的落下。

科拉多抓住他的肩膊搖憾著他﹕「報仇啊！你不想報仇嗎? 你只要在競技場上傲視群雄，朱雀又算得上甚麽? ！」

陳浩南搖搖頭，他不想報仇，他只想回家見海濘沁和他倆的孩兒。

「那你想要甚麽? 你到底想要甚麽? 」

陳浩南望了望眼神殷切的科拉多，然後艱難的在地面寫了一個歪歪斜斜的「家」字。

「家? 你想回家? 這個還不簡單嗎? 只要你成為競技場上的王者，我解除你的蝕靈咒讓你回家又如何? 」

陳浩南苦笑，一個異域的奴隸主能做出甚麽事情? 他的家可是在遙遠的東方，而且那裏還有炎氏在虎視眈眈............

腦海陡然靈光一閃，陳浩南想起，炎氏其中一門生意不正是奴隸買賣嗎? 他現在的身份是奴隸，若果成為了最厲害的奴隸，是否能吸引奴隸販子的目光，將他賣到東方? 加上他現在容顏盡毀，連說話也有所不能，又有誰可以認出他來?
想到這裏，陳浩南激動得抓住科拉多雙臂﹕「......返......屋！......企！」

科拉多滿意的大笑﹕「好好好！有我科拉多在，我保證你能回家！」

***************
明天待續

第一章起係咪得紙言有？想係連登追

第一章得高登同紙言有，一係買實體書啦，實體書由第一章開始

羊生實體書仲有冇先買先？

而家變左成個怪人

獄火重生機會黎喇

有， 去fb睇資料啦，可以去眾籌網訂or搵我訂

已經冇人理呀牛同呀瑩

Dead pool

今日啲文少咁啲喎，幾分鐘都頂唔到

哇屌 個科拉多咁醒嘅

推

機會黎啦 飛雲 浩南要起飛了

仲係學院

幾時先醫返好呀瑩個樣
還我靚靚拳

舊年Dse時開始睇 咁就過左一年

我由岩岩升小學追到而家退埋休 個故都仲未出完

相處耐左既伴侶一定會認得出對方隻眼

由第一章啱啱重睇到清瑤死

不過湘兒係最好既

「手再抬高一點！握穩劍柄！一！二！三！四！」

自動load左
一！二！一！二！

之前好似係話內幕？

嘩屌唔使等個孫燒畀我

等曾孫燒

文？

第二百章 — 奴隸之路

自那天起陳浩南除了吃喝拉睡的時間，只要他處於清醒的狀態，他就努力不懈的練功。剛來到這個世界時，他練功算是勤力的了，但現在的他比那時候還要努力上百倍。

基寶看見紮著繃帶的怪人又在努力揮劍，忍不住譏諷他﹕「喂，又是你這怪物嗎? 來啊！來跟我打打看啊！」經過這段日子調養，其實陳浩南的外傷早已痊癒，只是他還接受不了自己的怪模樣，所以他平時除了穿長衫長褲外，連臉部也還是包紮著繃帶，活像一具穿衣服的木乃衣。

霍！霍！霍！

陳浩南對於這些挑釁毫不理會，只是努力的練習揮劍，期望能盡快回復從前的實力。

被無視後基寶有點嬲惱，他一劍砍過去，陳浩南見狀提劍，本想順勢以劍面將其力度卸往一旁，然後以左掌拍他腰肋，只是手腕無力，未能像從前一樣將劍如臂揮使，結果只能令劍鋒稍稍歪斜一旁，他的左腿還是給劃出一道傷口。

啪，陳浩南的一掌還是拍中了基寶，雖然內力未全復，但力度已經足夠讓他跌了個吃狗屎。

四周的奴隸見有人打起來了紛紛圍觀，當看見基寶被陳浩南一推倒地時，都指著他哈哈大笑起來。

「臭小子！找死！」惱羞成怒的基寶爬起來，將臉上的泥塊抹掉後，舉劍想將陳浩南一分為二。

縱然陳浩南能看清基寶的攻勢來路，心裏亦十分清楚如何迴避反擊，奈何左腿受傷，身體機能又不能配合，只能眼睜睜看著自己被一個嘍囉砍死。

鏘！一把劍伸出來將基寶這一劍擋住，只是基寶橫劍一揮，就連人帶劍將來人擊倒在地上。

「凱爾? 哼！憑你也想攔住我? 」說罷基寶又提劍想砍死陳浩南，只是這次再有人擋路。

「凱撒? 你兩兄弟跟這怪物有甚麽關係? 你們護著他幹甚麽? 」

凱撒和凱爾其實也不想出頭，只是他們心底裏一直憧憬陳浩南真的是個甚麽貴族，期待有朝一早，他回復身份時就能帶同他倆一起離開，所以即使明知自己的實力跟基寶有距離，他們都不想就此讓陳浩南死掉。

凱撒緊拿著劍沒有回答，他怕自己心神一分就會成為基寶的劍下亡魂。

「別...怕......」一把沙啞難聽的聲音傳入凱撒耳中，卻是陳浩南在對他說話。
陳浩南自知以自己現在的身體狀況難以跟基寶抗衡，但凱撒手腳靈便，只要能及時提醒他，他應該可以勉強應付。

只見基寶縮肘提臂，陳浩南心知他是想由左上至右下斜砍落，於是他馬上道﹕「左...肩...小......」他的「心」字還沒有說出口，基寶的劍鋒已到，幸好凱撒聽到「左肩」後已經加倍留意，他及時提劍擋格。

「噹」的一聲，兩劍相交，凱撒的手臂雖然被震得隱隱發麻，但也算是擋住了基寶的一劍了。

「右...腰......」這次凱撒反應更快，他及時向左一躍避開橫掃過來的一劍。

基寶連續兩劍都未能得逞，早已相當嬲怒，只是無論他的劍揮往何處，凱撒總像是早知道一樣快他一步或避或擋，甚至有好幾次差點給他反守為攻。

另一邊廂凱撒雖然有驚無險，但才剛接受訓練的他在體力上跟基寶實在有一段差距，他現在已經滿頭大汗，氣喘連連，而且雙手酸麻得不似屬於自己，現在他只是憑意志撐下去。

陳浩南也心急得很，眼看基寶破綻百出，其實只要隨便一劍就能了結他，但不是凱撒反應遲鈍，就是他根本做不到陳浩南的提示。其實也難怪凱撒，一來陳浩南聲帶還未完全康復，他現在也只能說出簡單的單字作提示，二來陳浩南說甚麽『挑』、『刺』、『纏』，凱撒完全不知道該怎樣做，現在能和基寶打個旗鼓相當已經相當不錯。

基寶也看出凱撒的體力逐漸下降，於是他咬牙加大手上力道，務求能將他連人帶劍砍掉。

就在凱撒快要撐不下去時，場邉一聲「停手」，終於將凱撒救出苦海。

來人正是科拉多，他在兩人比鬥途中已經來到。他見訓練多時的基寶拿凱撒沒有辦法已經十分好奇，及後發現竟然是因為陳浩南開口提示而令到兩人打成平手，這不禁令他欣喜若狂。

他揮手示意基寶退下，又讓凱爾抬走累得只能伏在地上喘氣的凱撒，然後，他親自上前扶起了陳浩南。

「哈哈！我果然沒有看錯人！你果然非尋常傢伙！兩個月後那場賽事可要靠你了！」

陳浩南心裏苦笑，以他現在這個狀況，能捱上幾招已經要酬謝神恩了，想靠他取勝? 難！

不過為著可以回家見海濘沁，他知道自己別無去路，而且為了要盡快恢復功力，他必需催逼自己才行，所以他道﹕「幫...我...訓...練......我...要...對...手......」接著他指了指不遠處的牛頭人。

科拉多吃了一驚，牛頭人雖然只是新來的，但牠原本就是一名戰士，而且牛頭人本屬怪物類，其力量跟一般人類相比跟本不是同一個層次。

「牛頭人? 不如先讓基寶或羅素做你的對手吧。」雖然在科拉多心目中，基寶和羅素也比現在的陳浩南強多了。

陳浩南搖搖頭﹕「無...時...間......用...牛...頭...人......」

科拉多雖然沒法同意，但亦答應了陳浩南，只是他要看牢他們的訓練，免得牛頭人一時錯手將陳浩南打死了。

訓練開始之初，陳浩南毫無還擊之力，碰上牛頭人大開大闔的攻擊模式只能不停迴避，而且有不少次差點就死在牛頭人手下，幸好科拉多及時唸出蝕靈咒制止牛頭人，否則陳浩南早去見閻王了。

一個星期後的某天，科多拉又及時制止了牛頭人對陳浩南下殺手。

「喂！我還是讓基寶和羅素做你的對手吧，牛頭人是天生的狂戰士，殺起了性子牠們是不會留手的。」

「嗄......唔好...嗄......繼續......」陳浩南這個星期除了努力鍛煉身體，他也努力練習說話，現在雖然還是說得不太流暢，但一般溝通是沒有問題的，只是現在的聲線變得低沉沙啞，十分嚇人罷了。

「真的要繼續? 」

陳浩南點點頭，提起劍又向牛頭人攻擊。

一個月後，牛頭人終於鬆了一口氣，因為陳浩南開始可以和牠有來有往，不再一味捱打了，這意味著牠終於不用時刻受著蝕靈咒的苦。

「太厲害了！我早知你非凡品！你看看你，只是一個月！一個月就可以和牛頭人打個旗鼓相當！一個月後的比賽我勝定了！」科拉多很滿意陳浩南的表現，不過他更多是滿意自己看人的準確。

陳浩南苦笑著搖搖頭，這個月聽其他奴隸討論競技場的水平，他心知以他現在的實力，打些鄉鎮級的比賽還可以應付，只是若要成為這裏最出色的奴隸，令得炎氏或田氏等人聽到他的名字，非要奪得國家級別的殊榮。只是自從傷癒之後，除了內力可以一絲一點練得回來外，五行術、魔力全都消失無蹤，要成為奴隸中的皇者卻又談何容易?

又過了一個月，科拉多帶著他這批奴隸兵來到了黃砂平原中央一個頗有規模的城鎮參加該年度第一場的奴隸競技賽事。

奴隸競技場，這個異域才有的建築，跟古羅馬時期的競技場並無異致，都是提供人們野蠻娛樂的地方。奴隸主為了得到高額的賞金，都會努力訓練旗下的奴隸，務求他們能在戰場上殺死對手。對，在競技場上，失敗者就要面臨死亡，所以人們才會為之興奮，願意付高昂的入場費享受那殺戮的快感。而舉辦者才可以給予高額賞金給勝利者，來吸引更多奴隸奉獻他們的生命。

陳浩南隨著大隊入城，為免被人指指點點，自入城起他一直戴著木製面具，幸好每個奴隸兵的裝束都是千奇百怪，他這副模樣也不是十分異相。

他暗運一次內力，全身穴道基本暢順，只是丹田位置還是隱隱作痛，整體實力跟受傷前比可算一個天一個地，不過四肢的靈活程度大有改善，他也開始重拾從前劍法的感覺，只是要成為奴隸中的皇者，他還有重重對手要超越。

這一次是多人群毆，由科拉多一眾奴隸兵對上另一個奴隸主的一眾奴隸兵，勝方可以到下一個城市比賽，直到奴隸兵的最終舞台—格寧公國的首都波圖，這裏將會上演最後一場格鬥，決定該年度最強的奴隸兵。

「不...不要害怕......冷靜...冷靜......」凱爾第一次上生死格鬥的戰場，緊張得渾身顫抖。

「凱爾...別...別怕......」凱撒想安慰自己的弟弟，但一樣手騰腳震的他顯然沒有說服力。

「待會見到血可別尿褲子，免得丟人現眼，哈哈哈......」基寶雖然是同伴，但說話還是尖酸刻薄。

「你哋...一陣匿喺我後面......」正在閉目養神的陳浩南淡然道。

雖然兩兄弟最初是為了他的金指環才救他，但畢竟是救了他，所以他也不想他倆就此死掉。

軋軋軋軋............

預備室的鐵欄柵慢慢拉起，生死鬥的時刻來臨了。

「各位，一展身手的時候到了，不想死的的話，就給我去拼命啊！」

經過科拉多簡單而殘酷的鼓勵，一眾奴隸兵紛紛緊握手中武器蓄勢待發。

牛頭人拿著狼牙棒率先奔跑出去，其他人也緊隨其後。

陳浩南張開雙眼，提起手上鏽跡班班的長劍，然後一步一步踏上這個屬於奴隸的舞台。

*****************
明天待續

竟然溫溫下書等到出文

浩南唔洗再靠 五行術同魔法 純粹練出最強體術同劍術，將來一定可以秒殺炎氏

八門遁甲

基寶：連陳浩南都cut唔到

轉型

然後有人醫 好返哂

屌係咁我棄

邊有咁易。。。
前排浩南練勁左少少五行術，識左招混沌球之後，羊生就廢左佢五行術

遲下浩南練勁左外功，睇怕羊生就會斬斷佢隻手

邊樣好就打佢個樣
多囡就殺梗佢一兩條囡

起碼都可以醫返個樣

多女一定玩ntr

第二百零一章 — 西方來的使者

炎氏在寮州的主城—榮陽城。

「父親，西方北海公國的使者正在外等候。」

「嗯，請他們進來吧。」說話的是炎氏現時的家主炎景，炎燿與炎杰的父親，他亦是一位出色的火系五行術師。

一位擁有一頭栗子色頭髮的美豔女郎走進大廳，向炎景抱拳行禮。

「參見炎大人，在下莎維。」

「哦? 想不到從北海公國遠道而來的使者竟然是一位大美人，這可讓我喜出望外。」

莎維淡然一笑﹕「謝大人誇獎，在下這次奉二皇子殿下之命前來拜會大人，除了想跟貴氏擴大通商的規模，還想跟閣下商討一事。」

「哦? 旦說無妨。」

莎維瞄了一眼站在旁的炎燿，道﹕「這位是炎燿炎公子吧，請問閣下有聽過楊帆和陳浩南這兩人的名字嗎? 」

炎燿的瞳孔擴大了一下，他何止聽過這兩人的名字，更先後在兩人身上栽過觔斗。他恨不得將這兩人碎屍萬段，只是兩人都滑溜得很，到現在離那陳浩南消失已經半年，更不要說那楊帆，自上年的五行術大賽後，他更如人間蒸發一樣，連他的影子也找不到。

炎燿雖然不動聲色，但莎維還是捕捉到那出賣了他的眼神，莎維續道﹕「炎公子想必認識這兩位朋友吧，我有這兩位消息，不知炎公子可有興趣聽聽? 」

此時炎景插口﹕「楊帆? 是那個讓校長那老頭頭痛的獨臂小子嗎? 」

「是的，爹。」

炎景沉吟道﹕「陳浩南......就是那個擄走了海淙涵寶貝女兒的那小子嗎? 聽聞他和你、杰兒和焌鴻都有一點過節。」

炎燿恨得牙癢癢﹕「是的，早晚有一天我會親手殺了他。」

莎維笑道﹕「炎公子，這個你可要失望了，陳浩南那廝已經死了。」接著莎維簡單敍述一下陳浩南逃到西方的經過，不過她當然略過了很多細節，只提到他幫助光靈族守城，最後被青龍所擊殺。

炎燿聽罷跟炎景交換了一個眼色，然後他悶哼一聲﹕「莎維姑娘不是說找不到他的屍首嗎? 怎麽能這麽肯定他死了? 」

莎維道﹕「確是如此，但我相信以青龍的實力，全力一擊那還有甚麽人類能生還? 」

炎景沒有在陳浩南的生死糾纏下去﹕「莎維姑娘所言不無道理，那麽，閣下想跟我們商討甚麽呢? 」

「除了陳浩南，不是還有一個楊帆嗎? 大戰之後我們曾派出軍隊追捕，可借那廝實力太強，給他突圍逃去了。」

炎景揚了揚眉﹕「難道菲普斯殿下想我們派人出手協助? 」

「殿下並無此意，只是知道貴氏跟那楊帆有一點瓜葛，特來通知一聲罷了，至於貴氏要如何做，殿下和本國絕對不會加插任何意見。」透過風信子的情報，菲普斯知道炎氏並不會輕易放過楊帆，因為楊帆既然曾經擁有過水晶球，他定然知道其餘數顆的下落，所以只要透露一點楊帆的下落，自然會有人替他們將楊帆找出來。當然，菲普斯打的如意算盤是，尋找楊帆的青龍朱雀和炎氏碰上了，結果來一個鷸蚌相爭，漁人得利。

「那替我多謝二皇子的情報，對了，聽聞二皇子將於秋季接任成為貴國國王，屆時老夫會派出使者出席道賀。」

莎維抱拳致謝﹕「莎維替殿下謝過炎大人，那在下先行告退。」

斷

莎維離開後，炎景問炎燿﹕「燿兒，過兩個月你帶焌鴻去一趟北海公國出席菲普斯的登基大典，然後去將那楊帆揪出來。」

「爹，北海公國分明是想借助我們的力量將楊帆找出來，為何......」

炎景揚手截住他﹕「我當然知道，所以我們更要快一步將那人找出來，免得被菲普斯捷足先登。我派焌鴻而不是杰兒就是因為焌鴻的實力更強，有你和他的話我相信姓楊的小子肯定能手到拿來。」

炎燿心裏在嘀咕，要拿下楊帆可不是這麽容易的事。

炎景瞄了炎燿一眼﹕「怎麽了? 這一年你不是領悟了水之術嗎? 還擔心打不過他嗎? 」

炎燿忙道﹕「當然不是，既然有焌鴻一起，這定能辦妥。」

「嗯，那就好。」炎景頓了頓，道﹕「燿兒，不是我對你要求太高，只是你看看焌鴻，這一年他成為校長那老頭子的入室弟子，無論五行術和武功皆大有進步，雖然他現在的實力跟你還有點差距，但你若不努力，可要被他追上了。你要記著，你才是炎氏的繼承人，這一點不會有任何改變，知道嗎? 」

炎燿心裏有點不是味兒，因為他想起半年前發生的一件事，但此時當然是唯唯諾諾。

「對了，剛才那莎維說那姓陳的小子死了的時候，你是有甚麽話要跟我說嗎? 」

「對了爹，約一年前搜捕陳浩南那廝時，我碰巧抓到一個跟這小子同一個模樣的人，那人仍然被我軟禁在府中，現在陳浩南已經死了，我看這人大有作用。」然後低聲跟炎景耳語數句。

「竟有此事? 妙極！妙極！燿兒，這件事你想得很周到，這事就交由你全權負責，海淙涵定然會中計！」

數天過後莎維來到了田氏的仁軍城跟田釡會面。

「莎維姑娘是來自西方的北海公國? 這倒是稀客。」田釡斜挨著卧椅，一雙虎目一直在莎維豐滿的身材上流轉。

莎維早聞田釡是個好色之徒，所以這亦是她被派過來的原因。她嫵媚一笑，婀娜多姿的走到田釡跟前，俯身在他耳邊呵氣﹕「那麽......田大人是否不歡迎我這位不速之客呢? 」

莎維俯身時露出了的乳溝看得田釡慾火焚身，他大手一攬，卻攬了個空，原來莎維早已退了開去。

「嘿，莎姑娘好俊的身手啊。」

莎維格格嬌笑﹕「田大人若要來真的，小女子可敵不過。」然後又向田釡拋了個媚眼。

「哈哈哈哈！莎姑娘有甚麽要求，旦說無妨。」

「要求可不敢當，不過敝國的儲君卻有幾件事想跟田大人你合作。」

「貴國的儲君? 有聞貴國的大皇子給人刺殺了，現在是二皇子菲普斯掌握大權吧。」田釡曖昧一笑，他心知這家族的權力鬥爭，就算親兄弟也會不留情面互相廝殺，他心想這個大皇子應該是給菲普斯暗殺掉了。

莎維回他一個會心微笑﹕「正是二皇子殿下，敝國大局初定，正需要田大人這樣的有實力的盟友協助。」

「莎姑娘說笑了，我田釡只能在這個偏遠的北方苟且偷安，那能有甚麽可以協助貴國。」

「田大人不必妄自菲薄，以田大人的實力，要得到甚麽還不是手到拿來? 」

田釡饒有趣味的盯著莎維，眼神似是想將她的衣服扒光，他笑淫淫道﹕「那不知莎姑娘知否我現在想得到甚麽呢? 」

「田大人想得到的，應該是陳浩南那小子吧，可惜他已經死了。」接著莎維又將陳浩南被殺一事告知田釡。

田釡悶哼一聲﹕「那小子竟然死了? 可便宜了他！」

「田大人不用動氣，我除了帶來這個消息，還有另外的事要跟大人你商量的，包保比生擒陳浩南更開心。」

「哦? 願聞其詳。」

一直以來西方諸國都有和東方各勢力通商交易，但多只限於私人性質，而且也以貨物為主。卻說自從菲普斯攻陷了光靈族後，他藉口保護洛安國之名，將大軍駛入洛安國內，然後以迅雷不及掩耳的速度以武力控制皇宮，逼使洛安國國皇下詔宣告天下﹕因為姬絲公主的失蹤而失信於菲普斯，所以現在襌位於他以作補償。得到洛安國後，菲普斯順理成章成為儲君，而快將接位的他，為了鞏固國內實力，他需要大量資金，所以才派莎維來東方想與各勢力加強通商貿易，尤其是販賣人口方面，因為大戰過後菲普斯得到大量戰俘，若果能成功外銷就能換取金錢。

屌喺其他post玩斷文玩得太多，明明想打繼續打咗斷

田釡知道北海公國的目的後也大感興趣，畢竟錢是沒有人嫌多的，而人口販賣更是多種交易中利錢最高的，所以他們很快就一拍即合。

「田大人，生意談完了，我們可以談另外一件事了。」

田釡笑道﹕「莎姑娘說得對極了，來，我們來談一談私事吧。」說罷拍一拍身側，示意莎維坐在他身旁。

莎維盈盈一笑，然後走近田釡，不過她沒有坐在他身側，卻是直接坐在他的大腿上。

田釡沒想到莎維這麽大膽直接，他當然卻之不恭，一手攬著莎維的纖腰就想要一親香澤，不過莎維卻輕按他的嘴笑道﹕「田大人，不如你先聽聽我有甚麽好消息給你吧。」接著她將楊帆在異域出現的消息透露給田釡知道。

「楊帆? 我對那獨臂小子沒甚麽興趣。」

「哦? 我以為田大人也知道楊帆曾經擁有過那水晶球，難道田大人對那秘寶沒有興趣嗎? 」

「嘿！我當然知道，只是傻瓜才會去追求那虛無縹緲的寶物，說甚麽得之就能得天下，我還不如好好的享受當下，莎姑娘你說對不對? 」田釡一邊說一邊輕撫莎維的玉背。

「田大人看得果真通透，不過其他人可不像大人一樣呢，例如炎氏......」

田釡停止手上動作，揚了揚眉﹕「哦? 炎景和炎燿都知道了? 」

「田大人，你說他們知道後，會怎樣做呢? 」

田釡陷入沉思，炎燿年前在五行大賽上將楊帆手上的水晶球拱手相讓給五材書院校長而恨得牙癢癢，這次楊帆暴露了行蹤，炎氏定然會想盡辦法揪他出來，即使楊帆手上再也沒有水晶球，也希望能從他身上獲得其餘數顆的情報。

「看來田大人已經有所打算，那麽莎維也先行告退了。」就在田釡思考之時，莎維已經離開了田釡的懷抱。

田釡對於未能將莎維壓在身下當然大感可惜，不過他現時有更重要的事要安排，所以他也大方的笑道﹕「多謝莎姑娘的情報，希望很快可以再和姑娘見面。」

待莎維走後，田釡馬上召來田鐵山，並覆述了莎維的情報。

「鐵山，你怎麽看? 」

田鐵山聽到陳浩南死去的消息，心底裏有一陣激動，畢竟他們曾經一起出生入死，而且亦因為陳浩南，金鈴才可以安然留在冰林族。不過自從親眼看著田四和金鈴父母死去，他早已變得深沉老練，所以外表上並沒有任何反應。

「爹，這是削弱炎氏實力的大好機會。」

「將你的計劃說來聽聽。」

「炎氏為了得到楊帆這人，或者說，他們為了得到水晶球的情報，必定會派人前往西方，至於是派何人，我猜會是炎燿，一來他實力超群，且成熟老練，是追捕楊帆的最佳人選。至於炎杰，此人實力雖然還可以，但驕傲拔扈，非做大事之人，若我是炎景，我絕不會派他過去。」

「嗯，楊帆這獨臂小子武功自成一路，年多前跟他交手那一次雖然曾將他打傷，但當時他已中了神魎子的毒，但竟然還能令我們幾個灰頭土臉，而且還給他逃去了，現在只得炎燿一人，而且還沒有任何優勢，要抓住楊帆恐怕有點難度。」

「確是如此，所以我覺得炎燿並不會單獨行事，或許他會帶幾個炎氏高手一同前往。」

「那麽，你說的大好機會是甚麽? 」

「有兩條路我們可以選擇，第一條，我們亦可派人跟著炎燿的尾巴一同前往西方，在他們追捕楊帆的時候來一個黃雀在後，若果能成功擊殺炎燿的話，這無疑能重創炎氏；另一條路，乘炎燿到了西方，我們加緊在這邊吞併炎氏的產業，炎景雖然厲害，但沒有了炎燿的輔助，也只能顧此而失彼。當然，我們也可以兩路並行，我只是擔心最後顧此失彼的是我們而已。」

「鐵山，這邊的事交給我來做吧，你這就跟著炎燿前往西方，務求將他擊殺。只要炎燿一死，炎杰就是炎氏的唯一承繼人，以那小子的能耐，就算我們不出手，也只會把炎氏的基業敗掉，所以我們也不急在一時。這次你到西方，有機會就研究一下西方的魔法，盡量強化自身的實力。」

「這個當然了，爹。」現在只要有任何方法令自己變強，田鐵山都不會放過，因為他的最終目標就是親手殺掉眼前這個他稱作「爹」的男人。

********************
明天待續

鐵山快啲黎救兄弟！

炎燿話佢有個好似陳浩南嘅人可以利用

海濘沁返到海氏

molamola

兒孫滿堂

有預感之後鐵山會同浩南相認
然之後濘沁被人昆比人捉
浩南再返黎英雄救美

第三季

等左你好耐啦

出事啦 濘沁聽到假浩南既消息一定發顛

出事啦屌

濘沁比假浩南中出100連發

咪搞濘沁呀

我頂！！終於有！！

唔好搞濘沁啦

真係唔好搞啊

搞咗會棄

浩南已經咁慘，無謂害埋佢身邊嘅人啦
羊生你唔妥主角姐，放過濘沁啦
搞到濘沁即棄

禍不及妻兒呀

濘沁而家傻左已經好慘

仲有個湘兒, 武唔得姐, 但我相信佢會分得到真假
但首先要濘沁安全返到海氏先

利申: 湘兒死忠!!!!

濘沁已經癲左
冇得救lu

湘兒

羊生，求下你放過濘沁啦 清瑤已經死左啦 唔好搞南哥d女 要搞就搞紫月條臭西

等撚到頸都長

又要草返一兩個星期先一次過睇

利申正評左

濘沁好慘...死左老公搞到癲左

搞濘沁同湘兒會即刻負皮+棄故

濘心今次似係走唔甩

一定要ntr再生龍鳳胎

聽日先得閒過數，仲可唔可以揾你訂書？

可以

第二百零二章 — 海氏

莎維說過兩個月後就是菲普斯的登基大典，所以田鐵山把握這兩個月時間安排好到西方之前的一齊事宜，除了一般田氏業務上的安排，還有他和程湘一直合作發展的生意。

這一年來，程湘雖然繼續留在書院裏，但她其實一直遙控著早已輟學的小元子發展她們的生意。而經陳浩南穿針引線下，田鐵山和程湘亦分別在對方的地盤建立起商業基礎，所以田鐵山自莎維走了數天後就擬定了短期內的發展計劃給程湘，以便他離開後雙方的生意也能持續下去。

程湘自去年夏天跟陳浩南和海濘沁分別過後，一直都沒有他們的消息，直至傳出了陳浩南夜襲田府，程湘擔心之下派出細作打探消息，但只探得扮作田北辰的陳浩南和海濘沁遠走西北。又過了一陣子，她收到了田鐵山來信說陳浩南他們要前往寒玉山內的冰林村求藥，可是等了好久，他們再沒有消息傳出，連田鐵山也不知他們到哪裏去了。

而這其間炎氏放出消息說其實田北辰就是陳浩南，他使計騙過田釡及海淙涵，然後毀了海濘沁的清白還擄走了她，這個消息當然震驚整個東方，不少人茶餘飯後都一直討論這件事，更有好事之徒以訛傳訛令田釡和海淙涵變成了東方的大笑話，當然女兒被擄走的海淙涵更是笑話中的主角，這令到將面子看得比天重的海淙涵差點就殺掉幫陳浩南騙過他的大小幫兇程湘和海汙涯。

這事過後，海淙涵曾盡海氏之力尋找陳浩南和海濘沁，可惜他沒有想到他們是逃到了西域，所以就算他差不多將整個東方翻轉了，也是連他們一絲的消息都沒有找到，只知道他們最後出現的地方是寒玉山的冰林村。

不過就這樣過了大半年，除了海夫人和程湘之外，其他人都已經不抱希望了，海濘沁卻突然出現在由西方遠渡重洋而來的船隊上，而且她還身懷六甲。

當天海氏一家收到消息，火速由家中趕到碼頭，正好看到卓發陽扶著海濘沁下船。

本來海淙涵見到失蹤已久的女兒應該很高興的，可是下船的海濘沁竟然已經腹大便便，而且還被一個陰陽怪氣的陌生男人攙扶著，那道怒火直由腳底燒上天靈蓋，他怒喝一聲﹕「海濘沁！這個男人是誰? ！」然後二話不說一條水龍透掌而出直擊卓飛陽。

卓飛陽識得厲害，先以石牆減緩水龍來勢，再接連以聖光盾和護砂防壁將它化解。

不過當卓飛陽成功擋下了水龍，海淙涵早已拔劍，一招乘風破浪就指向卓飛陽胸膛。

海濘沁突然攔在卓飛陽身前﹕「爹！別傷害飛陽姐姐啊！」

也不枉海淙涵身為一宗之主，眼看手中之劍去勢已成，要收也收不回來，他及時以左掌拍走右手手中長劍，然後一躍而起越過了兩人飛抵甲板再將右手餘力拍往船桅，接著借反彈之力躍回岸上。

整套動作只是在剎那間完成，但中間行雲流水毫無斧鑿痕跡，彷彿他從一開始就打算這樣做一樣。

軋...軋....軋............這時船桅才慢慢折斷倒下，嚇得船上的人雞飛狗走。

卓飛陽心裏暗暗佩服，自己已算是狼族裏的第一高手，經過西域一行又進步了不少，但比起這位海宗主來說，看來仍只是一隻螻蟻而已。

海濘沁看見海淙涵馬上如小女兒般撒嬌﹕「爹！女兒很想你啊！爹你去哪了? 怎麽這麽久才來看濘沁? 」

海淙涵看見女兒挺著大肚子，又和一個陌生男子拉拉扯扯早已怒不可遏，現在她說話還癲三倒死的，他甩開海濘沁的手喝道﹕「臭丫頭！是你到哪裏去了！這個男人又是誰? ！陳浩南呢? ！這個天殺的小子在哪裏? ！你...！你.......！你這個樣子成甚麽體統? ！」最後他卻是指著海濘沁的大肚子說的。

海濘沁似是甚麽都聽不到，只聽到「陳浩南」三個字，她喜道﹕「爹！你見過相公? 他回來了嗎? 相公他現在在哪? 快！快帶我去見他！」

海淙涵一聽見「陳浩南」三個字就無名火起，那還察覺得了女兒的精神狀態有異，他怒道﹕「我見過他的話還容他殘存於世上? ！我恨不得一掌斃了他！」

海濘沁大驚﹕「不！爹你不能殺相公！相公他受了傷，正在某處養傷，你不能殺他的！」接著又撫著肚皮喃喃自語﹕「寶寶乖...娘現在就帶你去找爹爹，好不好? 好不好......嘻嘻.........」

海淙涵見女兒語無倫次還有待教訓她，但海夫人及時制止了。

海夫人皺眉道﹕「老爺，你看濘沁她...似是......有點.........」

海淙涵經妻子一提醒，也發覺女兒有點異常，他一把抓起海濘沁的手腕把脈，卻發現她的脈象紊亂，內息在經脈亂竄，雖暫無性命之虞，但卻令其精神錯亂，時而正常，時而瘋癲。

海淙涵放開女兒的手，改而抓著卓飛陽手臂，厲聲道﹕「你是誰? 為何濘沁會變成樣的? 說！」這一下直捏得卓飛陽臂骨格格作響，他頓時臉色發白，臉上冷汗直流。

海夫人馬上出手一搭將海淙涵的手拿走，並向卓飛陽道﹕「這位公子，多有得罪了。請問...閣下是? ......」

卓飛陽深泘吸一口氣，馬上以魔法治療一下手臂，這才向海氏夫婦拱手道﹕「在下卓飛陽，乃濘沁和浩南的朋友，我們是剛從西方歸來............」接著他開始簡述他們在西方遇到的事，以及陳浩南被殺的消息。

此時程湘和海汙涯也正好聽到陳浩南的死訊，海汙涯固然激動非常無法相信，程湘更眼前一黑差點暈倒，幸好得海夫人及時施救。

「你...你說呀南...他...他死了? ......」程湘醒來後還是不能相信，只希望這個男人是說謊而已。

卓飛陽難過的點點頭，程湘的雙眸不自覺流下了兩行清淚。

海淙涵悶哼一聲﹕「憑甚麽你說了我就要信? 不過這臭小子死了倒便宜了他！」

海夫人指了指海濘沁，道﹕「老爺，你看濘沁這個模樣......」接著又長嘆一聲﹕「卓公子，那麽，濘沁腹中塊肉是北辰...是陳浩南的了? 」

「回海夫人，正是。我們逃出來後，幾經艱辛才能乘船回來，幸不辱命，我終於將濘沁她安全帶回家了。」

「回家? 我們回家了嗎? 飛陽姐姐，你不是說回家就可以見到相公嗎? 相公呢? 」

卓飛陽拍拍海濘沁的頭，柔聲道﹕「濘沁乖，浩南很快就會來找你和孩兒，你現在先好好休息吧，你肚裏的孩兒也要睡了。」

「嗯嗯，寶寶累了，我們睡醒就可以見到爹了，寶寶乖......」接著海濘沁坐在一旁，一邊輕撫著肚子，一邊哼著小時候聽過的搖籃曲。

海夫人瞧著女兒變成這個模樣，憂心忡忡道﹕「老爺，這............」

海淙涵現在也有點拿不定主意，他唯有道﹕「湘兒汙涯，先扶濘沁回家。姓卓的，還有你的那兩個小朋友，隨我們回府，我還有話要問你們。」

回到海府，卓飛陽又詳述陳浩南他們被炎氏追殺一事，加上程湘的佐證，海淙涵終於相信陳浩南並沒有擄走他女兒。

「哼！雖然濘沁是自願跟他的，不過他蒙騙我仍然是事實！」

「唉...老爺，他人也......你就原諒他吧。而且他好歹跟濘沁拜過堂，也是濘沁肚裏孩兒的爹啊！」

海淙涵瞧了坐在角落的女兒一眼，此時海濘沁正撫著肚皮喃喃自語，他嘆了一口氣，樣子像瞬間老了十年似的﹕「夫人，找大夫看看濘沁，你看她現在，呆不呆傻不傻的，成何體統? 」

海夫人臉有慍色﹕「濘沁是我們的女兒，你還要顧甚麽體統嗎? 放心好了，我會好好照顧濘沁和她肚裏的孩兒，畢竟她倆都是海氏的血脈，這個不用勞煩你了，老爺。」說罷就著其他人離開，自己也攙扶著海濘沁回房去了。

海淙涵對於海夫人的冷嘲熱諷太感煩惱，他是一氏之主，當然要顧及氏族的形象。現在海濘沁雖然回來了，但卻是挺著一個大肚子，不用說，這個消息肯定會火速傳遍整個東方，至於將來會傳出甚麽難聽的說話，這個自然不難想像。海淙涵縱然武功蓋世，權傾一方，他又如何可以堵住天下人悠悠之口? 恐怕不出數天，海氏又會再次成為好事之徒茶餘飯口的笑柄。

「可惡！」海淙涵越想越窩囊，一掌就將身旁的小茶几打碎。

海淙涵現在倒寧願海濘沁一直失蹤下去，也好過這樣大著肚子回家。現在始作俑者陳浩南已死，他可不能找個死人來發洩，他想了想，炎氏亦是造成這件事的罪魁禍首。

「炎氏......我要你知道，得罪我海淙涵可不是說笑的......」

***************
明天待續

唔夠啊

好精彩呀

海老爺發威啦

濘沁快啲好返啦

好吊癮

差神藥氏就可以開打

世界大戰 電腦大爆炸

舊讀者返嚟留一留名

海氏發威打殘炎氏

Agree

到個假浩南出場又唔知會亂成點

濘沁 南哥同濘沁搞成咁都係張焌鴻同炎氏班仆街造成 仲有紫月條臭西

好似行外母政策穩陣定
外父好似失控

濘沁呀

世界大戰start!!!

比人追住黎殺

第二百零三章 — 身世之迷(上)

「焌鴻，家主要你跟我到西域去抓那姓楊的，沒問題吧? 」

張焌鴻還未回答，炎杰就插嘴﹕「以焌鴻的能力那有甚麽問題? 他是兩系法師，又再次拿下了五行大賽冠軍，還有冰塵在手，我看連哥你也打不過他，哈~」

張焌鴻忙道﹕「炎大哥實力超凡，既已領悟了水之術，我自問武功和五行術和大哥相比還是有一段很大的距離。」

炎燿心裏在納悶，不慬是父親，沒想到連一向崇拜自己的親弟亦對張焌鴻讚許有加。

「焌鴻你太謙虛了，你的確是進步神速，所以家主才會讓你協助我。」炎燿知道，張焌鴻對炎氏還有作用，而且他還未掌握炎氏，現在實不宜輕舉妄動。

「這全賴炎大哥的教導，若非有大哥指點，我又那能進步得如此之快? 」這時張焌鴻心裏想的，卻是約半年前發生的一件事。

「焌鴻，抱元守一，先將內息收歸丹田氣海，然後先吸收火、水兩種元素，再將力量慢慢從掌心釋放出來，記住一定要慢，而且兩種元素的釋放量要絕對平均。」

張焌鴻正在學校的秘室之內跟校長閉關修練。自第二年開學之始，校長已經將他收為入室弟子，除了授他武功外，就是指導他的五行術。由於校長覺得張焌鴻的水、火兩系均已有相當的火候，所以現在正教導他嘗試掌握多一種五行術。

張焌鴻集中精神，校長的要求對他來說當然輕而易舉，只是他不想有任何差錯，所以正心無雜念的按校長所說的去做。

校長見張焌鴻掌心的兩顆元素球正以同樣的速度越變越大，直至像乒乓球般大時，他滿意道﹕「好，維持這個狀態，現在，你嘗試將另外一種元素吸入體內，同樣在掌心釋放出來，直至跟另外兩顆一樣大小。至於是那種元素，除了水、火兩脈之外，你的土脈比其餘兩種都略為明顯，你可以試試土系。」

張焌鴻依言照做，只是才剛吸入一點土元素，另外兩脈的元素就變得極為不穩定，雖然他免力控制，但他才釋放了一點土元素後，另外兩種就因為失控而消失了。

張焌鴻滿頭大汗，不過他並不是如此容易放棄之人，他休息一會，又再依法嘗試，只是數次之後還是徒勞無功。

「焌鴻，欲速則不達，這不是一朝一夕之事，你回去想想，明天再試吧。」

張焌鴻有點不服氣，他從小以來，無論武功或五行術那一樣不是一學就會，這一次卻是無論他如何努力都無法成功，直至嘗試了三個月，他終於忍不住問校長﹕「師父，徒兒有問題。」

正在打坐的校長半張眼睛﹕「嗯? 甚麽問題? 還是無法控制第三種元素嗎? 」

「正是。徒兒想問的是，師父你是自出娘胎已經有三條明顯的五行脈嗎? 」

「不，我初學五行術時，亦只是水、土兩條明顯的五行脈罷了。」

「那麽師父，你當初是如何學會第三種五行術的? 就是依你教導我的方法嗎? 」

校長冷笑一聲﹕「怎麽? 不成功就質疑我的方法嗎? 」說罷隨即散發出一股殺氣。

張焌鴻嚇得連忙跪下﹕「徒兒不敢！只是...只是......」

「只是你努力了很久也沒法成功，所以就懷疑我的方法，對吧? 」

張焌鴻不敢說是，又不敢說不是，所以只是低下頭沒有回答。

沉默了一會兒，校長才道﹕「嗯，你也不是笨蛋，雖然我確是用這個方法練成第三條五行脈，不過其中有一個關鍵因素我卻沒有告訴你。我就是想試試若果沒有那因素後，你能不能練成第三脈，不過看來是失敗了。」

張焌鴻聽得竟然還有一個因素，也不顧得校長當初利用他作白老鼠，連忙問﹕「那是甚麽因素? 」

校長沒有正面回答，他反問張焌鴻﹕「焌鴻，一個人五行脈的強弱，其實與自身家族的血脈有很大關係，這點你知道嗎? 」

張焌鴻雖然很心急想知道練成第三條五行脈的因素，不過他現在不得不耐心陪校長遊花園﹕「這個徒兒稍有耳聞，聽說一個人的五行脈會遺傳自他的父母，即父母輩那一條五行脈是明顯的，就會遺傳給孩子，若兩方都是火屬性的，孩兒的火脈便會很明顯，若父母的五行脈不相同，那就要看嬰孩的運氣，看是遺傳到那一種了。至於雙系以至多系，則同時遺傳自父母雙方，這機率當然是萬中無一。不過這只是傳言罷了，事實是否如此卻沒有人知道。」

「我告訴你，這是真的，我研究五行術多年，早已確認每個人的五行脈是遺傳自雙親。就以我為例，我爹是水、土兩系法師，而我娘則是木系的，我初學五行術時，只有水、木兩脈都是顯脈，土系雖比剩餘兩系強，但卻不足以讓我練成土術。」

此刻張焌鴻的思緒卻是波瀾起伏，因為他心知自己只有母親懂得水術，而父親張雄並非五行術師，他的顯脈亦非火系，這究竟............

「直至我三十歲時，那時候我的水、木兩系已經運用得爐火純青，我爹就嘗試教我學習土術，只是當時我們都只是瞎子摸象，完全不知如何入手。」

此時張焌鴻的心情已經平伏下來，他問﹕「那麽師父你是如何習得土術的? 」

「此事說來有點僥倖，卻說有一次我繼續嘗試運用土術，豈料體內另外兩種元素突然變得極不穩定，在兩條元素脈中左衝右突，我怎樣做也無法壓制它們，我爹見我快要走火入魔，想以內功助我，卻不料他的手才碰觸到我，自身土脈內的土元素馬上就被我吸入體內，而且無法控制，直至我體內的土元素量跟另外兩種維持了平衡才停止，而我亦成功練成了土系元素脈，只是我爹卻因為我而傷及真元而令到修為大減。」

「那麽說，我要借助他人之力才可練成第三條五行脈? 」

「理論上確是如此，而且助你之人在修為上必定要高出你甚多。我練成三脈後，本想再要去練第四脈，但精神上根本沒有餘力去控制第四種元素，而且再也沒有一位比我強的高手協助我，只是，那楊帆和陳浩南又是如何練全五脈的? 也不見得他們的精神力特別過人............」校長說罷就陷入了沉思。

在張焌鴻眼中，陳浩南已死，楊帆也將會死在他和炎燿之下，他現在想的卻是另一件事。為何自己會水、火兩系，而土脈亦較剩餘兩脈強? 若果水脈是遺傳自母親的話，那麽自己的火脈和土脈又是遺傳自何人?

跟著原來陳浩南老豆老母都係五行術師

張焌鴻自知暫時沒法突破第三條五行脈，所以他也沒有繼續在這件事上糾纏下去，反而他相當在意自己五行脈的問題，於是他向校長說家中有事，要離開書院數月處理。

「焌鴻，你收拾包袱要到哪裏去了? 」

說話的是紫月，自上年的五行術大賽中張焌鴻擊敗了陳浩南，紫月可算放下她對陳浩南的感情，一心一意的向著張焌鴻，並於暑假時嫁給了他。其實她明知有不少火系的同學在她背後說三道四，甚麽見異思遷，水性楊花，陳浩南很可憐云云，不過她心裏想的是，既然陳浩南對不起她在先，她喜歡了別人又有甚麽錯，而且無論是那一方面，張焌鴻都比陳浩南更優秀，父母也更喜歡他，女人不是應該嫁一個最好的嗎? 而且她也喜歡張焌鴻，而他也待她很好，所以她又有甚麽錯?

「有事，回老家。」

張焌鴻和紫月成親只是為了打擊陳浩南，雖然他真的娶了紫月，不過這只是因為他曾眾目睽睽之下說要娶她而不可食言而已，在他的心目中，實力才是他所追求的，女人? 當然他不是同性戀又或是性無能，只是在女人身上得到的快感，比起自己實力上提升帶來的那種滿足感根本無法相比。他娶紫月後，礙於還未完全解決陳浩南，心想這個女人說不定以後還有作用，所以待她還算不錯，只是現在陳浩南已死，他再也不需要討好她，所以現在對她是連敷衍也懶得做了。

「焌鴻！」紫月也非笨蛋，她明顯感到最近張焌鴻對她冷淡了許多，她不知道是甚麽原因，是有別的女人嗎? 但他每天除了找校長練功，根本沒有時間做其他事情，那為甚麽?

「怎麽了? 」正打算離開的張焌鴻有點不耐煩，他實在不願再花一分一秒在這女人身上。

「我......我也很久沒探望公公和婆婆了，我想跟你一起去。」說罷就這樣挽著張焌鴻的手臂離開宿舍。

張焌鴻本想甩開她，但宿舍範圍人來人往，而且他在這裏也是一位名人，他可不想輕易摧毀建立了的形象，所以他冷冷的道﹕「隨便你。」

一路無話，氣氛尷尬得很，由書院回老家的路上，紫月一直逗他說話，只是他愛理不理，回覆總是十分冷淡，就算晚上投棧是睡同一間房，但張焌鴻整晚就是在房內打坐練功，連碰也不碰紫月一下。

回到了家，張雄兩夫婦當然熱烈招待他們，不過此刻在張焌鴻心目中卻是有一點疏離感，是因為自己真的不是自己父母所生嗎? 他不知道，只知道這個從小到大一直和藹可親的父母親看起來好像有點陌生。

張焌鴻盡量融入當中，但還是顯得很勉強，勉強得連母親也看出了端倪，飯後，他母親將張焌鴻叫到庭院裏閒談。

「焌鴻，最近過得怎樣了? 」

「很好，沒甚麽特別的。」其實他很想問母親，不過一時之間卻想不到如何開口。

「跟紫月相處得還好嗎? 」

「很好。」

「是嗎? 我看你們好像很生疏似的，我跟你爹都很渴望可以快點抱孫子呢！」
張焌鴻不想跟母親糾纏在紫月的問題上，所以他索性單刀直入﹕「娘，我有點事情要問你。」

「甚麽事? 」

「嗯......娘你是水系的吧? 」

張夫人失笑﹕「怎麽? 你現在才知道嗎? 」

張焌鴻深呼吸一口氣﹕「我以前曾把過爹的脈，知道他的顯脈是木系，那為甚麽我的顯脈是水和火的? 」

張夫人心中打了一個突﹕「焌鴻你這樣說......是甚麽意思? 」

「校長曾跟我說過，一個人的五行脈是顯是隱關鍵在於父母上，即孩兒會遺傳父母的五行屬性。」

「那...那又怎樣? ......」張夫人對於張焌鴻的問題有點不安，她不自覺地挪移一下坐姿，嘗試令自己看起來輕鬆一點。

「娘，你老實跟我說，我是否爹親生的? 」

「焌鴻，這件事......」

母親這個支吾以對的樣子，早已讓張焌鴻心裏有數，他倒不是要怨恨母親甚麽的，只是他的養父張雄知道這件事嗎? 為甚麽他的親生父親不要他? 還有，他的親父到底是誰?

「娘，你這個樣子，已經告訴了我答案。」他環顧四周，確定沒有其他人後低聲問﹕「爹知道這件事沒有? 」

張夫人搖搖頭。

「那麽，到底誰是我的親爹? 」

張夫人很慌張﹕「焌...焌鴻......這個我不能說，絕不能說，你也不必知道......」

「為甚麽? ！這人到底是誰? 」

張夫人哀求他﹕「求求你...你別再問了......你爹只得一個，他現在就在大廳裏啊......」說罷就留下張焌鴻一個人匆匆離開。

張焌鴻並沒有追上去，因為他深知母親的性格，現在逼迫她是沒有用的，他反而在沉思推理，到底他的親父是誰，有能耐令他母親害怕而不敢說出來? 莫非是一個大人物?

張焌鴻如此推論不無道理，他母親本姓炎，正是現時炎氏家主炎景的同父異母的妹妹，這件事江湖上知道的人不多，所以張焌鴻雖然和炎氏走得很近，卻沒有人聯想到他們是有血緣關係。事實上，炎景就是張焌鴻的舅舅，炎燿、炎杰和張焌鴻就是表兄弟的關係。所以張雄才可以依靠炎氏發跡，而張焌鴻亦可以習得炎氏的絕學。

張焌鴻心裏在想，既然自己是水、火兩系，而母親是水系，他的親父必然是一個火系。而他的土脈亦較為明顯，江湖上有誰是火、土兩系，而又足以令身為炎氏的母親害怕呢? 是四大家族的人? 但四大家族中誰會火、土兩系? 能令母親害怕，這人應該是一個武林名宿，雖然現在或許寂寂無聞，但從前一定是一個能翻雲覆雨的人，那麽會是從前趙氏朝庭的人嗎?

張焌鴻一直推理，直至月上中天還是想不到一個頭緒，或許自己對武林歷史的認識真的不多，所以他決定回校之前到炎氏一趟請教炎景。

*****************
明天待續

老豆就係炎景

亂倫

紫月臭雞有今日

抵死啦
臭雞紫月

以為人地真係鍾意佢,點知只係肉便器

抵啦 紫月死臭雞
最好比人賣埋落火坑 人人被人輪

臭雞!

臭雞紫月
想比人屌都冇得屌

臭雞抵死

臭雞紫月

閪痕要自己R

唔洗諗都知係炎景生啦

抵撚死

改左敘述方式，可以描寫埋其他角色心路歷程
加強左角色既存在感，都係好事

但首先睇個個有認真睇先有用

臭雞配雞蟲，幾襯呀

唔明點解巴打會覺得其他人唔認真咁睇
係咪眨低人地 抬高自己會更有優越感？

巴打，不妨爬爬前面的留言
你便明其中意思

應該7日前到

改第三人敍事係因為故事唔再只係圍繞陳浩南，每一個人發生嘅事都同故事有關，劇情會開始複雜，希望大家睇時用心啲，應該就唔會亂

我相信哈哈巴並無此意，我諗佢都唔需要喺度刷優越感

第二百零四章 — 身世之迷(下)

「嗯，是焌鴻，你來是有甚麽事嗎? 」

張焌鴻甫離家就趕到炎氏參見炎景。

「參見家主，此時前來，實有一事要請教家主的。」

炎景和顏悅色道﹕「焌鴻，這裏並無外人，來，別這麽拘謹，過來坐。」

「是的，舅舅。」

「怎麽了? 是五行術還是武功上有疑問? 」

「舅舅，焌鴻這次是想問一些有關武林前輩的問題的。」

「哦? 為何突然對此事有興趣了? 」

即使炎景是自己的舅舅，但母親的事始終不宜曝光，所以他只是隨便編了個藉口﹕「這陣子校長跟我談及二三十年前的武林逸事，正好說了一些五行術的前輩，我想舅舅你一定知之甚詳，所以想請教一下。」

「哈！就是為了這樣的事? 你想知道甚麽? 」

張焌鴻早已盤算好如何旁敲側擊﹕「舅舅，二三十年前有甚麽厲害的五行術師? 」

「五行術師嗎? 嗯......如果是你認識的，就是其餘三大家族的人，田釡、海淙涵夫婦、神劫子，他們都是當年的後起之秀，年青一輩中，當以他們為首。」

「舅舅當然是其中一份子了。」

炎景淡然一笑﹕「至於已經享負盛名的，有田釡的父親和叔叔田顥和田顯，另外就是神藥氏四子，當然還有你現在的師父，五材書院校長。嗯...江湖上亦有一些名頭不太響亮的，而且近年也沒有聽到他們出沒的消息，我也記不得他們的名字了。」

「他們那一些是雙系或多系的五行術師? 」

「嗯......田顥是田氏裏面唯一一個雙系的，另外當然就是校長了，當時他已經是唯一的三系法師，至於神藥氏和海氏，好像沒有出過雙系的人。」

張焌鴻想了想，田氏其中一脈應該是金，所以不會是田氏，校長不是火系的就更沒可能了。

「那有沒有火、土兩系的? 」

「怎麽? 火、土兩系的有甚麽特別嗎? 」

一時按捺不住衝口而出，張焌鴻忙道﹕「沒甚麽，只是好像很少聽到有人是火、土雙系的，好奇問一下而已。」

炎景沒有回答，他只是定定的盯著張焌鴻，因為他察覺得到張焌鴻的表情很不自然，似是要掩飾甚麽似的。

張焌鴻背上冷汗直流，他知道自己舅舅極之精明，只怕剛才有點慌張的神態已經令他懷疑自己，現在他唯有竭力自己的表情顯得自然一點。

兩人都沒有說話，凝住了的氣氛令張焌鴻十分不安，正當他想打破沉默，炎景搶先一步，他淡然道﹕「焌鴻，你有甚麽事暪著舅舅的? 」

張焌鴻心念電轉，知道自己的表情已經出賣了他，這個時候除了和盤托出，實在沒有其他辦法，於是他就將自己五行脈和母親的事說出來。

炎景靜靜的聽著，其間沒有任何表示，連臉上的表情也沒有任何起伏。

「焌鴻，這件事你爹知道嗎? 」

「不知道。」

「嗯，你就當自己甚麽都不知道吧，至於五行脈上的事，我也沒有聽說誰是火、土............」炎景突然停下來，向門外喝問﹕「是誰在外面鬼鬼崇崇? 給我滾進來！」

廳門依呀一聲打開，卻原來是炎燿。

炎燿的表情有點不自然，是因為偷聽到剛才張焌鴻的說話? 還是因為甚麽原因?

炎景悶哼一聲﹕「燿兒是你? 怎麽走路沒聲音的? 」

炎燿本來也不是存心偷聽，他在廳外不遠處聽到廳內有人交談，於是停下來功聚雙耳，就剛好聽到張焌鴻和炎景後半段的對話而令他心頭一顫，不期然踏出了一步發出了聲響。

「沒...沒甚麽，我剛好路過聽到一把很熟識的聲音，想看看是誰罷了，卻原來是焌鴻來了。」

「炎大哥你好。」

炎燿看著張焌鴻的眼神有些異樣，他盡量控制自己的情緒﹕「焌鴻來找爹是有甚麽事嗎? 」

「沒甚麽，只是有些事情想請教家主而已。炎大哥是有事要跟家主商談吧，那焌鴻就先行告退了。」說罷就向炎景行禮離開。

自炎燿進來的那一刻，張焌鴻已經發現他有點大失常態，所以當他離開後，就馬上走到炎杰從前的房間，然後揭開床板，手按著床板下的鐵板集中精神，頃刻，鐵板出現了一個火紅的五芒星，然後就化作火焰消失了。

鐵板消失後出現了一條地道，張焌鴻一躍而下並順手將床板重新蓋上。

這是一條炎家秘道，是小時候跟炎杰捉迷藏時無意發現的，當然，小時候的他們並不知道這是用來幹甚麽的，只是無意中用五行術打開就覺得很好玩，所以常常偷偷在秘道內玩捉迷藏。不過隨著年紀漸長，他們開始練武後就沒有再到過秘道，炎杰也早已忘了這一件兒時往事。

不過張焌鴻倒沒有忘記，只是這裏是炎氏的地方，孩提時跟著炎杰到處亂闖當然問題不大，但人大了當然就知道有些事情是不應該做的。不過剛才見到炎燿跟平時的他大相逕庭，而且看著他的眼神有些奇怪，他就覺得事有蹊蹺，所以他才會潛進地道內，看看能不能偷聽到甚麽。

當年張焌鴻和炎杰潛進來，這裏到處都是厚厚的灰塵，到了現在相隔了差不多二十年，灰塵還是一樣厚厚的，看來這裏已經有二十多年沒有人來過。話雖如此，但這裏的空氣絕不氣悶，應該是建立了良好的通風系統。

張焌鴻沒時間深究這條秘道何時建成，建造的目的又是甚麽，他憑著兒時記憶，東轉西轉之後來到了一間小石室，這間石室甚麽也沒有，唯獨有幾個銅製喇叭。小時候聽到有聲音從喇叭傳出只覺得很有趣，到現在回想起，方醒悟這些喇叭全部都是偷聽器。

張焌鴻將耳朵貼著每一個喇叭，很快就找到連著偏廳的那一個，炎景和炎燿的聲音也正從喇叭另一端傳來。

張焌鴻離開好一會兒後，炎景才問炎燿﹕「有甚麽事嗎? 」

炎燿到這一刻還未回過神來，他因為剛才聽到的事令腦袋有點運轉不了。

「沒...沒甚麽，孩兒先告退了。」

「站著！」炎景喝停了炎燿，問﹕「你剛才在門外聽到那個部份了? 」

炎燿在外天不怕地不怕，卻極怕他的父親，他不敢隱瞞﹕「聽...聽到焌鴻說起自己五行脈和姑..姑姑的事......」

炎景斜睨著炎燿﹕「所以你是因為你姑姑的事而心神恍惚嗎? 」

炎燿忍不住問﹕「爹，你明明是火、土兩系的，那麽焌鴻他......」

炎景揚手不讓他說下去﹕「無論你聯想到甚麽，你要記住，你是炎氏的長子，炎氏以後都要依靠你來接管，所以別做甚麽傷害炎氏的事。」

炎燿當然明白父親的意思，只是他沒想到真相原來這麽驚人。他自己心裏也同意父親的做法，所以他決定閉上嘴，以後再不會提起這件事。

只是此刻身在密室的張焌鴻，他的心情卻是另一回事。雖然他只聽到炎景和炎燿最後兩句說話，但當他知道炎景竟是火、土兩系五行術師時，他馬上聯想到自己的親生父親，竟然就是自己的舅舅，炎氏的家主炎景。

他無法想像自己竟然是母親和自己兄長亂倫之下所生的，而炎燿和炎杰竟然就是他同父異母的兄弟。難怪炎景從他小時候開始已十分照顧他，親自教他五行術和武功，長大後還讓他學會炎氏的秘術。他還以為因為自己是他外甥的關係，原來............

張焌鴻對於自己是炎景的私生子並沒有多大感受，應該是說，當他知道自己是母親和炎景亂倫所出，確是有點愕然，但他很快就平伏過來，而且還有所慶幸。一直以來，他都以為自己只不過是炎氏的親戚，所以即使自己實力有多強，極其量也只是炎氏下一個重要人物。但現在他的身份是炎景的兒子，他的地位和炎燿、炎杰相等，亦即是說，他不用一生作為炎氏的家臣，而是像炎燿一樣，可以繼成炎氏家業，成為一方霸主。

張焌鴻自懂性以來，他知道自己非炎氏嫡系，縱然自己的潛質不下炎燿，炎景亦對自己寵愛有加，他也沒有任何非份之想，只是沉迷於武學五行術之道。只是當他知道了自己的身世後，腦海內整個天空突然擴闊了許多倍，從前連想也不敢想的，慢慢在他腦裏發酵成長。他覺得自己比起炎燿毫不輸蝕，甚至成為校長的徒弟後應該更勝他一籌，只是在情在理，炎燿是炎氏長子嫡孫，即使他回復炎氏後人的身份，繼承權也不會落在他身上，所以他這個想法也只是一閃即逝。

張焌鴻從回憶中回來，此時炎燿道﹕「杰，我收到消息，海濘沁突然從西域回來，不過她好像瘋了，所以應該不礙事。現在那陳浩南已死，你可要好好辦妥交託給你的事。」

「哥你放心好了，你已安排得這麽妥當，那會有甚麽問題。」

「嗯…那就好......對了焌鴻，關於那趙氏的事，你調查得怎麽樣?」

「炎大哥你放心好了，這件事我已有點眉目，當年趙氏逃走的大臣中，有一御醫名叫藍天仁。他護送著趙皇后和小公主逃離宮中，後來隱居在中州某小鎮之中，直至約兩年前，給赤丹子識破了身份，只是當赤丹子想抓住藍天仁時他卻給人救走。至於趙皇后以及遺孤的消息，要待我再去查問一下赤丹子才知道。」

「赤丹子?......就是不久前被爹招攬作為城衞教頭的那人嗎？」

「正是此人。」

「嗯，焌鴻你要跟我到西域，杰，這件事就一併交給你去辦好了。」

「哈，找人來問話而已，這麽簡單的工作就交給我吧。」

炎杰待炎燿和張焌鴻出使北海公國後就召見了赤丹子，並從赤丹子口中得知當天救走藍天仁的，是一個會妖法的獨臂漢子。炎杰聽罷赤丹子的形容後，馬上就聯想到此人是楊帆。

炎杰在想，若此人確是楊帆，那麽他之後和陳浩南經司徒秦混入中仁城的目的是甚麽?

炎杰記得炎燿說過，當天陳浩南被人從中仁城的牢中救走時，另外還有一男一女兩個奴隸失蹤了，他們當時沒有為意，但現在炎杰回想起來，莫非那一男一女和趙氏有莫大關連?還是那女的就是趙氏遺孤?而稍後陳浩南入讀五材書院的時候，確是經常跟一男一女見面，看來那一男一女很有調查的價值。

炎杰馬上找來情報人員調查，另一方面，他亦要好好辦妥炎燿交託給他的事，一件可以吞併海氏的事。

****************
明天待續

阿牛強勢回歸

我都明佢嘅意思嘅 我語氣唔係咁好 唔好意思

仲有一樣，格衰d咁講，字數上真係有唔少增長
但我覺得呢個係普遍長故必有元素，就好似長編漫畫點都會講番角色細個經歷咁樣

我寫得衰姐，令佢誤會

吞拼海家
假南哥

海氏快啲打爆炎氏啦

唔係好明你話字數多咗係咩意思

即係講多咗無關故事嘅嘢

我會盡量精簡，唔係想呃字數，但有時真係無辦法

亂倫d基因好似會on9過人

我等到啦，我終於等到啦

濘沁都冇埋唉，冇哂動力追

追到live , 濘沁癲左，浩南廢埋，遲啲仲要比假浩南搞埋 太慘了，頂唔蒲，當第二季係結局算了

一地玻璃心

講笑咁講話字數多左姐
但我覺得係必須，因為可以令某些情節更合理

係出書角度睇，字數多到時你教對會做死
係我自己角度，當然個故越長壽越好，壓力大 少娛樂，僅有既娛樂當然唔想咁快完

咁放心啦，雖然寫得慢，但真係有排寫

第二百零五章 — 重生

五材書院外，兩個青年正在興高采烈的高談闊論。

身材高大，但還是滿臉稚氣的那個道﹕「小白！沒騙你吧！我早就說五材書院很大很宏偉了！」

一個一頭白髮，皮膚白晢卻又虎背熊腰的青年一臉不屑﹕「也沒甚麽了不起啦，那洛安國的皇宮就比這裏華麗得多。汙涯你也不用亂吹牛皮了。」

「我現在是跟你說氣勢！是氣勢！」

「大不代表有氣勢啊，汙涯你見識太淺薄了。」

「哎呀呀！你這人面獸心的見過多少地方? 你又懂甚麽? 」

白虎給激怒了﹕「甚麽人面獸心? 有種跟我打一場啊！」

海汙涯捲起衣袖﹕「來便來！誰怕誰? 」

啪的一聲聲，海汙涯被人狠狠拍了一下後腦。

「還小嗎? 大庭廣眾動手動腳的！」說話的是一個妙齡少女，她身材矮小高度只及汙涯肩膊，但汙涯此刻卻像耗子看見貓一樣低下頭不敢作聲。

白虎掩嘴偷笑﹕「呵呵呵～活該給綵兒打~」

說時遲那時快，白虎的耳朵也被人扭了一下，直把他扭得瓜瓜叫。

「怎麽? 你以為你沒份麽? 」

「不...不......星凌我不敢了......」

他們一行四人於五材書院新學年度一起回校，海汙涯和神綵兒今年已經是四年級生(五材書院為了斂財，所以將學制改成四年了)，而白虎和白星凌則在海氏的協助下今年開始入讀一年級。

神綵兒問﹕「姐姐的情況還是一樣嗎? 」

海汙涯搖搖頭﹕「還是老樣子，一會兒喊著姐夫的名字，一會兒撫著肚皮在傻笑，一會兒看著姐夫那個小盒子在流眼淚，唉......」

說起海濘沁的情況，各人心情都變得很鬱悶。

白星凌問﹕「濘沁姐甚麽時候臨盆了? 」

「大夫說大約還有半個月左右，娘跟表姐都片刻不離照顧著她，免得生出甚麽意外。」

「那希望孩子出世以後，濘沁姐的情況會好一點吧。」

眾人均不知如何接口，又沉默起來。

此時他們已經來到了書院大門口，所以海汙涯馬上道﹕「小白星凌你們要先到那邊接受檢定，檢定完後我們再見吧。」

「嗯，好的，待會見。」

接著四人就各自分成兩對男女離開。

自從西域回來後，白虎和白星凌得海夫人親自指點，早已掌握了初級的五行術，所以很容易就通過了檢定，分別成為水系和木系的一年級中級班學生。

中午時份，他們四人又聚在一起吃飯，此時海汙涯的語氣很囂張，因為他成為了白虎的學長，可以對這個比自己大很多年的玩伴頤指氣使。

白虎很不服氣﹕「你這個臭小子，不要以為自己早進來一兩年就有甚麽了不起，看我今年拿五行術大賽的冠軍吧！」

「哈！就憑你? 先撒泡尿看看自己的樣子吧！我看你連我這個業餘的都打不過。」

「光說不練！有種來單挑啊！」

「來便來！怕你不成！」海汙涯已經捲起了衣袖。

結果當然是兩聲悶響，這兩個熱血青年又各自被自己的女伴教訓了。

海汙涯撫著還在痛的後腦，問﹕「你們選了甚麽作副修? 」

白星凌咭咭笑道﹕「我選了調教五行寵，因為我有一隻現成的寵物。」說罷捏了捏白虎白晢的臉皮。

海汙涯和神綵兒被她逗得哈哈大笑，白虎則紅著臉一臉尷尬的。

「哈！那小白你呢? 」

「我選了裝備製造。」然後小白壓低聲音道﹕「對了汙涯，你不是擅於製造武器嗎? 我有事情要請教你。」

白虎難得一次以請求的語氣跟海汙涯說話，而且好像很神秘似的，所以他揚了揚眉問白虎是甚麽事。

「喂！你兩個鬼頭鬼腦的在商量甚麽? 」

白虎忙道﹕「那是汙涯在鬼頭鬼腦，與我何干? ！」然後向海汙涯連使眼色。

海汙涯會意，馬上反駁﹕「小白這臭小子面目可憎，我看見心中就有氣！」

「怎麽? ！要打嗎? 」

「來啊！誰怕誰！」說罷兩人又要動手動腳。

神綵兒和白星凌又馬上教訓這兩個大男孩。

此時兩個女孩子均暗嘆一口氣，這輩子要照顧這兩個大孩子真累。另一邊廂兩個大男孩卻交換了一個同是天涯淪落人的眼神，剎那間兩人頓成了難兄難弟。

「喂，你剛才說有事情請教，是甚麼事? 不能讓她倆知道的麽? 」

飯後四人各自歸隊，所以海汙涯和白虎這兩個水系的學生可以名正言順撇下兩個女孩子。

白虎搔搔頭﹕「我也不知道她倆知道後有沒有問題，不過好像還是不知道比較好，免得濘沁姐知道了會睹物思人。」

「睹物思人? ......事情跟姐夫有關的? 」

白虎點點頭，然後從懷裏掏出一小片暗紅色的碎片，遞給了海汙涯。

海汙涯將碎片放在陽光底下觀察片刻，突然驚叫﹕「啊！這是赤靈的碎片！怎麽......? 」

白虎簡略交代了一下赤靈粉碎的經過，然後道﹕「汙涯你可以將赤靈還原嗎? 」

海汙涯有點猶豫﹕「這......好像......一來赤靈是邪劍，還原它的話............而且若真的給姐姐看見了，我怕會影響她的病情。」

「但你捨得這樣一把好劍就此粉碎嗎? 」

海汙涯沉默起來，以他這種裝備狂迷來說，絕世神兵就有如絕世武功於練武狂心目中的地位，現在他有機會可以重鑄神兵，你說那一個練武的會放過修練絕世武功的機會? 就有如獨孤九劍或降龍十八掌就放在你面前，你只要肯學就可以練成，而且不像葵花寶典需要自宮，你會不練嗎? 所以海汙涯只考慮了片刻，就毅然道﹕「所有碎片都有帶來嗎? 跟我來。」

海汙涯帶白虎來到裝備製造室裏一間他專用的房間，然後讓白虎拿出所有赤靈碎片。

「我可以加入其他素材，令赤靈的顏色稍稍改變，姐姐應該認不出來，只是其他材料沒有赤靈同級的質素，會令新赤靈不像從前般強，不過這也是沒有辦法之中的辦法吧。」

「咦？汙涯你看看這些成不成?」白虎拿出另一個包袱，裏面是一堆墨黑的金屬碎片。

「這是......」海汙涯用火鉗鉗了一塊，放在溶爐內烤了片刻，然後放在光線底下觀察。

「啊！這是黑金鑌鐵！你是從哪裏得來的?」

「這個嘛，就是那偽狼王穿的甲胄碎片，南大哥就是以它來和赤靈同歸於盡的。」

「成！有了這個，赤靈的鋒利程度不但不減，它還會比從前更堅韌，再加上那怪物牙齒和飛麟片，就算遇上冰塵也不會輸的！」

白虎聞言沉思片刻後，道﹕「汙涯，若將我的牙齒溶入劍中，是否也可以令新赤靈使出冰系魔法?」

汙涯喜道﹕「當然可以，但這可需要你的牙齒啊......」

「沒關係，反正我的牙齒可以重生。」說罷他就徒手拔出其中一隻虎牙，遞給汙涯。

汙涯沒介意這隻連著血和唾液的牙齒，他有點激動的捧著手上材料，他做夢也想不到自己竟然有機會鑄做一把比冰塵更利害的武器。

海汙涯本已用一種上等鋼材加上怪獸牙齒和飛麟片做了一把武士刀，打算陳浩南回來後就送給他，不過現在這把刀他就轉贈給白虎，而將來鑄造出來的新赤靈，他打算送給陳浩南的遺腹子，算是用來紀念陳浩南吧。

******************
明天待續

今日咁早有文

好想快D講番陳浩南
佢毁容我都算，如果濘沁真係變癲，我就即刻棄故

每次見到汙涯呢種行為都好感動
所謂真兄弟

朋友一大堆，真兄弟卻難求

睇黎有排都未講到浩南重出江湖..
停一排再追 唔係幾想虐住追咁耐

新赤靈屈機架喎

咁鋪法 肯定係等南哥返嚟用新赤靈啦

次次以為浩南要變勁就比人癈 真係愈睇愈失望

仲要濘沁癲咗 有可能俾人ntr 好sad
都係留個美好回憶算

呀牛同小瑩畢左業？

所以新赤靈會好快冇咗

到時浩南就會用新赤靈桶爆張焌鴻屎眼

仲肯用咩

真兄弟

到時假浩南已經桶爆濘沁屎眼

立刻棄

不要再說了

等睇小白為左把劍發癲隊自己友

湘兒應該會發現到嘅

越來越有武俠小說既感覺

第二百零六章 — 故人歸來

卻說海汙涯日以繼夜，夜以繼日鍛造新赤靈，有一天他突然收到一個消息，令他不停下手上工作跟學校請假回老家去，因為他收到程湘的一封飛鴿傳書，信中說海濘沁順利誕下一個嬰孩，不過，這卻是一個女嬰。

海汙涯氣急敗壞的趕回海氏，回到家門前卻偷偷從後門溜進去，免得給海宗主發現了。

他躡手躡腳的走近海濘沁的房間，還未到達就聽到一把響亮的嬰兒哭聲。

「寶寶乖，寶寶乖，你爹很快就會回來了，乖，乖......」海濘沁續道﹕「湘兒，相公是否正在回來了? 他的傷還未好嗎? 孩兒還未取名字呢！」

程湘的聲音有點哽咽﹕「放心吧，呀南他很就會回來看我們了。」

海汙涯剛走進房，海濘沁就嚷道﹕「怎麼他這麽久還未回來的? 他是不是發生甚麽意外了? 」

程湘有點不知所措，海汙涯見狀馬上道﹕「姐，姐夫有給我飛鴿傳書呢，他說一切都很好，很想念你和孩兒，他很快就會回來了。」

「真的嗎? 那他為甚麽要給你寫信不給我寫信? 」

「這......姐夫本來不讓我說的，他說要給你一個驚喜，但我見你這麽想他，唯有跟你說了。」

「是嗎? 他這人，快點回來就好了，弄甚麽勞雜子驚喜呢? 孩兒還在等他取名字呢！」

海汙涯和程湘面面相覷，心知陳浩南不會回來，難道這小女娃以後就沒有名字嗎?

海汙涯忙道﹕「姐夫說過名字想由姐姐你來取。」

「那怎麽行? 他是爹啊！對吧，乖寶寶。」海濘沁一臉慈愛的哄著懷中女嬰入睡

「表姐......」程湘唯有道﹕「其實之前呀南有跟我說過將來的孩子改甚麽名字的......」這當然是程湘騙海濘沁的，免得她繼續糾纏下去。

海濘沁嚷道﹕「怎麼他只跟你說過這事情? 不過是湘兒你就算了，哼！看這傢伙回來後我如何對付他！」

程湘有點哽咽﹕「表姐，孩子的名字就叫念南好嗎? 」

「念南? 嘻～湘兒你就這麽想念這傢伙嗎? 」海濘沁輕輕搖著懷中的小女娃﹕「你看你二娘多想你爹，以後你就叫陳念南了，好不好? 」

一把威嚴的聲音從門外響起﹕「哼！陳念南? 這個孩子是屬於海氏的，我不管她叫甚麽名字，她一定要姓海！」

「爹......」「舅舅......」

海宗主和海夫人同時來了，頓時嚇得海汙涯噤若寒蟬。

海宗主斜睨著海汙涯﹕「你這小子回來了正好，免得我派人到書院抓你回來。現在那個陳浩南死了......」

海濘沁聞言訝道﹕「爹，你說誰死了? 相公怎麽會死了? 相公死了嗎？相公......」說罷突然嚶嚶的哭泣起來。

「老爺！」海夫人狠狠的瞪了海宗主一眼，然後馬上安慰海濘沁﹕「乖女兒，浩南他當然沒死，你爹亂說而已。你們的女兒這麽可愛，他怎麽捨得丟下你們? 」

海宗主看見自己的女兒半瘋半癲的，頓時氣上心頭，只可惜始作俑者陳浩南已死，一道冤氣無處發洩，海汙涯正好成為他的發洩對像。

海宗主厲聲道﹕「汙涯！跟我出來！」

海汙涯臉色鐵青，他自然知道海宗主想說些甚麽，只是他卻想不到任何辦法忽悠海宗主。

「汙涯，你也猜到我要跟你說甚麽吧? 」

海汙涯自然心裏明白，當天陳浩南和海濘沁失蹤以後，海宗主曾說要取消他和神綵兒的婚約，因為再也沒有人代替海汙涯延續海氏的血脈。

當時海汙涯就指出兩人只是失蹤而並非死亡，要求海宗主給他時間尋找兩人。說實在，海宗主也不想就此接受女兒已死，於是以兩年為限，在海汙涯於書院畢業前找出兩人下落，否則畢業後他就要回來繼承海氏。

海汙涯當時沒有辦法，只好無奈接受，希望程湘的情報網能於限期內找到兩人。

只是沒想到海濘沁突然出現，但陳浩南卻沒有活著回來。當時海汙涯知道這個消息後也是百感交雜，一方面因為敬重的陳浩南死去而傷心，另一方面慶幸著海濘沁安然無恙，而且還懷著陳浩南的遺腹子，只要這個嬰孩是個男的，海汙涯就可以入贅神藥氏和神綵兒成親，只是事與願遺，海濘沁卻生了一個女的，這下讓海汙涯失了方寸，匆匆留下訊息給神綵兒後，就馬上從書院趕回來希望和程湘商量一個辦法出來，只是才剛回來，還沒跟程湘說上一句話，就給海宗主給抓住了。

「爹......我............」

「哼！不用你你我我了！既然你姐誕下的是一個女娃，你和神綵兒的婚約自當取消，你也不用回去書院了，明天你就跟程總管學習管理海氏去！」

「爹！......」

「不用多言！我意以決！你今晚就擬定一封解除婚約的信，我明天過目後就給你送給神藥氏！」海宗主完全不讓海汙涯說一句話，就這樣拂袖而去。

海汙涯抱頭蹲下，完全不知道該怎樣做，難道真的要寫分手信給神綵兒?

卻說海汙涯整夜不能成眠，就這讓拿著筆呆坐在書桌上，桌上的信紙只寫了「綵兒」兩字上款，就無以為繼了。他有找過程湘商量，但兩人根本沒有任何可行辦法，除了解除婚約外，就只有解除婚約。

直至天空泛起魚肚白，海汙涯還沒有想到任何辦法，而且手上的信除了「綵兒」兩字外，就只是一張白紙。

他嘆了一口氣，放下手上筆墨，打算到庭園裏走走，看看這封信該如何寫。

才踏進庭園一步，就有一團物事撞上海汙涯的額頭，他來不及閃避，就這樣給撞跌在地上。

海汙涯定睛一看，那物事卻原來是他和神綵兒通信用的信鴿。

他馬上將綁在鴿上的紙條解下來一看，這一下可不得了，神綵兒在信上竟然說，陳浩南在書院出現了！還叫海汙涯快點回書院云云。

海汙涯得到這個消息當然大喜過望，一來自己敬重的姐夫沒有死去，二來姐姐也可以回復正常，三來他和神綵兒的婚約亦不用解除了。

他馬上將這個消息告知程湘和海宗主，程湘當然大喜，她本想馬上告訴海濘沁的，但轉念一想，海濘沁得知消息定會跟著到書院去找陳浩南，而她剛生產完畢身體虛弱實在不宜舟車勞頓，所以程湘暫時沒有通知海濘沁。

海宗主得知這個消息後卻不盡相信﹕「陳浩南那小子復活了? 卓飛陽等人不是說他死了嗎? 」

「爹！卓大哥等人也只是說姐夫受重傷而已，根本沒有人找到他的屍體，他定然傷癒後自己回來了！」

「哼！別以為編這樣的大話就可以敷衍我！你這樣拖延時間根本沒有用。」

「爹！姐夫是否回來了，你派人跟我回書院走一趟就會知道，若我是騙你的話，我馬上跟綵兒斷絕關係然後回家！」他深信神綵兒不會無端開這樣的玩笑，所以他深信陳浩南一定是回來了。

「好！程總管，你就跟汙涯回書院去，看看陳浩南那臭小子是否死過返生了，若他真的沒有死，就帶他來見我，否則，你就給我綁汙涯回家！」

就是這樣，海汙涯和程總管就馬上出發回五材書院去，本來程湘知道這個消息也想跟著一起，不過她既要管理已經初有成績的生意，又要照顧海濘沁，所以她只是派出情報人員到書院打探情況。

海汙涯和程總管馬不停蹄的回到書院，回去後第一件事就是找神綵兒。

「綵兒！我回來了！」

「啊！你終於回來了！快！快跟我來！」

他們來到了學生宿舍，神綵兒在宿舍內左轉右轉後來到了一間房門外，然後敲門。

依呀一聲，房門打開，開門的，卻是那面目可憎的炎杰。

炎杰的賊眼在神綵兒身上流轉﹕「哦? 原來是綵兒妹妹，你是專門來找我的嗎? 」

海汙涯雖然沒跟炎杰打過交道，但這人既然和張焌鴻是一伙的，現在眼神又非禮著神綵兒，他自然就不是好人。

海汙涯踏前擋住炎杰的視線，道﹕「我們要找的是南大哥，不是你！」其實海汙涯也正納悶，怎麽炎杰會在陳浩南的房間裏出現的。

「哦~我認得你，你是海氏的長子，你叫海汙涯對吧。來來來，請進請進，這是我和你姐夫的房間，別客氣。」然後炎杰側身邀請他們進去。

海汙涯聽見炎杰所言萬般不理解，明明炎氏就是陳浩南的對頭人，怎麽他們會在一個房間裏的?

不過事實放在眼前，陳浩南正在房中的床上打坐練功。

「大哥！你沒事吧? 」

「汙...汙涯? 是你嗎? 」

「大哥你沒事真的太好了！怎麽小白他們說你死了? 你知道姐姐很想念你嗎? 」

「呃......你姐姐? ......海...海濘沁！...她...她怎麽了? ......」

海汙涯發現眼前的陳浩南好像有點不對勁，他對於重遇他們好像不太熱情似的。

陳浩南似是醒起了甚麽﹕「汙涯，我受傷過後失去了記憶，所以有些事情不太記得清楚，而且我的武功和五行術都一併廢掉了。」

「甚麽? ！」海汙涯抓起陳浩南的手腕把脈，雖然他不懂甚麽醫術，但亦從脈搏中得知陳浩南所言非虛。

神綵兒也抓起了陳浩南另一隻手，片刻後她問﹕「南大哥，你是受了甚麽重傷嗎? 」

「是...是的......我醒過來後已經是這樣子，從前的事也不太記得，你...你是神綵兒? 綵兒? 」

「是啊大哥。」神綵兒道﹕「可能是重傷傷到了大哥的腦子，所以他才想不起從前的事吧，不過現在身子無恙已經是大幸了。」

海汙涯要旳只是陳浩南平安無事，他道﹕「南大哥，姐姐還有你的孩兒在家中等你呢！我們快回家去吧！」說罷就拉起了陳浩南。

「回...回家? 回哪裏去? ......」陳浩南不知所措，以求助的目光瞟向炎杰。
炎杰笑道﹕「南兄弟，就是回去海氏啊，你的妻子海大小姐正在家等著你呢，你這就去吧，不過你應該記得，甚麽時候回來書院吧。」

陳浩南打了一個寒顫，勉強展露出一個笑容﹕「記...記得......我當然記得了炎兄............」

**************
明天待續

濘沁正常應該認得出掛,你話朋友可能認唔出,但老婆一定知咩事

諗吓都知冇可能啦 炎氏咁憎陳浩南

咁樣都冇穿仲五以ntr嘅
棄故+以後唔睇故

假浩南一去到就比海宗打到重傷啦，咩都講晒出黎，之後海家即刻滅左炎家嘅人 保住2個老婆

假浩南應該唔會幫炎氏 炎佢地對佢咁衰

今季有冇人物幻想圖?

毒品/脅持親人之類控制掛

最好假浩南一見到海宗主就比人不問原由咁一掌打死，代真浩南比人出氣

棄故

睇到好心up

本來只係諗住search 一search睇下，點知真係有開post
羊兄好野

念南

屌屎眼

如果咁都睇唔穿我真係屌老母

講野嘅方法都唔同咗啦屌

明明本身炎氏追殺陳浩南
就算失憶都冇可能變到咁啦
真係千祈唔好睇唔穿呀

準備棄故

鋪左咁耐點會咁易穿
肯定有排講

冇左部iphone

唔駛棄故啦.還掂出多陣又話要等唔知幾多個月先有文.

炸爛左

快點,快點

部iPhone發揮唔到

第二百零七章 — 冒牌貨

卻說海汙涯離開了數天後，陳浩南就突然被五花大綁著出現在書院之前。雖然陳浩南失蹤了足有一年多，但由於一年前的五行術大賽過於「精彩」，所以不少人都認得當中的主角陳浩南，以至這個消息很快就傳遍了整個書院。

而綁著陳浩南的，就是炎杰，他手執麻繩，意氣風發的站在書院門口，並大聲宣佈終於抓到了陳浩南。

書院門口逐漸圍著一圈又一圈的人群，對在跪在地上的陳浩南指指點點，神綵兒、白星凌和白虎收到消息亦趕過來，果真見到跪著的是陳浩南。

「南大哥！」她們三個第一時間衝了出去。

「喂喂喂！你們想幹甚麽? 」炎杰馬上豎起四幅火牆圍著陳浩南不讓人接近。

「喂！我說你要幹甚麽才是！幹嗎困著南大哥? 」白虎以水箭攻擊火牆，但當然無功而還。

「嘿！這種淫賊我不殺掉他已經便宜他了，還想我放了他嗎? 」

就在他們在擾攘之際，書院裏的老師終於收到消息，出現在書院門前。

「咳唔......甚麽事在擾擾攘攘的? 」原來不止是老師，連校長也被驚動了。

「校長你來得正好！看！我將陳浩南抓來了！」炎杰將火牆撤去，如鬥敗公雞般的陳浩南仍然低下頭跪在地上。

「哦? 」校長揮一揮手，有兩個老師走過去提起了陳浩南，道﹕「校長，果然是他。」

校長以激流鞭綁住了陳浩南，將他帶到自己身前﹕「嘿！好小子！終於抓到你了！來！跟我走一遭吧！」說罷就想帶走陳浩南。

「校長！說到底是我將人抓來的，你不會就這樣帶走了他吧? 」

校長瞇眼看著炎杰﹕「嗯? ......你是...炎燿的弟弟吧? 怎麽了? 」

「我有事有關這個陳浩南要跟校長你商量呢。」

校長瞄了炎杰一眼，道﹕「跟著來吧。」

然後兩人就這樣帶著陳浩南離開。

他們來到了校長室，校長示意炎杰坐下，然後將陳浩南放在椅子上，並鬆開了他身上的激流鞭。

「陳浩南，說吧，那個楊帆到底在哪裏? 」

陳浩南結結巴巴的﹕「我...我不知道......」

「不知道? 」校長眼內精光一閃，無數藤蔓從地面伸出來纏著陳浩南，有一條更勒住了他的脖子。

「真的不知道? 」陳浩南勁上的藤蔓慢慢收緊。

陳浩南的臉越來越紅﹕「那...那楊帆是誰......我......我真的不知道............呃......」

校長也不是隨便就能敷衍，但他察覺發覺陳浩南的眼神不似說謊，於是他再略略收緊藤蔓，希望能從他口中逼出一點有關楊帆的消息，可是陳浩南除了漲紅了臉在求饒之外，其餘的甚麽都說不知道。

就在陳浩南快要被勒死時，炎杰笑道﹕「校長，你別再逼他了，他快死了。」

校長悶哼一聲鬆開了陳浩南，由他伏在地上喘氣。

「炎杰，你們炎氏費了這麽大的勁才抓到他，我不信你們甚麽都問不到。」

炎杰拱手道﹕「校長英明，我們正是甚麽都問不到，才厚顏無恥將他帶來給校長你發落，看看校長你是否有辦法。」他一手扯開陳浩南的衣衫，陳浩南上身滿佈著一條條灼傷的鞭痕，似是一條條毒蟲爬在他的身上似的。

炎杰道﹕「看，我們已經試過很多辦法，但這傢伙好像失憶了，而且他的五行術也消失得無影無蹤。」

「甚麽? ！」校長一把抓起陳浩南的手腕把脈，果真發現他的五行脈微弱之極，也沒有一條特別明顯的五行脈，根本和一個普通人無異，而且他連一點內力也沒有，完全不似曾打進五行術大賽的人。

「他到底發生了甚麽事? 」

「我們在荒蕪之地的邊沿發現他，當時他已經身受重傷，直到我們治好了他，他已經是這個樣子，既失了憶，武功和五行術又已盡失。」

「嗯............」校長除了因為水晶球而想得到楊帆的下落外，還一直想研究楊帆和陳浩南兩人身上有甚麽秘密，為甚麽這兩人可以成功練全五條五行脈，而自己窮一生之力，仍只能練成三條。

「將他交給我，看看我能否恢復他的記憶。」

「既然是校長你要求，這當然沒有問題，只是他是我們炎氏抓來的，他對我們也有點作用。」

校長悶哼一聲﹕「不要以為是炎氏我便會怕了，就算你爹親來，他也只會像一只螻蟻一樣給我捏死。」

「不敢不敢，我們也不敢向校長你提甚麽條件，只是我們或有時需要借用一下這人，其餘時間我將他交給校長又如何? 」

剎那間校長殺氣大盛﹕「你以為你有資格跟我談條件嗎? 」

炎杰在校長威壓之下差點喘不過氣，他勉強道﹕「當...當然沒有了，只是我們炎氏也不是任人捏的軟柿子，校長你有聽過噬魂散嗎? 」

校長吃了一驚﹕「你給這傢伙餵了噬魂散? ！」

「哈......正是......」

「哼！炎氏的手段果然厲害！」接著校長將殺氣收起。

炎杰舒了一口氣﹕「承讓了校長，我們技不如人，手段自然要卑鄙無恥一點。」

「人不要臉，天下無敵。炎景能教出這樣的兒子可真厲害。」

「校長說笑了，我們也不是要盡佔便宜，只是希望能需要時借用一下他，其餘時間他皆屬於校長。」

校長揮揮手﹕「成交了，你現在就要帶走他嗎? 甚麽時候回來? 」

「回校長，我確是要借用他一段日子，快則一月，慢則兩月，過後必將他歸還。」炎杰心知陳浩南出現的消息傳出之後，海氏必會有人來找他回去，所以他預計陳浩南將要離開一至兩個月，而他亦要這個陳浩南潛入海氏做炎氏的間諜。

海汙涯帶著陳浩南回去海氏途中，一直跟他訴說著從前的事，希望他能盡快恢復記憶，不過這當然沒有可能，因為這個陳浩南，其實只是一個冒牌貨，當然，海汙涯並不知情，還以為真的是重傷令他失去了記憶。

這個陳浩南就是約一年前，和朋友在綠湖城附近的荒野之中遇上炎氏和海濘沁那個相貌跟陳浩南一模一樣的人，當時他和幾個朋友正準備到鄰鎮，卻突然遇上了無妄之災。結果所有朋友都死去了，只剩下他一人，這一年來他一直被炎氏軟禁著，直到最近才被放了出來。

此人原名叫端木文，只是一個普通的讀書人，本想和朋友到鄰鎮的私塾看看能否找到工作，卻不料因為跟陳浩南相貌相同而改變了一生。

最初他當然不明白炎燿困住了他的原因，但他也不是笨蛋，時日一久，他開始知道是因為自己酷似一個叫「陳浩南」的人而被抓來，而且這個「陳浩南」好像幹了很多驚天動地的大事。

端木文剛被軟禁時，亦會不時恨著這個令他朋友死光，又令自己被困的「陳浩南」，只是自己被炎氏困著，一股冤氣無處發洩，要恨也無從恨起。直到不久前炎燿來跟他見面，和他說了一番話。

「你叫甚麽名字? 」

「回...回大人......小人名叫端木文......」端木文認得這人，這人就是當初抓住他的那個主事人，炎氏的未來承繼人炎燿。

「你知道我為甚麽要軟禁著你嗎? 」

「是...是因為我像那個叫『陳浩南』的人? ......」

「哦? 你竟然知道了? 不錯，正是如此。端木文，告訴我，你恨我嗎? 」

端木文看著眼前這個高大英俊的男人，正是此人殺光他的朋友，軟禁自己近一年，但他又有甚麽資格恨他? 現在肉隨砧板上，他要殺掉自己，根本不費吹灰之力，只消停水數天，就足以渴死他。

「我......不恨.........」端木文低下頭，連看也不敢看他。

「哈！不恨? 真的不恨嗎? 不用怕啊！老實說！」

端木文的瞳孔陡然擴張，雙手緊捏著拳頭，令指骨關節都開始發白。

他當然恨，他恨死眼前這個男人，是他毀了自己的一生，現在連家人也見不到，但他可以做甚麽?

炎燿很滿意端木文的反應﹕「嗯? 恨吧? 很好，不過，你要恨的不是我炎燿，也不是炎氏，你要恨的，應該是陳浩南，全因為他你才會被我抓來，而現在，我可以助你報仇了，只要你聽我說話，我保證你榮華富貴享之不盡。」炎燿開始解釋他的計劃，就是讓他裝成陳浩南混入海氏，然後乘機奪取好處，甚至是取而代之將整個海氏據為己有。

端木文心想這個計劃雖然瘋狂，但只要他不露破綻確是有可能成功的，只要他可以奪得海氏，或者取得海淙涵的信任，還怕擺脫不了炎氏的控制嗎?

炎燿似是看穿了他，他笑道﹕「很興奮了，是不是? 對於你這種普通人來說，能娶得海大小姐，成為海氏的女婿確是夢寐以求的事。不過我先跟你說，你可別想過橋抽板，我早已在你平常的飲食裏下了噬魂散，你知道甚麽是噬魂散嗎? 」

端木文頓時嚇得魂飛魄散，他本好讀書，被軟禁期間無事可做，所以只能看書渡日，偏偏炎氏軟禁他的地方藏書甚多，而且也沒有限制他，所以他就日看夜看，當中曾看過一本關於毒藥的，噬魂散就是其中一種。

炎燿見端木文面色發白，滿意的笑道﹕「嗯，看來你知道是甚麽東西了，所以你應該知道怎樣做吧。」

「知...知道了......」端木文知道自己大概這一生都無法擺脫炎氏的控制，或許只有努力扮演陳浩南，他才有機會活下去。

「你要恨的話，就恨陳浩南吧，是他令你變成這樣的。或許你就奪取他的一切當作報仇吧，炎氏會協助你的。」炎燿拋下這句話就離開了。

炎燿離開不久，端木文就感到頭暈眼花昏倒，到他醒來時，只感到上身有點麻麻的，脫衣一看卻是上半身滿佈灼傷的鞭痕，雖已痊癒沒有痛楚，但卻像一條條醜惡的毒蛇纏於自己身上。

端木文不知道為甚麽要弄這些傷痕在他身上，大概是因為要冒充陳浩南吧，當然他是後來才知道要用來暪過五材書院的校長。

端木文一直向海汙涯打探著陳浩南從前的事，從他們認識開始，到分別的經過都問得鉅細無遺。由於海汙涯也急於想幫陳浩南恢復記憶，所以他根本沒有留意到這個只是冒牌貨，還以為他真的受了重傷以致記憶全失。

「姐夫你不會連姐姐和表姐也忘記了吧? 」

「呃......是海濘沁和程湘......對吧? ......」雖然炎氏曾經調查陳浩南的一切，但調查到的事情都只是流於表面。他們自然知道海濘沁、程湘和陳浩南的關係，但亦只限於最表面的情況，至於他們中間發生過甚麽事，炎氏就調查不到了。

不過端木文也不是太擔心會給拆穿，反正他現在就是飾演失了憶的陳浩南，甚麽都不知道才是合理吧。

端木文續道﹕「我怎會忘記她倆，她倆都是我妻子嘛。只是我們曾經發生了甚麽事情，我就不太想得起來了......」

「甚麽? 我還要依靠你我才能娶綵兒啊......」當下又馬上將自己和神綵兒都事說出來，然後告知端木文他本來就是海氏的入贅女婿。

端木文這才明白，為何炎氏說他可以奪得海氏，原來就是靠入贅女婿這個身份，只是以他的能力，他能敵得過海宗主嗎? 或者不要說得那麽遠，他這個冒牌貨可以逃過海宗主的法眼嗎? 端木文不禁十分擔心。

**************
明天待續

ntr molamola

濘沁有難啦

佢個語氣都睇得出佢驚炎氏啦

濘沁唔好比假浩南搞

屌 ntr了

大大力屌濘沁屌到佢變正常再出家做尼姑

如果比假浩南搞就棄故

濘沁：好痛啊，浩南點解你條撚粗左咁多既.....

小白係老虎，正常應該分到真浩南同假浩南陣味架

如果NTR即棄

跟 搞濘沁或者湘兒其中一個都即棄
紫月g就可以任搞放題

第二百零八章 — 練武奇材

不日終於回到海凌城，他們馬上就去晉見海宗主。

在大廳之上，端木文甫踏進去，就給一個嬌軀抱住。

「南！......你終於回來了！......你知道我有多想你嗎? ......」

端木文從未試過給一個女性這樣抱著，而且還是這麽漂亮的。

端木文面紅耳赤﹕「你.........」

程湘抬起頭，破涕為笑道﹕「怎麽? 太久沒見不認得我了嗎? 」

端木文見過程湘的畫像，自然認得她是誰，只是他卻不知要如何回應，至少，他連如何稱呼她也不太清楚。

不過端木文心想既然程湘是陳浩南的妻子，那麽稱她作「娘子」應該沒有錯吧?

端木文依足當時夫妻之間的禮數，向程湘低頭作揖﹕「累娘子擔心，為夫罪過。」

程湘放開了手瞪著端木文，直把他看得心中發毛，但他卻不知道自己哪裏出錯了。

端木文心裏有點發虛，卻又不敢輕舉妄動，怕再露出甚麽破綻。

程湘摸了摸端木文額頭，喃喃道﹕「沒有發熱啊，南你怎麽了? 」

海汙涯這才道﹕「表姐，姐夫他曾受重傷，失去了大部份記憶。」

程湘還想多問幾句，但一聲咳嗽聲打斷了她。

「哼！陳浩南！沒想到你還敢在我面前出現！」

端木文知道此人就是海淙涵，不說因為自己是假冒的，就算是真貨，他也會怯於海宗主的氣勢，所以他雙腿一軟，就這樣跪在地上。

端木文渾身顫抖的俯伏地上﹕「小婿陳浩南見過父親大人，小婿自知欺騙了父親大人罪無可恕，但這都是因為我太愛濘沁了，還望父親大人網開一面，讓我可以繼續照顧濘沁。」

海淙涵在冷笑﹕「哦? 你這小子怎麽變得這麽卑躬屈膝了? 這可不像你啊！別以為這樣子我就會放過你！」一股強大的殺氣直奔端木文，嚇得他完全不能動彈。

程湘感到海淙涵似是要出手殺掉端木文，連忙道﹕「舅舅！呀南好歹也是念南的親爹啊！而且表姐她......」

一想起自己的女兒海淙涵就洩了氣﹕「哼！死罪可免，活罪難饒！還是老規矩，你接住我十招，我就原諒你了！」

端木文嚇得冷汗直流，這是甚麽老規矩? 不要說十招，他連半招也接不住，他不禁納悶那個陳浩南真的曾接過海淙涵十招嗎?

還好海汙涯馬上替他出頭﹕「爹！請等等！姐夫他曾受重傷，武功和五行術皆已盡失，根本連你半招也接不住啊！」

「甚麽? 」海淙涵身影一閃已經來到端木文跟前並抓著他的手腕把脈。

「嗯? 確是沒有內力，五行脈又如此之弱，你受了甚麽傷弄成這樣了? 」

「我...我也不知道......我給人救了後，就一直想不起以前發生過甚麽事......」

海淙涵將些許內力輸入端木文體內並內視他的身體情況，真的發現他武功全失，已變成了一個普通人，不禁大是皺眉。老實說，在海淙涵心底裏還是頗喜歡陳浩南的，雖然他令到自己名譽掃地，但以陳浩南這個年紀，又有誰敢去捋四大家族的虎鬚? 而且他還可以從追捕中逃脫。陳浩南的修為雖然略為稚嫩，但以他的悟性，又是五系法師，將來的成就必不下於他本人。所以現在回來的陳浩南竟變成了一個廢人，海淙涵失望之餘，殺心又起，畢竟這個廢物再也配不起自己女兒，只會繼續令海氏蒙羞。

惱恨中的海淙涵加強輸入內力，冒求令端木文全身經脈盡裂，使他受盡痛苦七孔流血而死。

突如其來的內力在端木文體內左衝右突，四肢百骸無不錐心劇痛，但這時他連發聲的能力也沒有，只能眼瞪瞪看著自己全身經脈爆裂而死。

假浩南死快啲啦

唔係假浩南武功底仲勁過真浩南呀嘛

湘兒唔好蝕底比假浩南啊

快

快d爆啦

唔撚係假浩南係練武奇才呀

係的話 到底我睇緊d咩

「哇哇......哇......」一陣由遠而近的嬰孩啼哭聲救了端木文一命，海淙涵聽到哭聲馬上撤去內力，端木文頓時軟癱在地上喘大氣，此刻他汗出如漿，全身酸痛難耐，連抬起手指頭的力量也沒有。

「相公！相公是你嗎? 我聽他們說你終於回來了！相公！」海濘沁甫進廳就將女兒交在程湘手上，然後抱住地上的端木文哭泣。

端木文雖然手不能動，但懷內的嬌軀早已令他心內悸動。端木文是海氏居民，早已聽聞海大小姐國色天香。當然，對於他這種平民來說，就算海大小姐美若天仙都與他無關，但這個形象亦一早留在端木文的心中，海濘沁就如女神一樣在他心中存在著。而現在心中的女神竟然就擁著自己，鼻端還能嗅到那若有若無的體香，這叫端木文如何抵受得住? 縱然才剛剛從鬼門關回來，端木文也覺得是值了。

「相公！相公！你怎麽不動了? 你受傷了嗎? 」海濘沁馬上以凝露術包著端木文全身，不過卻被海淙涵阻止了﹕「濘沁，他不是受傷了，只是變成廢人了。」海淙涵拉起端木文，輸了一點點內力令他恢復活動能力。

海濘沁連親了端木文好幾下，又抱住了他，喜極而泣﹕「相公...你終於回來了......我就知道你沒有死......我和南南都等得你好苦啊............」

「好了好了，別要生要死的，成甚麽體統? 」海淙涵強行分開了他們，他實在有點不願一個廢人做他的女婿，只是礙於女兒終於回復正常，他也不好繼續下殺手。

「只要濘沁回復正常就好了，你就好好照顧濘沁和念南吧。」海淙涵嘆了一口氣，就這樣拂袖而去。

端木文還沉醉於剛才海濘沁那幾個吻，突然胸前就多了一團肉。

「相公，這是我們的女兒念南啊！你看是像你還是像我? 」

「哦...哦，念南還是像娘子你啊，你看她多漂亮！」

海濘沁突然瞪著端木文，道﹕「相公你叫我甚麽? 」

端木文心念電轉，剛才他以「娘子」喊程湘時，程湘也一臉奇怪的瞪著他，看來陳浩南並非以「娘子」稱呼她們的，那會是......

「濘...濘沁? 怎...怎麽了? ......」

「我還以為相公不記得我了，怎麽突然稱人家作娘子的? 」海濘沁接回女兒，從懷中拿出一個扁平的小盒子遞給端木文﹕「相公，你的唉瘋亮不起來，你快弄好它吧，讓湘兒看看我們的照片啊。」

端木文拿著唉瘋翻來覆去的檢查，卻完全不知道是甚麽東西。

「相公你怎麽了? ......」海濘沁凝視著端木文，然後突然推開了他﹕「你不是相公！你是誰? 你是誰? 」

「姐姐你怎麽了? 他是姐夫啊！」

「他不是！他不是相公！你是誰? ！把唉瘋還給我！」海濘沁一把就搶走了唉瘋。

端木文心裏正慌著，不知哪裏給她看破了，只是臉上還是不動聲色﹕「濘沁，是我啊！你不認得我嗎? 」

其實程湘也覺得這個陳浩南跟從前的大相逕庭，只是無論相貌還有聲線都一模一樣，他又受重傷失憶了才沒有多想甚麽。現在經海濘沁這麽一叫嚷，她又懷疑起來。

程湘知道陳浩南左臂上有一啡色胎記，於是走過來抓起端木文的左手捲起他的衣袖，發現他手臂上果真和陳浩南一樣，所以她再沒有疑慮﹕「表姐，他確是呀南啊！他手臂上的胎記都是一樣的！」

突然被程湘抓住手臂嚇得端木文差點就要跪地求饒，不過聽程湘所說，那陳浩南竟然和他有同一樣的胎記，他當然放下一顆懸在半空的心，但不禁為世上竟然有人和他一模一樣而感到奇怪。

海濘沁還是指著端木文嚷道﹕「不！他不是相公，他不是......」接著她又哄著懷中正在哭鬧的念南﹕「南南，這人不是你爹，你也說對吧，嗯嗯，你爹很快就回來了...很快就回來了............」海濘沁就這樣一邊哄著念南，一邊離開大廳。

「南，濘沁自你失蹤後受了很大打擊，她可能只是一時之間接受不了而已，你給她一點時間，多陪伴她和念南，這樣無論對你恢復記憶和讓她接受你也有很大的幫助。」

端木文暗捏一把冷汗，他不知為何海濘沁會知道他是冒牌貨，但看來自己有點運道，起碼自己和陳浩南真的一模一樣，令程湘和海汙涯都相信自己了。

端木文拱手道﹕「是...是的......娘子......」

程湘咭咭嬌笑:「南你怎麽變得文縐縐的?你不記得怎麽稱呼我麽?」

「呃............」端木文心想不是「娘子」又會是甚麽呢？剛才海濘沁稱作「濘沁」，這個程湘也是只稱名字嗎？

端木文有點猶豫，但還是道:「湘......?」

程湘白了他一眼:「是湘兒啦。」她跟海汙涯道:「你帶呀南再認識這裏一遍吧，然後帶他找找表姐，看她還是不是不認她的夫君，我有事要先去忙了。」

程湘對於陳浩南回來當然欣喜萬分，只是她於他們回來前已收到情報消息，說陳浩南是被炎杰抓住的，而且最後陳浩南還和炎杰同房，他倆明明水火不相容，怎麽突然會混在一起? 若說因為陳浩南失憶，不知道發生了甚麽事還說得過去，怕只怕炎氏利用陳浩南潛入海氏要對海氏不利，她固然不想就此懷疑陳浩南，但卻不得提防炎氏的每一步棋，所以她要去調查一下陳浩南到底是在哪裏被抓，被抓前後又發生了甚麽事。

海汙涯卻沒有程湘的心思，他心裏想著既然自己的姐夫已經回來，那麽他和神綵兒成親的事應該就沒有問題了，只是剛才他看出了父親對於陳浩南武功盡失似是大為不滿，他將心比己，自然猜到父親在想些甚麽，於是他道:「大哥，你回來就太好了，姐姐那方面你別擔心，總有一天她會認出你來的，只是我看爹對你還是很不滿。」

端木文對海濘沁不認他作陳浩南固然是失望又擔心，只是他更怕海淙涵突然對他下殺手，他急道:「那怎麼辦? 」

「別擔心，我看爹只是因為你功力盡失而失望，只要大哥你重新練過來當可無事。」

端木文心裏暗嘆，說得容易，但以他這種毫無武功根底的如何可以一步登天? 所以他也是聽過就算。

接下來的日子，端木文每天都會隨海汙涯去探望海濘沁，只是每次她都會喃喃自語說「你不是相公」，接著就不理會他們了，兩人也沒有任何辦法，只好希望隨著日子有功海濘沁能認出端木文就是陳浩南。

其餘時間海汙涯就重新指導端木文武功，由海氏基本內功開始重新修練，不過出乎兩人意料之外端木文掌握海氏內功竟然如有神助，半個月的功夫已經將初級海氏內功修練完畢，想當初以海濘沁的聰慧亦需要大半年時間，這不禁讓他倆欣喜若狂。

「我早說大哥你不用擔心了！你看你只半個月就已經練畢初級內功，想當年我可是練了一整年的！」

「嗯，我也想不到如此容易，你說要衝破的那些穴道，我以內息輕輕一衝就衝破了。」

他們兩人卻不知道，半個月前海淙涵以澎湃的純正海氏內功衝激端木文想讓他經脈爆裂而死，卻誤助他打通了不少穴道，而且還殘留了一點純正的海氏內力於端木文體內，所以他練起海氏內功來事半功倍。

這件事驚動了海淙涵，他查探了端木文內息，發現他真的短時間內內功初成，他以為自己這個女婿乃百年難得一見的練武奇材，心中暗喜之餘更著海汙涯馬上傳授海氏輕功及劍法給他，卻不知其實是自己助了他。

不過要海淙涵再做一次也沒有可能，以強大內功強行打通普通人經脈這件事根本冒著極大風險，若非海淙涵當時想令端木文受盡痛苦而強輸內力，又若非海濘沁及時帶著念南出現而令海淙涵停手，端木文早就一命嗚呼了。

明天待續

實體書係第1.2 季？

屌你係咁嘅話 遲啲會唔會有2個浩南一齊打

因為字數問題，只係第1季一半

劇情點解會發展成咁
浩南係咪做出嚟俾人虐 係咁傷害佢同佢愛人

九成九有Ntr

唉真浩南快啲返嚟啦

咁棄定先都得

呢個真 當冇睇過第三季

仆街 我覺得浩南有幸未被自殺又返到嚟
應該又要俾假浩南打殘一獲先
千祈唔好得罪作者

越來越慘

真係好想浩南有好日子睇下
下下都勁苦小小小小甜

睇見都灰

望就望有邊個高人幫佢恢復原貌，再教多個絕世武功啦

好彩濘沁醒目
但係湘兒都唔可以比佢搞

真係好灰

有鬼用咩都變咗癲啦

癲咗都咁醒咁可愛

唔會啦
湘兒都決定查佢啦

見到嘴左幾下都唔開胃

越睇越辛苦

點解 點解 假浩南明明只係傻仔，無啦啦有神奇嘅練功部度變奇才，真浩南打得辛辛苦苦，一獲冇哂，公平咩，呢個世界公平咩

愈睇愈灰,搞到主角變地底泥

仲要就黎無文追

又要等返三五七個月先有

我明羊生可能都排緊條故事線
但對於都巿人放工準備上連登輕鬆一下真係唔太適合

我估最後2個浩南會一齊打炎氏，不過唔知等到幾時

假浩南先係真主角，頭兩季都係鋪緊路畀佢上位

風夏feel

意外插入 睇怕假浩南會係打敗炎氏既關鍵

連老婆都鋪埋比佢

真假浩南隻揪啦緊係
然後真浩南又被打殘
廢物男主不死光環

呢個世界公平咩？呢個世界公平咩？

假浩南嬴真浩南,跟手瘋狂中出

呢個真係好難接受
一見濘沁同湘兒會俾假浩南。。。

濘沁就應該唔會 但湘兒就

第二百零九章 — 鵲巢鳩占

留在海氏差不多一個月，端木文心知噬魂散快要發作，所以他跟海淙涵道﹕「爹，校長只容許我離開一個月，所以......」

海淙涵悶哼一聲﹕「校長那老傢伙有甚麽好怕? 那書院也不用回去了，反正你的五行術已經廢掉，就留在這裏照顧濘沁和女兒吧，武功你跟著我好好去學，以你的資質保證你不比外間的所謂高手弱。」

海淙涵竟然願意親傳武功，這點對端木文當然極為吸引，只是性命攸關，他卻不得不回去找炎杰拿噬魂散。

「謝父親大人錯愛，只是小婿知道炎氏乃我們的敵人，現在炎杰以為我已失憶，想借我之手催毀海氏。為免他起疑，我必需回去跟他虛以委蛇。」這些日子他聽海汙涯敍述前事，他開始弄清楚陳浩南和炎氏中間的種種恩怨。

「為甚麽炎氏會相信你真的失憶了? 他就不怕你會背叛嗎? 」

端木文心知炎氏是有恃無恐，首先他不是真正的陳浩南，其次他身受噬魂散控制，所以炎氏絕不怕他會背叛，不過這兩個原因都不能告訴海淙涵。

「我被炎氏救起當時確是記憶盡失，而他們好像有異士能知道一個人是否說謊，所以他們才相信我。」

「那你現在已經記起和他們的恩怨，若他們再盤問你該怎麽辦? 」

「我會想辦法敷衍他們，若真的不行，乾脆撕破臉皮好了，反正我有爹你撐腰，這又怕過誰來。」這陣子和海淙涵相處得久了，端木文漸漸摸到這位海宗主的性格，知道他自負得很，不會向任何人認輸。

果然，海淙涵哈哈大笑﹕「好小子！有種就別拋我的名頭！」

「父親大人見笑了，以我現在的能力，不丟海氏的臉已經是萬幸了。」

海淙涵微微頷首﹕「你這小子好像比從前謙卑了，怎麽了，受傷過後連性格也改變了嗎? 」

「回父親大人，小婿受傷之後方明白天外有天，人外有人的道理。這世上能人異士太多了，小婿在當中也只像一只螻蟻罷了。」

「你也不用妄自菲薄，你的悟性不錯，而且膽大妄為，從前就將我們幾個老傢伙耍得團團轉了，哈哈哈~」

「小婿胡鬧，常深感慚愧。」

「年青人總是這樣的了，只是你現在已有妻室，可不能再像從前般胡來。」

「是的，父親大人。」

海淙涵將戴著的一枚深藍色指環脫下來給了端木文﹕「你五行脈盡廢，本已沒法使用五行術，這是弱水之戒，能助你吸收和施展水元素，所以你的斷水劍法也可以附上水之術攻擊了。」

「這......這............」

「收下吧，算是我給濘沁的嫁妝好了。」

端木文驚喜之極，這一個月雖然學會了斷水劍法的雛型，但欠缺了水元素加乘，這套劍法只能流於表面，現在有了弱水戒，就能完全彌補他這方面的缺陷。

接著兩人又商談了回去後如何應付炎杰，海淙涵著他表面上繼續做炎杰的間諜，然後暗地裏讓海氏知道炎氏的一舉一動。

端木文此時當然滿口答應，只是他心裏卻暗自苦惱，夾在炎氏和海氏中間定必兇險萬分，稍一不慎都可能粉身碎骨，但現在他只能見步行步。

對唔住 我係差人

有邊個知？

文呢？

越睇越深心酸
越嚟越唔想睇

離開海氏，端木文和海汙涯再次回到書院裏，這次炎杰將端木文直接交給校長，校長除了問他楊帆的下落外，其餘時間就是拿他作實驗體，研究練成五系五行術之法，不過由於端木文五行脈微弱之極，就算校長如何協助，皆無法刺激到端木文的任何一條五行脈。

一直嘗試了多天皆無功而還，校長有點不服氣，他心裏在想，這陳浩南是楊帆的徒弟，楊帆定然有秘法教會他用五系五行術，雖然現在陳浩南五行脈皆廢掉，但既然楊帆能做到的，自己也一定能做到，只是暫時還找不到方法而已。

於是校長決定閉關數月，希望憑著自身的聰明才智找到方法。至於端木文，校長則讓他留在書院作一般學生，以便自己能隨時徵召他作實驗。

端木文回復自由後的第一天，炎杰就帶他到二年級火系的班級裏，眾人見插班的竟是聞名已久的陳浩南，而且帶著他的還是炎杰，不少人都竊竊私語。

「那不是兩年前五行術大賽曾打入決賽的陳浩南嗎? 聽說他成了淫賊給炎氏追殺。」

「不會吧? 他身旁的不正是炎杰嗎? 」

「你不知道嗎? 個多月前炎杰抓住了陳浩南將他親自交給了校長，只是不知為何他又突然在這裏出現。」

炎杰拍了兩下手掌，道﹕「不好意思，各位同學，這位是陳浩南陳同學，由今天開始會跟你們一起學習，老師，這就拜託你了。」

「不敢當，既然是校長的命令，我自當從命。」

「謝老師，想提醒你一下，陳同學曾受重傷令五行術盡失，還請老師從基礎重新教導他。」

炎杰交代過後就離開了，眾人又開始低聲談論，端木文也只好裝作聽不到坐在一角上課。

不過陳浩南重新在書院上課這個消息太震撼了，到了下課時間，無論是認識還是不認識陳浩南的，都專程來到火系去一看他的真面目，而當中，當然不乏陳浩南的老朋友。

「南兄！我終於見到你了！」一個健壯的青年摟著端木文，大力的拍著他的背項。

炎杰早讓他認清陳浩南身邊的人，這人正是其中一個要重點留意的人物–蕭大牛，炎杰說要從他和他的妹妹身上調查一些事情，好像是有關二十年前沒落的趙氏皇族，所以要他跟他們混熟一點。

端木文熱情的回拍著他的背項﹕「蕭兄！很久不見了，別來無恙吧? 」

「哈！南兄你怎麽了? 一年沒見就變得生疏了? 」

端木文心裏在納悶，到底又是甚麽地方不對勁了?

「你以前都叫我呀牛啊！」

「啊！對！對！……呀牛呀牛！很久不見了，你最近怎樣了? 」

呀牛低聲問端木文﹕「應該是我問你，你這一年到哪裏去了? 你個多月前回來的時候怎麽沒來找我和小瑩又消失了? 還有，你不是跟炎氏有仇的嗎? 怎麽現在會跟那炎杰在一起的? 」

端木文心念電轉，根據炎杰給他的情報，蕭大牛和蕭小瑩是和陳浩南一起進書院的，那麽他們的關係自然很好，而這個蕭大牛，好像是屬於四肢發達，頭腦簡單的類型，這就好辦。

「我給炎氏追殺的事情你是知道的吧，這年來我四處東逃西躲，終究還是逃不掉，最後還受了重傷……」

「甚麽? 你受了重傷? 你哪裏受傷了? 沒事吧? 」蕭大牛不斷拍摸端木文全身上下，似是這樣就能替他治好。

「呀牛呀牛你放心，我已經沒事了，是炎氏救了我的……」

「不！受傷這回事可大可小！來！我們去找小瑩，有甚麽傷她也能治好的！」呀牛說罷就一把拉走了端木文。

端木文聽見是去見目標人物蕭小瑩，就沒有阻止蕭大牛了。而據炎氏的情報顯示，這個蕭小瑩好像對陳浩南有相當的好感，所以端木文現正盤算該用甚麽態度面對蕭小瑩。

他們來到了女生宿舍，不少女生都向蕭大牛打招呼，而對跟在身則的端木文，不是迴避的其目光，就是投以厭惡的眼神。

蕭大牛也似是發現了眾女生對端木文不友善的目光，他道﹕「南兄你別介懷，我和小瑩都相信你絕不會做出那種事的，這當中定然是炎氏插贜嫁禍。」

端木文心想大概是一年前那場五行術大賽中，陳浩南被張焌鴻當眾揭發污辱清瑤的那件事。

若現在將一切推諉給炎氏的話，他就再也沒有藉口定時去見炎杰會面和報告，最重要的是，他就不能問炎杰拿噬魂散續命。

「呀牛，這件事上，的確是我做錯了，與人無猶尤，炎氏那時候只是做了應該做的事，何況在我重傷之時，是他們將我從鬼門關救回來的。」

蕭大牛停下腳步有點愕然的看著端木文﹕「南…南兄……你說你那時候真…真的對那姑娘……」

「是的，這確是我做錯了，我已透過炎氏替我向那姑娘道歉，炎氏亦代我好好補償給那位姑娘，她亦原諒我了。」端木文知道清瑤是炎氏的人，所以也不怕有人會拆穿他的謊言。

「這…這……」蕭大牛一直深信陳浩南是冤枉的，但現在這「陳浩南」卻直認不諱，令他有點不知如何是好。

「呀牛，你會原諒我嗎? 」

蕭大牛當然有點接受不了原來陳浩南真的曾做了這種齷齪的事，不過既然他已盡量補償給那位姑娘，而且又已獲得原諒，他也沒有怪責他的意思。

「人誰無過，只要南兄改過就好，只是小瑩她……」蕭大牛怕的是，若給妹妹知道了這件事，她會有甚麽反應。

端木文也不知道小瑩的性格如何，雖然情報說小瑩喜歡著陳浩南，但若知道陳浩南是這樣的人的話，也不知她會有甚麽反應。

端木文只好道﹕「我知道自己罪無可恕，還請呀牛幫我美言幾句。」若果給蕭小瑩討厭的話，炎杰交帶給他的任務可完成不了，但他現在也只好依賴蕭大牛。

「南兄放心吧，小瑩看見你安全歸來，應該高興得甚麽都忘記問你了。」

他們來到一間房間前，蕭大牛敲了敲門﹕「小瑩，是我。」

房門依呀一聲打開﹕「哥? 你怎麽來了? 」

「我來當然是好事，你看看我帶誰來了? 」接著將端木文一把推入房中。

房內陳設樸素，除了應有的家具外，就是放滿不同種類的植物，還有一個人高的百子櫃。一位少女站在百子櫃前，似是正在抓藥。這位少女略有姿色，但相對書院內其他更出色的女生就顯得有點平庸，不過她的一雙眸子卻是楚楚動人，令她本來平庸的臉變得有一種非凡的吸引力。

卻說蕭小瑩看見進來的竟然就是她朝思暮想的南大哥，心頭一顫手上的藥材都掉到地上。她想過去抱著他卻又不敢，只是愣住在原地看著自己的心上人，但眼淚又不由自住的滾下來。

端木文見眼前的少女呆望著自己流淚有點不知所措，他試探般輕輕叫喚少女的名字﹕「小…小瑩? ……」

蕭小瑩聽見這把聲線再次呼喚她，激動得不能自己，淚水更如缺堤一樣滾滾如下﹕「南…南大哥……你終於…終於回來了……」蕭小瑩以袖拭淚，破涕為笑﹕「對…對不起…南大哥……你回來了我是很高興的……但…但你看我……不…不知道為甚麽…淚水就是流過不停……」

「小瑩你哭甚麽呢? 南兄平安回來是開心事嘛。」蕭大牛抓起端木文的手以他的手袖替蕭小瑩抹眼淚，又道﹕「還有，小瑩你還戴著這勞什子面具幹甚麽呢? 也不讓南兄看看你本來面目。」

「哥！你怎麽！……」蕭小瑩突然扭捏起來。

「怕甚麽? 南兄不是外人，又是他求神老師替你解毒吧，而且你本來面目這麽可愛又怕些甚麽? 」

蕭小瑩嗔道﹕「哥你！…………」

端木文好奇起來，蕭小瑩戴著人皮面具這件事是連炎氏也不知道的，卻不知她本來面目是怎樣的，她又為何會中毒?

蕭小瑩羞怯怯道﹕「南…南大哥，你可別見笑了……」接著她慢慢從頸沿開始將人皮面具揭開。

竟然係還原靚靚版小瑩比人NTR

人皮面具之下，是一副美若天仙的臉蛋，不知是因為害羞還是悶熱，此時蕭小瑩的兩頰泛起了兩朵紅暈，更令她顯得嬌豔欲滴。

端木文完完全全呆住了，他沒想到面具之下的蕭小瑩竟是如此美豔不可方物。此刻的蕭小瑩已經成了端木文眼中的仙女，甚至比程湘和海濘沁更令他心動。

「南大哥? ……你怎麽了? 我…我不好看嗎? ……」蕭小瑩低下了頭，沒有自信的她還是以為自己的容貌嚇著了端木文。

端木文由衷道﹕「不！不！小瑩你…原來你美若天仙…我只是想不到…想不到……」

「哈哈！我早就說小瑩你不用擔心了！南兄！小瑩很不錯吧? 」

端木文簡直是著魔一樣兩眼發直﹕「好…很好啊…好得很啊！……」

「那就好！那以後小瑩就交給你了！」蕭大牛拉著蕭小瑩和端木文的手放在一起。

蕭小瑩馬上縮開，嗔道﹕「哥！你怎麽老不說正經事的！」

「啊！說起正經事我也差點忘了，小瑩，南兄曾受重傷，你快替他看看！」

「甚麽? ！」聽見陳浩南曾受重傷，蕭小瑩也不顧甚麽男女之嫌，抓起端木文的手就開始把脈。

頃刻，蕭小瑩皺眉道﹕「南大哥你受了甚麽重傷? 怎麽五行脈全廢掉了，甚至比從前更弱的? 而且你的內功也好像倒退了很多。」

「我受傷後就變成這樣，而且我也失去部份記憶了。」

「南大哥你可以練回五行術嗎? 」

端木文搖搖頭﹕「我連些許元素也吸不到。」

蕭小瑩沉吟道﹕「是因為受傷後令五行脈比從前更弱嗎? 那該怎麽辦? ……」她突然靈光一閃﹕「對了！南大哥你不是曾叫我種龍鱗草和銀舌花來煉盈脈丹嗎? 我已經成功了！早前神熹子老師幫我解毒時我問了他一下，原來你已經給了他其他材料，所以那盈脈丹早就已經煉好了！」她說罷從床頭拿出一個古樸的雕花木盒，並解開了鎖住木盒的五行陣。

木盒之內，是三顆純白色的丹藥，丹藥散發著一股難聞的氣味。

「這…這盈脈丹是甚麽藥? ……」

「南大哥你不記得嗎? 你跟我說這盈脈丹可以擴闊五行脈啊！這不正可以幫你練回五行術嗎? 」蕭小瑩又道﹕「神老師費盡心機才煉成了三顆，說會對你的五行術大有幫助，不過你每次只能吃一顆，要相隔三個月才可以吃第二顆。」

端木文對於不知名的藥物有莫名的恐懼，不過此刻他卻勢成騎虎，而且若蕭小瑩所言屬實，他可能就可以學會五行術了。

端木文拿起了一顆藥丸，閉上眼骨都一聲就吞進肚子裏。

他依著蕭大牛教他的法子以內力煉化丹藥，一刻鐘後，他漸漸感到全身膨脹起來，不過事實上他的身體並沒有任何變化。

「怎樣怎樣? 南兄你可以用五行術了嗎? 」

「還是不行。」端木文的五行脈雖然擴闊到可以使用五行術的程度，不過他卻不懂吸收和釋放元素的法門，而蕭大牛和蕭小瑩也不知箇中原因，只以為藥力還未發揮。

「南大哥，看你的樣子好像有點累，或許今天你先回去休息吧。」

端木文剛才煉化盈脈丹確是費了不少精神，他抹了抹額上的汗道﹕「那我先回去了……」他臨別前看著蕭小瑩，臉上盡是不捨得﹕「小瑩，我…我明天還可以來看你嗎? 」

蕭小瑩含羞答答的點了點頭﹕「當…當然可以啊……」

端木文離開後，他開始嫉妒陳浩南，為甚麽有這麽多美女為他傾心? 為甚麽有這麽多人幫助他? 為甚麽連海宗主和校長這樣的人物也會傳授他武功和五行術? 不過這一刻端木文忍不住露出得意的笑容，因為無論是陳浩南的女人、武功、權力還是地位，從今天開始將一步一步奪得他的一切。

******************
明天待續

聽日真．陳浩南終於出返場

唉 屌 唔想睇了
越睇越心up

小螢

唉，浩南乜都比人搶哂

連功力大增神藥都比假貨食埋

嘔心

屌你老母 假浩南必須死

假浩南玩晒

唉

頂 睇到個心抽住抽住
千祈唔好NTR呀

我驚再睇落去會睇到嬲

已經睇到嬲嬲地

我想棄故 唔好咁啦

假浩南天打雷劈

果斷棄故

求下你唔好咁啦

屌 食埋小瑩

唔好虐待我哋啦 真南哥

藥都比佢食埋
吊你
唔想再睇落去

成個post都係負能量

唔好呀!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

屌解呀！！！！！

頂唔順要負評

羊生拎自己屎忽黎較飛

好行夾唔送

千祈咪撚返黎

N咗一半

快d到聽日！真浩男翻黎即刻殺左佢

睇到好唔開心
如果ntr左其中一個都要祝老羊每年生次三包胎

好想睇到真浩南瘋狂變勁,之前都練極都好似唔多好揪

屌 真係好撚心up 好灰
咩鳩都被個假浩南攞哂

勁到屈死班pk就最好

藥都食埋...廢柴南冇翻生之日啦

真係唔好ntr

我 有無人救我 好心痛

假浩南一定要死

羊先生 唔好再係咁寫假浩南啦。我想睇真 既浩南呀。想睇佢快d好番 打7 炎家果d人。

鋪排嚟嘅姐 真浩南出嚟架喇

有齊五屬都係俾人屈機,本應係天才黎咖嗎,
呢獲俾人打通奇經八脈仲唔勁到應一應？

不如直接同步時間線 之後先回憶
好想睇佢返黎殺假浩南先

睇故睇到灰 有冇人明感受

不如你寫埋佢

最好聽日真陳浩南出黎係可以同佢地相認返，如果嘔係就棄故

唔係就

真浩南出現
所有女已被食
有撚用咩

我估之後故事發展係會講張浚鴻想殺炎燿，真浩南救左佢，兩個人返到去趕走假浩南

屌真浩南做緊奴隸
假撚就食哂堆女 咁公平咩

而家一直都同步緊時間線無回憶，你睇到邊part係回憶

如果連女人都俾人搞埋，我相信一定有棄故潮，羊生要小心處理

羊生。可唔可以假浩南死得慘d / 佢變左真浩南條o靚

不斷斬掉重煉先會有大突破~雖然係慘d.

呢幾日諗左好多，意見一面倒負評，我無諗過會係咁，我意思係無諗過我啲讀者全部都係小學雞，少少抗壓能力都無。你要我寫到主角無敵食哂所有女有幾咁難？但咁樣真係好睇咩？我明白睇故睇得投入會代入角色，但都應該明白主角還主角，如果劇情需要，唔好話爛面ntr呢啲咁小兒科，死都唔出奇（或者你地寧願死都唔想ntr）

我又諗，如果金庸係喺呢度出故，佢個神鵰肯定負評過千，小龍女被姦時有一批人走，楊過被斬手臂又有人棄故，到小龍女被郭芙射中毒針再跳崖又走一批，我諗到最後應該無邊個讀者剩底

如果你地只係想睇順境劇情然後bbq大結局，不如去mytv super睇皆大歡喜啦，無謂留喺度自虐

btw如果你地真係可以左右劇情嘅，我就唔係羊生

d 人都係得個講字姐
邊會真係棄故
就算真係棄，都係因為等得太耐

留名等睇真浩南谷底反彈如果有的話

我覺得個故其實好好睇 特別係打鬥情節
只係呢啲位會代入到好似自己條女比人搶咁
咁多讀者都睇到咁肉緊都算係件好事嚟掛

壓抑下一次過爆發都好撚爽

有文未

啱呀羊生
不過另一方面睇就係內容入肉到令讀者覺得十分虐心
引起到大量共嗚

求浩南快啲返黎屌打假南

第二百一十章 — 劊子手

「各位觀眾！今天，是黃砂平原甄選賽的最後一場賽事，我們將於這裏決定御前賽的最後一個席位！到底，是會由上屆的季軍史勞斯團隊奪得，還是由今年所向披靡的科拉多團隊奪得呢? 事不直遲！賽事馬上開始！」

足有半個足球場大的競技場四邊坐滿了觀眾，由達官貴人以至販夫走卒，每個人都扯破喉嚨為自己支持的隊伍吶喊助威，似是大聲一點就能令他們勝出一樣。

競技場兩端的鐵閘慢慢拉起，代表這一場賽事快要開始了。

在其中一道鐵閘之內，凱爾的雙腿微微顫抖著，也不知是害怕還是興奮。

「哈哈哈！都半年了，凱爾你現在還在怕嗎? 看你的腿都抖成了甚麽樣子了！」基寶指著他大聲恥笑。

「誰...誰說我怕了！我只是有點緊張罷了。你還說我? 你自己的手還不是在抖嗎? 」這半年來凱爾經過不下二十場生死鬥，早已從當初在角落顫抖的雜魚變成了團隊中其中一個重要的戰力，只是面對著這麽多觀眾，他還是難免有點怯場。

「嘿！我這是興奮！看我待會大展神威吧！」基寶抖擻精神，控制手臂肌肉緊握著手上的長刀，然後以眼角瞄一瞄身後的面具怪人，全靠他，他們才能打到這裏。這半年內，基寶眼看著他由被自己打得毫無還手之力，到輕鬆戰勝牛頭人，甚至帶領著他們在不損失任何一人之下在競技賽中以不敗紀錄打到這裏來。他對這個怪人是又敬又畏，敬的當然是他的實力，畏的卻是這人行徑十分怪異，平時極不合群，只愛獨自訓練，除了凱撒凱爾兩兄弟能和他說上兩句外，其餘人他也不瞅不睬；而在競技場上他又異常殘酷，至今為止和他們交手的奴隸團中，沒有任何一人生還，除了是交手時被殺外，其餘認輸投降的他皆趕盡殺絕，所以不久後他就得到一個稱號—面具劊子手。

隨著鐵閘升起，他們一團九人跑了出去，而留在最後的面具怪人則慢條斯理的站起來，緩緩跟在眾人後頭走到競技場上。

「首先出場的是的科拉多團隊！他們今年可謂一鳴驚人，以往參加多次奴隸競技賽，從未試過在城鎮級賽事勝出過，這一年他們竟然可以爭奪御前賽最後一個席位，這可全靠他們團體中的一個人，就是現在走在團隊最後的那人！沒有人知道他的名字，人稱面具劊子手，就是他！」

觀眾席隨即響起一片歡呼聲和喝倒采聲，有人為將有血腥場面出現而興奮，亦有人不值他殘忍的作風。

「另一邊廂是上屆季軍史勞斯團隊，他們繼續由貴公子史勞斯帶領，到底史勞斯能否順利打入御前賽呢? 看來要問一問對面的面具劊子手了。」

對面整齊地跑出了九個裝備完善的士兵，全部一式一樣的黑色頭盔盔甲，一手拿槍，一手持盾，腰插長劍，他們排成兩排，然後中間一個全身亮銀盔甲的武士慢慢步出。此人正是史勞斯，他此時並沒有戴上頭盔，露出他那英氣俊俏的面容，倒是和他那「貴公子」的稱號十分相襯。

現場觀眾爆出了熱烈的歡呼聲，尤其以女性觀眾為甚，顯然這個史勞斯甚受女性歡迎。

史勞斯向四周逐一鞠躬，又獻上飛吻，又惹來了另一輪的尖叫聲。

羅素將一口濃痰吐在地上﹕「啐！盡是令人噁心的小白臉！」

陳浩南透過面具看出去，這個畫面還真有點像五行大賽時張焌鴻出場時的情景，他不禁對這個史勞斯有點興趣，這樣的一個人物，竟然會成為奴隸?

他指著史勞斯問凱撒﹕「呢條友係乜水? 」

「他是史勞域的兒子，是黃砂平原南方一個小國的皇子。」

陳浩南訝道﹕「點解佢會淪為奴隸? 」

「不，他不是奴隸，他頸上並沒有刻上蝕靈咒，他是純粹喜歡在競技場上爭勝才會來參加的。據說他十分享受在場上跟死神交錯的感覺。」

陳浩南以為只有逼於無奈才會用自己的生命換取觀眾的掌聲，沒想到還會有這樣的一種人，為了追尋刺激而將自己置於死地。

「殺咗佢有無咩後果? 」陳浩南只是擔心，殺了一國皇子會否又惹來另一批仇家，影響他回家的計劃。

凱撒瞪大眼看著陳浩南﹕「沒...沒有......在競技場上殺人或被殺都被視為理所當然，但.........」凱撒欲言又止，他知道陳浩南實力很強，但史勞斯也是名副其實的強者，他本身就會雷系及火系魔法，武功也十分高強，而且他的團隊就是由他皇宮內的禁衞軍組成的，每個人均有以一擋十的實力，要勝出已經很難，更不要說殺了史勞斯了。

「嗯，咁就得。」陳浩南緩緩走前，以眼神鎖定了史勞斯。

陳浩南在這半年間努力修練，身體機能和協調能力大致上已回復到受傷之前，不過由於無法使用五行術和魔法，整體實力還是大大不如從前。不過正因如此，這段時間他集中精力修練內力和武功，內功已回到從前五成的實力，而各種武功的修為只比以前更精進。

陳浩南散發的氣場令團隊所有人都停下腳步，正向著對方咆哮的牛頭人亦閉上了嘴，靜待陳浩南的指示。

史勞斯似也感應到陳浩南的氣勢，他越過士兵們，向他笑道﹕「你就是面具劊子手? 何不脫下面具讓大家一睹閣下的真面目? 」

「嘿嘿嘿！在下唔似皇子你咁靚仔，廢事嚇親人啦。」事實上，毀了容的陳浩南除了容貌嚇人，連聲線也變得沙啞，其笑聲更是令人不寒而慄。

「聞說閣下手上從不留活口，連十多歲的小孩子奴隸也不放過，果然是名副其實的劊子手。」

陳浩南聞言心頭一顫，不是他變得心狠手辣，而是他終於明白對敵人仁慈就是對自己殘忍的道理。想當初若果他一直狠心殺掉菲普斯的軍隊，或許在城牆上跟青龍和朱雀交戰時就不會有這麽多士兵圍攻他們，或許他們三個就能全身而退，或許他就不會受重傷，或許他和海濘沁就不用分開，不過這世上沒有或許，所以他決定了，以後遇到任何擋在路上的石頭都要全部剷除，他不容許有任何人阻礙他回家。

「嘿！無錯，閣下如果驚嘅，可以走先。」

史勞斯冷笑一聲﹕「要說大話，也要看你有沒有這個本事。」他右手一揚，那十名士兵馬上衝前將陳浩南包圍，並以手上長槍指著他。

科拉多隊其他人見狀想上前營救，但陳浩南舉手示意他們不用輕舉妄動。

陳浩南瞄了那十名士兵一眼，其實力只大約等如洛甘斯的親衞隊，現在的他要對付也不是十分困難，只是若史勞斯中途偷襲可不容易對付，所以他決定在史勞斯能作出反應之前收拾這十人。

陳浩南未待對方有任何舉動，突然抽出手上長刀以『劈」字訣砍向其中一人，那士兵反應也算快絕，馬上掉下手上長槍後退並抽出腰間配劍檔格，他旁邊兩人亦馬上舉起長槍打算合力接下陳浩南這一刀，不過其實這一刀只是虛招，在劈實之前早以轉為橫削，隨著陳浩南右手一帶，長刀一揮就將右邊那士兵的頭顱砍下。

鮮血噴得周圍的人一身都是，陳浩南乘著眾人呆掉之時，左手抓來死掉士兵的長槍向前一送，將後退的那士兵撞得狂噴鮮血，再右手長刀一個迴旋將攻上來的長槍一一攔住。

「四人防禦，四人進攻！」史勞斯下令的同時，上前將那受了重傷的士兵拉走。

餘下八個士兵，四人掉下長槍專注以盾防禦，另外四人以長槍刺向陳浩南不同部位。

陳浩南此時沒法使用五行術或魔法進行防禦，所以他只能盡量避開要害。

唰唰！最後還是有兩槍將他刺傷，不過他已練成了田氏氣硬功第二層，槍尖刺進時體內已自動產生反彈之力將之卸開，所以這兩槍只能輕輕在陳浩南身上劃出兩條血痕。

就在士兵們愕然於長槍未能刺穿陳浩南身體之時，他把握時機將手上長刀送進其中一個士兵的咽喉，同時以破碎掌按在其中一人的胸口上。

中掌那人飛墮數丈之外吐血暈倒，胸甲盡裂，若非有盔甲保護恐怕他早已死去了。

「全部退下！」史勞斯見戰況不利，馬上喝令部下退下，自己提劍親上。

陳浩南見對方來勢洶洶，而自己剛連使數招殺著，內息一時緩不過來，他手一抄就將其中一個士兵的長劍奪下，並以磐石劍法先守住自己方圓數吋之地。

史勞斯使的是家傳劍法，講求的是快、狠、準，配合步法往往能將對手一招斃命，不過這套劍法對陳浩南對沒有多大作用，因為比起龍卓翎的快劍來說，史勞斯的劍法實在慢得要命，就算現在陳浩南只剩五成功力，要破他劍法亦非難事，只是難得遇到一個會使劍的「所謂」高手，陳浩南可不捨得就這樣殺了他，他倒想利用史勞斯看看自己的武功有否超越從前的自己。

「慢，太慢喇，再快啲，再快啲。」陳浩南守得密不透風的同時，不斷催促史勞斯要快一點。史勞斯見自己浸淫了二十多年的劍法竟然被對方輕視，不禁氣上心頭，他馬上收攝心神，提了一口氣再加快手上速度進攻。

「嗯，呢個速度就差唔多喇。」

其實此時史勞斯使劍的速度還是不如龍卓翎，不過陳浩南的眼睛雖然能跟上他的速度，腦內也知道要如何破他劍法，可是內息運轉卻跟不上來，他此時只用磐石劍法已經守得左支右絀，唯有夾雜著斷水劍法以擾亂史勞斯的視線。

史勞斯見陳浩南的劍招混亂，以為他已經技窮了，於是冷笑一聲﹕「原來閣下也不過爾爾，那接下來你可要認輸了。」接著他一邊出劍一邊咏唱，在劍招之間夾雜著雷系和火系魔法，不斷擊中陳浩南。

史勞斯心裏暗喜，就算他這些只是低級魔法不能做成重傷，但輕傷和痛楚卻少不免，只要有一刻對手因而露出破綻，他就能將其一劍了結。

不過直至陳浩南中了十多下雷鳴炮和連環炎彈，他身上明明已經灼傷多處，他卻似是毫無觸覺似的，竟然一點滯礙也沒有，反而自己因為分神咏唱，手上劍招不似剛才快捷，竟然又再次漸落下風。

他卻不知道陳浩南全身上下曾被青龍的雷火灼傷，痊癒過程又反覆經歷傷口癒合撕破的痛楚，這些許皮肉之苦對他來說根本和蚊咬無疑，而那些低級雷擊根本痲痺不了陳浩南。

「嘿！呢個就係你嘅絕招? 睇嚟要認輸嘅係你喎。」陳浩南冷笑一聲，劍風一轉使出『纏』字訣，以巧勁纏住史勞斯的長劍，使他的快勁再無所用處。

史勞斯吃了一驚，連忙抽劍後退，但對方的劍卻如蝕骨之蛆一直跟上來，趕也趕不走，情急之下他想伸手抓住對方長劍，並打算以雷電逼使對方撤劍。

史勞斯以為自己手上也有盔甲所以不怕徒手抓對方兵刃，也的確如此，陳浩南手上的長劍只是凡鐵，就算運起內勁也不能將史勞斯的盔甲破開，不過陳浩南也沒打算跟對方的盔甲硬碰，他見史勞斯伸手抓來，看準方位轉『纏』為『刺』，由下而上從盔甲的縫隙處直刺入對方的手腕，然後他手腕一轉，劍鋒隨即畫了一個圈，將史勞斯整隻左掌削了下來。

「啊！~~」史勞斯如殺豬般哀號，滿頭大汗的看著自己血如泉湧的左腕。

陳浩南以劍指著史勞斯的頸項﹕「點? 係咪要認輸呢? 」

「你不可以殺我的！你不......」史勞斯還未說完，陳浩南手一遞就將劍送入他的喉頭。

其餘士兵見主子被殺，盡皆俯伏地上求饒﹕「我們認輸了！我們認輸了！」

陳浩南將劍拋給牛頭人﹕「一個不留。」

牛頭人咆哮一聲，左一劍右一鎚就將餘下的士兵如螻蟻一樣殺掉。

場內的觀眾有的驚叫，有的歡呼，有的哭泣，完全亂作一團，連旁述的也因為這樣單方面屠殺的畫面呆掉了。

「你做得太過份了。」賽事完結後，科拉多向陳浩南埋怨。

「嘿！你唔係要建立威望咩? 而家如你所願啦。」陳浩南大馬金刀的坐在椅上，懶洋洋的喝著侍女斟來的美酒。

「你豎立了太多敵人了，這次還是一國的皇子。」

「食得鹹魚抵得渴，落得場就預咗無命返屋企，佢應該一早就知啦。」其實陳浩南的目的除了清除一路上的跘腳石，另一個目的就是要讓自己名揚天下，令到更多權力人仕認識自己，他才能有更大機會回家去。

「你要知道，這樣做對我們沒有多大好處。」科拉多作為一個商人，他只擔心能不能賺取財富，還有，他有沒有命享用這些賺的財富，顯然，現在陳浩南所做的，將會危及到他的生命，所以他不得不警告陳浩南。

「係對『你』無好處啫。」陳浩南當然知道科拉多打的是甚麽主意。

「哼！別忘了我是你的主人，你敢違抗我的命令? 」科拉多默唸蝕靈咒，陳浩南的頸側隨即傳來蝕骨之痛，那種痛楚沿著頸椎，漫延至四肢，再傳至腦部，直入腦髓，強壯如牛頭人也抵受不住，不過陳浩南曾受過比這更痛苦十倍的痛楚，蝕靈咒對他來說，只是像一般頭痛而已。

不過陳浩南可不想讓科拉多以為再也不能控制他，所以他很配合的「痛」得臉容扭曲，又運起內功逼得滿頭是汗，這精斟演技很成功地騙到了科拉多。

科拉多停止唸咒，對跪在地上喘大氣的陳浩南冷哼一聲﹕「可不要做些令我不高興的事，你要知道你的小命還被我捏在手上。」

還在演戲的陳浩南看著科拉多離開，他知道總有一天會跟這個人決裂。

*************
明天待續

浩南哥早就要變得狠d

有文 羊生唔洗理人點睇，照返你想寫就得啦

真浩南

算你啦
浩南哥型返次
唔洗你生三包胎
龍鳳算啦

如果有ntr既 ,勸大家以第三身人稱睇故,唔好將自己代入浩南到,個心應該冇禁難受

唔係史勞斯+9個士兵

btw 浩南終於唔再婆媽 做個真男人

以武功稱霸依個魔法世界

浩南開始走坦克路線
刀槍不入

好型
如果有得出返魔法就好lu

Btw原來咁快就過咗半年？定時間線唔同？

支持 忠於自己既劇情諗法
不過我相信好多話棄故既都係講下啫

浩南好撚型

浩南好似而家套射鵰個郭靖咁慢慢變勁

我係咪好似先發現 楊帆=楊過 兩個都係獨臂 龍師姐=小龍女
好似兩個都係以神鵰俠侶做取材改嘅名
Sorry啱啱放監

你 ....... 發現得太遲了

好睇就係因為咁
容易有畫面

浩南加埋赤靈係唔係會變死神

南哥

濘沁同湘兒唔好比人搞就得
南哥做成世廢柴都無所謂

ntr又點，可能最後浩南要返現代，邊個都帶唔走

我都係咁認為 暫時最大危機係湘兒

唔講已經遺忘左浩南係現代人 佢自己唔記得

算啦 南哥有排先返到去
唔好ff咁多有新赤靈 咁勁嘅劍實比假浩南拎咗俾炎氏，我深信羊生唔會對南哥咁好
啲囡就唔提啦，提下南哥啲武功會點咩天賦點算啦，練內功定外功好 就咁睇好似內功抵玩啲喎

似係南哥成魔之路（唔使赤靈幫佢入魔）

其實當初寫楊帆無諗咁多，構思完佢個造形，先發現好似楊過，索性改佢姓楊。至於龍師姐個姓係專登就返嘅，不過佢一啲都唔似小龍女

咩叫ntr
Btw 半年咪冇撚左兩粒藥

google幫到你

搵個識還原靚靚拳打下浩南就得啦

戴返華安個面具

終於生性啦浩南

小讀者留名

羊生，故事到而家我覺得幾好。有高低起跌先好睇:
但係希望可以早日同班女團聚翻

btw我好似估到有個人可以幫浩南整容

ntr 任何女角都即刻棄故燒書

最危係小螢

小瑩唔係女主
Btw佢點變靚

佢學醫術嗰邊，醫返好自己

浩南都應該遲下搵佢整返自己個樣

小瑩中毒先變柒就話可以食解藥
浩南哥直頭毀容

小瑩係神老師醫好架

第二百一十一章 — 有仇自遠方來

今天格寧公國首都波圖的競技場內，正舉行一年一度的奴隸格鬥賽事，而觀眾席上，早已坐滿從各地慕名而來的達官貴人，以及熱愛這種殘忍運動的波圖城人民。

場內人聲頂沸，觀眾們都談論今天出場的四隊隊伍，以及誰人將會獲得最後的殊榮。

而在觀眾席內那層屬於皇室才能就坐的貴賓席上，則坐了四個男人，兩個西方人及兩個東方人。兩個西方人分別就是格寧公國的二皇子希倫和剛剛即位的菲普斯，而那兩個東方人，赫然就是炎燿和張焌鴻。

兩人剛剛出席了菲普斯的登基典禮，雙方言談甚歡，所以炎燿表示會多留一段日子，表面上是為了打好關係，以發展貿易互利互惠，實際上當然是想抓住楊帆；另一邊廂菲普斯亦樂得炎氏留下，好借助他們的力量找出楊帆，甚或希望他們和同樣尋找楊帆的青龍朱雀起衝突，以坐收漁人之利。

雙方充滿善意的笑容下都各懷鬼胎，旁人或許還會以為他們是甚麽好朋友。

至於本身是東道主的格寧公國二皇子希倫，則有點像陪客的招待著菲普斯和炎氏。希倫不知道炎燿和張焌鴻的來頭，只知道他們是菲普斯的貴賓，所以他亦十分熱情的招待他們。

現在希倫和菲普斯的情況有點微妙，一直以來，北海公國和格寧公國都是處於敵對狀態，只是雙方實力相若，彼此都知道交戰對雙方都沒有好有處，所以儘管外交上是敵對，但實際上卻沒有發生甚麽大型的軍事衝突，而兩國亦因為各自皇子的內鬥而無暇外顧，但現在菲普斯已經統領了整個北海公國，而且亦將洛安國納入版圖之內，縱然希倫能繼承皇位亦未必是菲普斯的對手，何況他的兄弟希來一直蠢蠢欲動，所以希倫得知菲普斯滅了光靈族後就馬上接收阿拉羅，一方面是賣個順水人情給光靈族，看看能否趁機收編光靈族的殘軍，另一方面也算是有一個討好菲普斯的籌碼在手，有甚麽風吹草動也能將阿拉羅獻出來換取和平。

希倫道﹕「菲普斯殿下和兩位貴客也是第一次親臨競技場吧，覺得如何? 氣氛還可以吧? 」

菲普斯當然知道競技場，不過他對這項野蠻的運動沒有多大興趣，覺得花錢拿奴隸來廝殺，還不如拿來建立軍隊來得實際，不過無可否認，看見觀眾們的熱烈反應，這確是作為人民的最佳娛樂，能有效地穩定民心，他開始考慮在回國之後是否也開始舉辦一些小型的競技賽。

炎燿和張焌鴻倒是覺得十分新奇，不過兩人均見過世面，只是微笑點頭表示同意。

咁早既羊生

今日未完架可？

完咗會有明天待續

做左隔左咁耐 等唔切睇浩南發威

等緊浩南學降龍十八掌同九陰真經

重睇啦你

屌，成年前啦
佢唔係學整藥架咩🤔

佢本身識醫術，但唔係學醫，佢係草藥學，佢塊面係神sir醫好架

此時競技場四端的閘門同時拉起，四個洞口同時湧出了四隊人馬，各人身執不同兵刃，高矮肥瘦各有不同，不過不約而同地，每個人都彌漫出一陣殺氣。

此時陳浩南留在隊伍的最後，靜靜觀察其餘三隊對手，發現所有人都殺氣外露，儘管看上去很厲害，但每個人的實力還不到薩克力之流，要全部戰勝雖非易事，但亦不算太難，只要自己能讓對手自相殘殺，自己就能坐收漁人之利。只是有一人，他卻有點看不透，這人所屬的團隊人人一身灰甲頭盔，只有這人身穿銀灰色綢緞，散發著一身貴氣，但卻是一個面上有大刀疤的中年漢，樣子十分粗鄙。他正把玩著手上的一把單刀，態度十分輕鬆，似不將這場生死鬥看作是一回事。陳浩南心想難道又是史勞斯之流? 是甚麽小國的皇親國戚? 來這裏純粹體會跟死神交錯的感覺? 不過陳浩南直覺覺得此人絕不像史勞斯，此人的實力絕對不在自己之下。

「好了，最強的四隊已經現身場上，御前賽即將舉行，到底那一隊能奪得最後的殊榮? 到底又是那一位勇士可以在眾人之中脫穎而出，成為冠軍中的冠軍呢? 我們很快就可以知道了！有請二皇子希倫殿下主持敲鑼儀式！」

觀眾都站起來報以熱烈的掌聲，陳浩南亦隨著眾人將目光移向格寧公國的二皇子希倫後，他的瞳孔亦隨即擴大，臉上的肌肉不由自主的抽搐著，全身亦不受控的微微顫抖著。

這當然不是因為希倫，而是在他旁邊的三人，菲普斯、炎燿和張焌鴻。他沒想到，竟然會在這個地方同一時間見到自己三個仇人，三個間接或直接令他變成這樣，被逼和海濘沁天各一方的仇人。他在顫抖著，不是因為害怕，而是興奮，他知道上天始終沒有離棄他，這是讓他復仇及回家的好機會。

菲普斯等人看到場上四隊分成了三個團隊，有其中兩隊匯合一起，成了二十人的大團隊，看來是想合力殲滅另外兩隊。而當剩餘兩隊開始各自合攏擺出防禦陣式時，他們都發現正有人注視著他們，那人正是其中一隊，人稱面具劊子手的那人。

菲普斯指著那人問﹕「希倫殿下，那奴隸是甚麽來頭。」菲普斯對於有奴隸敢一直直視他們而不迴避感到很好奇。

「人們都稱他為面具劊子手，和他作賽的隊伍，並無一人生還，全都被他親手或下令殺掉。」

「哦......」菲普斯聞言不禁對他留上了眼。

「面具劊子手嗎? 」另一邊廂，雖然距離有點遠，但張焌鴻還是感到這人的目光經常停留在他的身上，而且那感覺，好像很熟識的樣子。

陳浩南不自覺地凝視了菲普斯等三人很久，直到同伴開始呼喚他，他才發覺自己已經令他們留意到自己，他初時還害怕給他們知道自己就是陳浩南，但轉念一想，自己戴著面具又怎可能被認出，就算是脫下面具跟他們相對而立談話，已毀容及聲線大變的他也不會露出任何破綻，於是他得意的笑了笑，就拔刀專心應付眼前的敵人。

文呀！

差不多啦

復仇?
浩南哥仲廢過以前 點夠打

一拳斬爆佢地屎忽啦

好想睇快啲

好吊癮

唔係咁快認到浩南哥

好緊張

硬碰唔得可以偷襲

就在陳浩南拔刀的那一刻，炎燿和張焌鴻都同時有一種似曾相識的感覺，因為陳浩南現在所用的刀是他自己畫圖樣，要科拉多專門找工匠打造給他的日本武士刀，雖然最後成品只有六七成像，卻讓炎張兩人有這樣的感覺。

陳浩南拔刀後望了他們一眼，才發現炎張兩人的目光都落在自己身上，這才驚覺自己還是殘留了太多「陳浩南」的影子，所以他決定不用以前的武功，反正除了那灰衣的刀疤漢外，其他人應該不難對付。

那由兩隊組成的二十人向著陳浩南那隊衝過來，身在前方的幾個同伴已經跟對方交戰，雖然他們也已身經百戰，但在人數比對方少了一倍，難免會陷入苦戰。

「吼！~」牛頭人一聲怒吼，一棒就將其中一個對手的頭敲得稀巴爛，不過牠的手臂亦給另一人劃出一條深可見骨的傷口。

牛頭人吃痛退開，馬上有懂得初級治療魔法的同伴替牠療傷，不過治療需時，前時頓時少了一個主要戰力，令其他人應付得更加吃力。

那邊廂凱撒剛擋過砍過來的一刀，馬上又有一把劍刺過來，他馬上後退卻碰到了凱爾的後背，原來凱爾也被兩人圍攻而被逼後退，此時劍已刺來，避開的話凱爾就會中劍，不避的話自己又會一命嗚呼，正當他打算犠牲一隻手來擋劍時，一個黑影出現在眼前，那黑影以手上長刀一黏一帶，就將劍甩上了半空，那人再趁敵方愕然之際，一刀將其咽喉割破。

「啊！謝謝！」這個救星赫然就是陳浩南，凱撒頓時放下了心頭大石，畢竟全因為他，他們才能打進這裏來；亦因為他，自己和弟弟的性命經過這麽多場生死戰也能完好無缺。

「呀！」凱撒雖然無恙，但背後的凱爾卻中了一刀。

陳浩南迴身一腳將對方踢得老遠，然後將凱爾拉到凱撒懷裏﹕「自己執生。」

經過這段日子相處，凱撒還是看不清陳浩南這個人，他冷酷無情，對手無寸鐵的對手也會毫不留情屠戮，但卻不會離棄同伴，隊中每一個人都被他救過不止一次；他沉默寡言，不喜和其他人相處，但自己和弟弟的格鬥技卻是他教的。他只知道，陳浩南應該不會是一個落難貴族這麽簡單。

不過殺戮場上不容他多想，他使出陳浩南所授的磐石劍法，一邊防守一邊將弟弟扶到後面療傷。

對方領軍者指著陳浩南大喊﹕「這人就是面具劊子手，先宰了他！」有五個人攔住了陳浩南隊的其他人，剩下的十多人馬上圍攻著陳浩南。

不要說被十多個人圍攻，被數百人圍攻陳浩南也試過，只不過那時候面對的只是普通士兵，自己又可以用五行術和魔法；而現在面對的是久經實戰訓練的戰士，自己又只剩下武功可用，處境只比當時更加兇險。

陳浩南有點錯估形勢，沒錯這裏每一個人實力都不及他，但他們的聯合攻擊卻不是現時的陳浩南能抵擋。他接了幾招過後已經多處受傷，若非氣硬功有一定火候，有幾處早已傷及筋骨。

此時若不將壓箱底的本領使出來，恐怕就看不到明天的太陽了，所以陳浩南也顧不了給炎張兩人認出來，就將自己最熟練，威力最強的五招劍法使出來。

陳浩南以手上似是而非的武士刀使出五招劍訣令到威力大增，『劈』、『挑』、『刺』、『纏』、『攔』，接下敵方所有招數之餘並有閒暇反擊，頓時將劣勢扳成平手。

圍攻下不能得逞之餘，竟然還被陳浩南打成均勢，那領頭的再喊﹕「六人採守勢纏鬥，其餘人用魔法攻擊！」

陳浩南頓感壓力倍增，雖然兵器少了，但現在他還要兼顧攻擊其他遠程魔法，顧此失彼之下紛紛掛彩，雖然這些都是輕傷，但長此下去他必敗無疑，而且因為丹田的內傷無法完全復元，當內息運行至極致時，稍一不慎就會有走火入魔之危，那時不用借他人之手，他也會七孔流血而死。

猛然一把刀砍向陳浩南的頸項，他馬上一黏一帶將刀卸往刺他後腰的長劍，但與此同時卻有一枝冰箭射他胸口，他無法閃避只能斜斜一側再運勁於胸膛硬接下這一招，他現在只能在重傷和輕傷之間選擇，務求能爭取時間幹掉其中一兩人，那他才能有勝算。

就在冰箭撞上陳浩南胸膛之前，竟然突然憑空的斷成數截再粉碎消失。

陳浩南眼睛看得清楚，而且亦感到了魔力流動，這分明就是風刃術，是哪一個風系魔法師救了他?

一條灰影帶著一抹銀光閃入了人群之中，然後「叮叮」之聲響之不盡，瞬間就將圍攻陳浩南的兵刃通通擋住。

陳浩南瞥見此人拿著一把普通的單刀，正是那刀疤中年漢，他一邊使刀一邊咏唱，將那些攻擊他的魔法全數擊落。

他的耳邊突然傳來一把似曾相識的聲音﹕「喂！你的刀法不錯！要跟我比比嗎? 」

陳浩南醒悟到是這個刀疤漢用傳聲術跟他說話，心想這個刀疤漢刀法精妙，而且能一心多用邊使刀邊使魔法，以自己現時實力必敗無疑，不過卻可以利用他先將其餘人幹掉。

「好呀，但而家我哋俾人圍攻，我想同你打都唔得閒啦！」

「這個容易，我倆聯手，要打得他們落花流水還不容易? 」說罷他刀子一挺就插入其中一人的胸膛，陳浩南馬上用『攔』字訣掩護他背後的破綻。

「看！你我聯手多容易！來！跟上我！」他腳下一動就閃出了包圍網。

陳浩南本想跟著他的腳跟，但當刀疤漢甫離開包圍網他就感到四方八面都是風刃。

陳浩南吃了一驚，這分明就是風刃之舞，他沒料到在這種奴隸競技賽中也會遇到中級魔法，因為能使中級魔法的，根本沒可能會成為奴隸。

陳浩南無暇多想，他舞出刀影將自己守得密不透風，只聽得慘叫聲不絕於耳，卻是周圍的敵人皆被風刃之舞所傷。

不消片刻圍攻他的五人盡皆倒地，其餘在遠處施放魔法的則心有餘悸未敢靠近。

陳浩南一刀一個將倒地受傷的五人全數了結，刀疤漢笑道﹕「你還真名符其實呢，面具劊子手。」

「你唔係要比武咩? 如果一陣有人阻住點比? 」

「嘿！你倒說得對。」他再度咏唱，這次卻是喚出一個龍卷風。

剩下的那些人大概沒想到竟然會遇到高級魔法師，他們嘗試逃跑，不過沒跑兩步就給風吹倒在地，武功稍高的，亦只能勉強步行幾步，卻完全沒法攞脫龍卷風。

刀疤漢得意一笑，提起單刀一陣風衝入風中，只聽得慘叫之聲不絕於耳，不用片刻已經將旋風內所有人解決。

這邊廂陳浩南也沒有閒著，那五個牽制著他隊員的，他不用多費勁就將他們全部了結了。

********************
明天待續

有種刀疤佬之後會幫浩南嘅感覺

刀疤佬

無雙

刀疤佬係楊兄？

高級魔法好似要雙手先出到

希望刀疤佬可以幫陳浩南啦

是傷面人

好想快啲見到浩南用得返五行術同魔法

冇計，由高登>連登平均年齡又拉低左

今日出咁多字聽日有冇貨?

魔法係要咏唱，要用手結印出嘅係五行術

唔係講廣東話喎 唔似楊兄？

屌陳浩南點會唔認得楊兄把聲，同埋條友如果係得一隻手應該都會提一提啦

咪就係

真心咩你

刀疤佬係咪楊兄以前識落既人

識風刃 未諗得起邊個

第一次出場，我估佢係教楊兄風魔法既人

第二百一十二章 — 故人相遇

龍卷風散去，現在場內散滿了屍體，餘下的，就只有陳浩南和刀疤漢那一隊。
刀疤漢看看四周，將單刀插回腰間，道﹕「好了，現在只剩下我們兩隊，我們可以比劃過夠了。」

陳浩南剛才有想過趁他對付其他人時偷襲他，不過他速度太快，自己根本追不上他，現在已經殺光其他敵人，要跟他打的話，陳浩南暗忖自己實不是他的對手，就算是群毆也勝算不高，看來還需要以退為進，先用嘴巴廢掉對方一部份能力才有勝算。

陳浩南拱手道﹕「閣下魔法利害，小弟自愧不如，甘拜下風，正所謂獻醜不如藏拙，我哋而家就認輸。」說罷就轉身離開。

「誒誒誒！等等！打都還沒打你怎麽認輸了? 」

「唔駛比啦，我又唔識魔法，輸硬啦，我未想死住。」

刀疤漢笑道﹕「怎麽? 劊子手竟然未打就怕了? 這可跟傳聞有點不同。」

陳浩南聳聳肩﹕「之前對手弱啫，我唔想今次輪到我俾人殺。」

「那好，既然你不會魔法，我也不用魔法好了，反正我想領教的是閣下的刀法。」

陳浩南心裏一喜，不過臉上還是逼於無奈的樣子﹕「咁既然你都咁講，我如果仲認輸就有啲唔俾面喇......」他將手上武士刀遙指刀疤漢﹕「請多多指教。」

這個時候，觀眾席上炎張兩人互望一眼，他們都覺得上這個面具劊子手無論是使用的兵器和武功，均和陳浩南有兩分相像，炎燿道﹕「焌鴻，你看這人的刀和刀法......」

張焌鴻點點頭﹕「確是有點像陳浩南.........」

炎張兩人當然萬萬聯想不到這面具劊子手就是陳浩南，只是既然似曾相識，他們也對此人留上了心。

刀疤漢有點好奇﹕「我用刀多年，你這把刀的形狀是我從未見過的，這是甚麽刀? 」

「呢把? 呢把係......」陳浩南嘴唇微動，但卻聽不到他說甚麽。

「甚麽? 我聽不清楚。」刀疤漢不由自主走前了兩步。

「............」陳浩南還是一樣嘴巴在動，但卻沒有聲音。

「甚麽? 」刀疤漢不虞有詐又走前兩步，側身想聽清楚他說甚麽。

陳浩南見對方中計，雙腿一躍就來到對方上空，一刀雷霆萬均的由上而下劈下去。

「來得好！」刀疤漢大喝一聲沉腰坐馬，橫刀上迎來一個硬碰硬。

噹！

一聲巨響，陳浩南一擊不成借反彈之力躍回地面又再馬上劈出數刀，刀疤漢有點手忙腳亂的慌忙舉刀擋格，但儘管如此，他還是將陳浩南的攻擊全數接下，而且逐漸扳回劣勢。

陳浩南以『劈』字訣偷襲不成也暗自吃驚，想不到這人除了魔法之外連刀法也如此厲害，稍一不慎可能就會飲恨他的刀下。於是他頻頻變招，五招劍訣交替使用，但一刻鐘過去了，雙方交手已經過百招，彼此也是奈何不了對方。

始終陳浩南才剛將武功練回來，長時間對戰開始令他氣喘心跳，內息有點緩不過來，不過刀疤漢似仍是遊刃有餘，這一點陳浩南知道，刀疤漢也知道，只是不知為何刀疤漢卻沒有使出全力打敗陳浩南。

陳浩南使出一招借力打力將刀疤漢的一刀卸往一旁，再躍開一旁喘息﹕「我打唔贏你，我認輸喇。」陳浩南明知對手比自己強得多，勉強打下去也不能討好，稍一不慎還可能將命留在這裏，還不如認輸留有用之身更好。

刀疤漢定睛看著陳浩南，他再朝看台望了兩眼，然後以傳聲術問他﹕「你的刀...不，你的劍法是誰教你的? 」

陳浩南心中打了一個突，不知道這人怎麽看出他使的是劍法，暗忖難道從前有跟他交過手? 陳浩南回想起來，這人的刀法確是令他有種似曾相識的感覺。

不過對方是敵是友陳浩南還不知道，若給看台上三人知道他就是陳浩南的話，死他倒是不害怕，只是再也不能見到濘沁和湘兒一面的話，他死了也不會眼閉的。

「反正我都打唔過你，邊個教又有咩關係? 告辭。」陳浩南拱拱手就想就此離開，他怕再糾纏下去會被人識破他的真正身份。

刀疤漢用舞風術越過陳浩南，然後直接使刀攔住他。

不過這次刀疤漢使出的刀法卻破綻百出，似是而非，陳浩南隨隨便便就避開了。

他卻只是自顧自的耍下去，完全沒有攻擊陳浩南的意圖。

陳浩南瞧了兩眼，卻越看越驚，刀疤漢耍的，竟然似是斷水劍法，只是他現在用的是單刀，而且他也耍得錯漏百出，若非自己練得多了，恐怕也看不出來。

陳浩南馬上阻止刀疤漢繼續耍下去，然後在他耳邊低聲喝問﹕「你到底係邊個? 」

刀疤漢回問﹕「這問題，應該是我問你才對。不過，我大概猜到你是誰了，你是路飛先生吧? 」

刀疤佬係邊個

應該係楊帆同龍師姐救過嘅人

唔通係飛利斯

加速

陳浩南勉強壓抑住心中的吃驚，他剛才是有擔心過自己會被菲普斯等人認出，但絕非被眼前這個從沒見過的人認出來。

他搜索枯腸，拼命從記憶中尋找有關這人的任何記憶......

風系魔法師...使刀了得...知道他叫路飛...識得斷水劍法......

陳浩南驀地靈光一閃，大概猜到這人是誰了，難怪此人的刀法似是見過似的，大概他現在不是易了容，就是使了幻影術。

陳浩南陡地一刀劈向刀疤漢，對方舉刀擋住，就在他們兩刀交鋒之時，陳浩南道﹕「你喺度出現，唔怕俾菲普斯識穿咩? 飛利斯皇子。」

此人正是北海公國的四皇子飛利斯，自菲普斯利用陳浩南暗殺掉洛甘斯之後，吞併了洛甘斯大部份的軍事力量，飛利斯有感自己就是下一個目標，而他自知不是菲普斯的對手，所以毅然放棄了皇子的身份流落在外。不過以飛利斯的性格而言，他沒有覺得有甚麽可惜，他的人生目標只有兩個﹕一是泡盡天下美女，二是尋求刀道修為上的極致。現在放棄爭權奪位反而樂得逍遙。

飛利斯笑道﹕「嘿！你不是和我一樣嗎? 」

「佢哋唔會認到我。」

「嗯? 因為你戴咗面具，把聲又唔同咗? 」

兩人一邊交手，一邊交談，那兵刃交擊之聲正好可以掩蓋他倆的交談聲。

陳浩南不置可否﹕「四皇子，我唔夠你打，但你可唔可以俾我贏? 」

「嗯? 為甚麽你一定要勝出? 」

「因為我要見返我屋企人。」

「哦......我有聽聞過，你的家人好像跟光靈族南下了。那跟你要勝出有何關係? 」

「件事有啲複雜，我一時三刻解釋唔到咁多......你唔想搶返北海公國個王位咩? 你俾我贏，我就幫你。」實情是陳浩南也不知道勝出了之後要如何做，只是他再沒有退路。至於說幫飛利斯云云，也只是隨口開出來的期票罷了，陳浩南也不在乎以後能否兌現。

「我不在乎王位，不過我倒可以讓你勝出，只要你答應跟我練刀就可以了。」飛利斯難得遇上一個刀法上稍為能與他匹敵的人，自然不能放過，他參加這個奴隸競技賽亦只是為了在刀道上修行。

陳浩南這才知道飛利斯是個武痴，這件事對他有利無害，這樣厲害的對手正好可以令自己的實力更上一層樓，而且說不定還可以幫他恢復使用魔法的能力，所以他馬上答應。

「無問題，但你要俾啲時間我。」現在菲普斯、炎燿和張焌鴻也在，他要想方設法先讓他們錄用自己才行。

「當然，你到西面的山脈去吧，你在那裏就可以找到我了。」飛利斯將刀刃微側，使陳浩南的刀鋒能順勢滑向自己頸項，然後再裝作不敵退開﹕「閣下刀法精妙，在下自知不敵，就此別過。」然後就帶著他的手下離開。

觀眾們沒想到最後的激戰竟然就這樣草草結束，紛紛喝倒采，他們大概都以為剛才陳浩南和飛利斯聯手殺敵的血腥場面會延續到兩人對戰的最後一刻吧，而且他們也沒想到陳浩南這個劊子手會放過敵人。

「就...就這樣讓他們離開嗎? 」凱撒沒想到陳浩南會讓對手完好無缺離開。

陳浩南不發一言，待飛利斯等人離去後，就離開競技場回到準備室去，他知道待會還要應付菲普斯和炎張等人。

此時在看台之上，炎燿道﹕「我還以為奴隸競技賽一定要分出生死才會結束的呢。」

希倫道﹕「也不盡然，不過我也有點驚訝，據說這個面具劊子手從不給對手一條生路的。」

張焌鴻一直盯著這個面具劊子手，剛才他觀戰時就覺得此人刀法怪異，卻倒有兩三分像是陳浩南使劍的模樣，但細看之下卻又大相逕庭。他卻不知道陳浩南一直所使的五招劍訣並無固定劍招，一切皆因應臨場變化所需而變招。

張焌鴻問﹕「希倫殿下，你知道這個面具劊子手的底細嗎? 」

希倫心裏在納悶，這些只是奴隸，管他們是誰? 當然他是笑著回答﹕「不知道，大概只是一些窮人或戰俘，張先生有興趣的話待會可以問問他。」

******************
明天待續

又要等聽日

「當然，你到西面的山脈去吧，你在那裏就可以找到我了。」飛菲利斯將刀刃微側，使陳浩南的刀鋒能順勢滑向自己頸項，然後再裝作不敵退開﹕「閣下刀法精妙，在下自知不敵，就此別過。」然後就帶著他的手下離開。

佢識講廣東話

btw 今日咁短

未出完

Sor自膠

手誤

成日讀咗飛利斯做飛利浦

成日睇錯咗做巴菲特

我知唔好笑

第二百一十三章 — N姓家奴

冠軍頒獎儀式就在競技場中央舉行，格寧公國的士兵很快就搭建了一個臨時頒獎台，希倫等四人就從看台來到了頒獎台上，菲普斯等三人則作為貴賓列席在側。

「有請冠軍隊伍，科拉多團隊上場！」

排成兩列的儀像隊大鑼大鼓，科拉多一邊接受群眾的歡呼一邊領著他的人馬慢慢上前。

科拉多在台前單膝跪下﹕「科拉多參見殿下。」

「嗯，起來吧。」接著希倫拍一拍手，馬上有幾個侍從抬了一箱金幣出來放在科拉多面前﹕「這是你應得的，拿去吧，還有，以後你就是格寧公國的貴族，可以自由出入國內的任何城市。」

科拉多喜形於色﹕「謝殿下！」

「對了，你那個奴隸好像很厲害，剛才我們也見識過了。」希倫指著陳浩南﹕「你是不是應該介紹一下呢? 」

科拉多喜孜孜的將陳浩南拉過來，這時候陳浩南的心情可謂緊張到了極點，一方面怕被識穿真正身份，另一方面又慶幸自己終於吸引到了上位者的目光。

「回殿下，這是我手上最厲害的奴隸，『面具劊子手』。」

此時張焌鴻的目光剛好跟陳浩南對上，他心頭一震，暗忖這人的眼神怎麽如此熟識，但自己沒可能認識一個西域的奴隸的。

張焌鴻問﹕「你沒有名字嗎? 」

「劊子手。」陳浩南回答，他此時的聲線異常沙啞，所以他也不怕會被認出來。

張焌鴻續問﹕「你為甚麽戴著面具? 樣子見不得人嗎? 」

「嘿嘿，我貌醜，費事嚇親人啦。」

張焌鴻始終覺得自己應該認識此人，所以他向希倫請示﹕「殿下，可以讓他脫下面具嗎? 」

希倫點點頭，道﹕「你就將面具脫下吧。」

陳浩南心底裏有些猶豫，他不知道張焌鴻在懷疑甚麽，堅決要他脫下面具，不過此時他也並無退路。

陳浩南脫下面具，露出那被燒爛了的面容，旁人無不輕輕驚呼一聲。

「嚇親各位? 唔好意思。」

科拉多連忙陪笑道﹕「他小時候被大火燒傷了，我見他可憐就將他收養了。雖然他名義上是奴隸，不過我平時都待他如家人的。」

陳浩南差點笑出來，沒想到這個科拉多會這麽不要臉，明明是一個奴隸主卻將自己說成一個大慈善家一樣，不過這正好可以幫他掩飾身份。

菲普斯也笑道﹕「我還是頭一次聽到奴隸主會做善事，哈哈哈！」

陳浩南馬上替他掩飾﹕「的確係科拉多大人救咗我。」

菲普斯大笑﹕「想不到真有做善事的奴隸主啊！有趣！」

張焌鴻道﹕「你的武功不錯，哪裏學來的? 」

「自己睇人打得多，再練習返嚟。」

「哦? 竟然是無師自通? ......」在張焌鴻的眼中，這人的武功雖非絕頂，但行事狠辣，若適當的調教一番，很有潛質成為炎氏的主要戰力之一。而最重要的是，這人來自西域，在東方無人認識，這或許可以成為他的一著奇兵也說不定。

不過能否將他帶回去，卻是未知之事，不過他相信這只是錢的問題。

張焌鴻跟炎燿低聲商議兩句﹕「炎大哥，我想將這人買回去。」

炎燿點點頭﹕「嗯，這確是個人材，當作間諜或刺客都是一流的。」

炎燿問希倫﹕「殿下，我們可以將這奴隸買走嗎? 」

「奴隸是屬於奴隸主的，這個我也不能做主意，你可要問問科拉多。」

科拉多不待炎燿再問一次，連忙道﹕「對不起，他並不賣。」難得抓到一隻會生金蛋的鵝，科拉多自然不想放過。

炎燿指了指科拉多身前的那箱金幣﹕「給你同等份量的黃金，你賣不賣? 」

同等份量的黃金對科拉多有一定的吸引力，不過除了金錢之外，他相信陳浩南還能替他帶來名譽和地位，所以他毅然搖了搖頭。

「兩倍，如何? 」

科拉多猶豫起來，兩倍的金幣無異十分吸引，但他現在已經不缺金錢，而他所渴望的名譽和地位，卻不是錢能夠買到的，而陳浩南就有機會可以為他爭取過來。

科拉多遺憾的搖搖頭﹕「對不起，我還是不賣，他已經有如我的親人般了。」

陳浩南暗地詛咒科拉多，回家的希望就在眼前，沒可能就此放過的。

有文呀

繼續

跟炎氏返去咪冇機會認返濘沁佢哋

睇左做N家性奴

我都係

宜家先知自己睇錯左

張焌鴻才不會相信科拉多的鬼話，若待他如親人又為何讓他參賽? 所以他道﹕「看來你們的感情很深厚呢，既然科拉多先生視他為親人，何不問問他的意見呢? 或者他可能會想到外面遊歷一番呢。」

科拉多心頭一震，他知道陳浩南的願望就是回家，雖然不知道他的家在哪裏，問他他也沒說，而自己根本就沒打算幫他。而現在眼前這兩人能作為希倫和菲普斯的貴賓，身份顯然並不簡單，就算是牛頭人那種肌肉發達，頭腦簡單的，也會知道跟隨這兩人勝過跟隨自己百倍，陳浩南又豈會放過這個機會?

科拉多搶先跟陳浩南道﹕「你會留在我身邊，對吧? 」然後他嘴唇微動，說出了「蝕靈咒」三個字警告陳浩南。

陳浩南肚裏暗笑，臉上卻盡是可惜之情，向張焌鴻拱手道﹕「多謝公子賞識，只係我同我主人情同家人，所以我決定......」他瞧一瞧科拉多，然後單膝跪地向張焌鴻道﹕「我決定將自己賣俾公子，等我家主人可以得到一大筆錢，令佢可以過好啲嘅生活。」

科多拉本還以為陳浩南會屈服於蝕靈咒之下，豈料他最終的決定竟是這樣，急怒之下他也顧不得撕破臉皮﹕「臭小子！你忘了你的命還被我捏在手裏嗎? 」接著他喃喃自語開始唸蝕靈咒。

「呃！......」蝕骨的痛楚馬上從頸錐傳來並漫延至全身，陳浩南當然忍得住這種痛楚，不過他卻裝作抵受不住，腳步踉蹌的向著科拉多。

科拉多十分滿意陳浩南的反應，他以為陳浩南很快就會屈服於蝕靈咒之下。

陳浩南裝模作樣的來到科拉多面前，然後很痛苦地呻吟﹕「求...求吓你......」

「現在才求我? 太遲了！」科拉多加緊唸咒，他就是要讓陳浩南不敢再生異心。

陳浩南陡然在科拉多面前站起來，嘴角掛上一抹詭異的笑容﹕「求吓你，再唸大聲啲吖~」

科拉多不可致信的看著眼前的陳浩南，他加速唸咒，希望蝕靈咒的痛楚能令陳浩南屈服，可惜換來的是眼前銀光一閃，接著他就看到陳浩南俯視著他，手上還拿著滴著血的長刀，再看看旁邊，一個熟識的軀幹就倒在一旁，頸上那缺口正噴著那濃稠的鮮血，然後，就沒有然後了。

呢個世界有奧斯卡嘅話應該會係南哥拎

求...求吓你......
一次過一章完整既得唔得

篇文好似俾人斬斷一刀咁
然後，就沒有然後了。

屌你 套野講咩都唔撚記得啦

點解同一章唔可以一次過放出黎
每日要入黎幾次

今日無啦？

陳浩南將刀上的血跡抹在科拉多的屍身上，將刀插回腰間，然後將面具戴上，再冷眼掃視台上眾人。

希倫被剛才的一幕嚇得臉青唇白，他抖著的手指著陳浩南﹕「大...大膽賤民！......你...你幹了甚麽? ......」

陳浩南恭敬道﹕「希倫殿下，啱啱只係一個奴隸主死咗啫，令到殿下受驚真係唔好意思。」

希倫看看身旁菲普斯等人，他們只是饒有趣味的看著這個弒主的奴隸，並沒有受到任何驚嚇，於是馬上清咳一聲，然後讓人抬走科拉多的屍體。

菲普斯以銳利的目光盯著陳浩南﹕「你知道你幹了甚麽嗎? 」

陳浩南聳聳肩，態度滿不在乎﹕「殺咗個奴隸主囉，有咩大不了? 」

「嘿！有種！」菲普斯轉問炎燿﹕「炎先生，這種會弒主的人，你還敢要嗎? 」事實上是，菲普斯見陳浩南冷酷無情，見利忘義，倒生了招攬之心。

炎燿得意的笑道﹕「小貓又如何駕馭得了豺狼? 我們炎氏可不怕。」事實上他也沒有說錯，以陳浩南現在的實力，能勝過炎杰已經是奇蹟，更不要說張焌鴻和炎燿。

「哈哈！說的也是。」菲普斯笑著回答，心裏卻盤算著另一件事。

陳浩南此時問希倫﹕「殿下，請問呢啲獎金......」

「既然科拉多已死，那都賞給你吧。」希倫心底有點怕了這個面具人，只想他拿了賞賜就快點走。

陳浩南點點頭，然後轉頭掃視了身後的一眾同伴，他們好像還未從科拉多被他殺死這件事上平伏過來，每個人接觸到他的眼神，都不期然的後退了一步。

陳浩南將整箱金幣推向凱撒﹕「你哋分咗佢，然後走啦。」他倒不怕他們會將自己的底細說出來，因為他知道自己已經在同伴的心目中建立起死神般的形象。

眾人你眼望我眼，只有牛頭人上前將一大把金幣塞進懷裏。

有人領頭，其餘各人也爭先恐後的，直至最後一個金幣被搶光為止。

凱爾捧著裝滿了的錢袋，向凱撒道﹕「哥！我們自由了！快走吧！」

凱撒有點獃獃的看著陳浩南，他道﹕「我和弟弟可以跟著你嗎? 」

陳浩南在他耳邊道﹕「話你知，我根本就唔係啲咩貴族，你跟住我無著數。」

凱撒不知那來的勇氣﹕「如果你不讓我們跟著你，我就揭穿你是我們從萬人坑中撿回來的。」凱撒剛才已經起疑，在阿基勒城攻防戰中只有菲普斯的北海公國軍和阿拉羅的光靈族軍，若陳浩南是北海公國的人，他現在見到菲普斯為何不投靠菲普斯，那麽他定是阿拉羅的人了，所以科拉多才會胡謅陳浩南的身世，以免菲普斯當場殺了他。

陳浩南沒料到凱撒會這麽有種，本來可以現在一刀就將他殺掉，但不遠處還有個凱爾，他可沒把握能在他說出一句話前將他殺掉。而且剛才才說讓他們走，現在馬上又殺了他們可能會令菲普斯等人起疑，所以陳浩南決定以後再解決這兩兄弟。

「炎公子，我有兩個同伴，可唔可以帶埋佢哋一齊走? 」

「哦? 他們有甚麽本事? 我可不會白養人的。」

陳浩南斜睨一下那兩兄弟﹕「佢哋呀......可以算係我僕人，照顧我起居飲食囉。」

「哈哈哈！一個奴隸也能有僕人? 真有你的！」炎燿續道﹕「對了，你叫甚麽名字? 」

陳浩南苦笑，除了面具劊子手這個稱號，他分別用過陳浩南、華安、田北辰、路飛這四個名字，看來他的姓氏比呂布還要多。

「我無名，你隨便叫我啦。」

炎燿看看張焌鴻，張焌鴻道﹕「以後你就叫張三吧。」炎氏和張氏各有一套情報系統，炎氏的當然由炎燿統領，張氏的由張焌鴻過去一年剛剛建立，成員加上陳浩南只有三個，是以數字為名字，而陳浩南正是第三人。

張三? 陳浩南很滿意這個屬於路人甲的名字，雖然叫甚麽名字都沒可能認出他就是陳浩南。

**********
明天待續

浩南哥 咁快返去

唔返去既話個故重有咩講
而且時間上都好似已經半年

返到去假浩南會唔會已經完全取代咗真浩南冇人發現

未翻去，仲要搵老楊

浩南越來越多野做

記住 如果濘沁已經好番 只要真浩南番到黎只要得靠眼神就認得出浩南 加上浩南同濘沁之間經歷過既細節係假浩南唔知

接唔接近到都成問題

毀左容

魔法學左未 定只係幫lucy解咒就算

有冇得早啲出 好想知返左去之後點

其實浩南係西域提升下實力同埋搵下有冇方法醫返好把聲先返去搵濘沁

羊生...我需要文

劇透

文!!!!!!

解左啦Lucy
罰你重睇！

你理解錯

好野，又要等幾個月

仲未有文？

第二百一十四章 — 美男計

距離校長閉關已經過了四個月，端木文在書院內的生活好不愜意，因為有著一大堆人急著幫助他，這天就輪到海汙涯教導他海氏武功。

端木文幾個月前雖然吃了盈脈丹，但由於不懂吸收釋放元素之法，結果還是不會任何五行術，他也沒有在意，以為只是丹藥無效，所以就專心一意練武，海氏武功倒給他練得越來越純熟。

「姐夫，這招行雲流水應該先提腳，再這樣將劍刺出去，才做到那連綿不絕的意境。」海汙涯一招一式的慢慢比劃，將海氏劍法的要點傳授給端木文。

「是這樣嗎? 」端木文依樣葫蘆，提氣使劍，一股水元素順利透劍而出，將不遠處的小樹砍成兩截。

「姐夫你使得很好呢！而且有了爹的弱水戒，不用多久我就勝不了你了。」

端木文心裏暗喜，想不到自己竟是學武奇材，現在他的海氏武功已有小成，相信不出數月，他就能勝過海汙涯了。

「那是你教導有方。對了，海氏還有甚麽厲害武功嗎? 」

「我們海氏流傳的就只一套斷水劍法，不過這套劍法只要練成了，配合水術可謂無堅不摧。姐夫你雖然無法使水術，但有爹的弱水戒令你可以發揮斷水劍法的七成威力，這足以橫行天下了......」海汙涯陡然想起陳浩南應該還會一另套武功﹕「對了姐夫，你不是會一套威力無窮的刀法嗎? 」

「刀法? 」端木文當然不知道。

「哦你忘記了對吧，不打緊，我知道你以前曾教過小白這套刀法，你去讓他教你吧，還有，你以前讓我造的那把刀，很快就可以鑄好了，以這把刀配合你那套刀法，就算跟拿著冰塵的張焌鴻對戰，姐夫你也一定是必勝的！」

端木文不知道那是甚麽刀法，也不知道海汙涯要鑄甚麽刀給他，但他聽得懂甚麽是冰塵和張焌鴻，一聽到這刀法和刀能和張焌鴻和冰塵分庭抗禮，他就知道自己成為高手的日子不遠了。

他還想追問詳請，但這時候卻有一個老師來找他。

「陳浩南同學，校長要見你。」

校長出關對端木文來說當然是壞消息，一來每天大部份時間都要對著這個老頭子，二來要成為他的實驗體，雖然不會危及性命，但皮肉之苦卻是少不免。

「陳浩南見過校長。」端木文一臉不安的來到了秘室，心裏盤算著不知要被這個老頭折磨多久才能離開。

校長正盤膝而坐﹕「嗯，你來了，坐下。」他指了指身前。

「這段日子我想了一個辦法，之前我只是協助你嘗試吸收五行元素，這次我會直接將元素輸入你的體內。」其實校長在上一次已經想這樣做，因為他正是這樣練成第三條五行脈，只是因為他發覺端木文的五行脈太弱，怕強行輸入會令端木文承受不了七孔流血而亡，不過苦思多日仍然不得其法的他也顧不了這麽多了。

「會...會有危險嗎? 」這是端木文唯一擔心的地方。

「只要你集中精神力控制體內元素，危險自險減到最低。」最低的定義，是仍然足夠讓端木文死亡，校長當然不會說出來。

端木文稍稍舒了一口氣，但還是有點不安的坐在校長對面。

校長讓端木文伸出雙掌向前虛按，然後自己集中精神吸收水元素。

他以為端木文的五行脈還是和數月之前一樣弱，所以他也不敢吸收太多，稍為收集了一點就兩掌同時向前一按，將水元素強行輸入到端木文體內。

對於體內驟然吸收了大量水元素，端木文有點措手不及，不過幸好他的五行脈已然擴大，這幾個月又不停跟水元素打交道，所以他很快就將體內的元素力量控制住了，而且正是水元素的大量湧入，他突然領悟到要如何吸收水元素了。

校長察覺到端木文體內的變化，他欣喜若狂﹕「你是否能用水之術了? 快運用來看看！」

端木文戴著弱水戒多日，對於使用水術已經十分純熟，他左手一翻，一個水球頓時在掌心出現。

校長欣喜若狂，馬上依樣葫蘆將土、木兩種元素輸入端木文體內，而且也相繼成功了。

校長高興得跳起來大笑﹕「哈哈哈！我成功了！我終於成功了！」他以為自己終於令一個廢物成功變成三系法師，卻不知道端木文因為服了盈脈丹擴闊了所有五行脈，才能承受不同元素的直接衝擊，換作服藥前的端木文，恐怕早就一命嗚呼了。

不過下一刻校長就冷靜了下來，雖然他實驗是成功了，但這亦說明，自己要練全五行脈，需要有一個火系和金系的高手，不但修為要比自己高，而且自己可以毫無保留信任他，任由他將元素直接打入自己體內，但這世上又如何找到這兩人呢?

校長雖然自以為解開了練全五行脈的秘密，但他卻比未解開之前更氣餒，因為從前自己尚有一絲希望可以練全五脈，但現在知道要找一個修為比自己高而又能信任的人，這幾乎沒有可能。如果可以砍掉重練的話，相信校長會毫不猶豫的自殺。

校長突然從天堂掉落到地獄，他再也沒心情拿端木文來消遣，揮揮手就讓端木文離開了。

端木文見校長一時欣喜若狂，一時卻垂頭喪氣完全不明所以，不過他卻十分高興可以這樣快就脫離了魔掌，而且還無端的學會了三種五行術。

成為三系法師之後他努力向其他人討教五行術，水系有蕭大牛、海汙涯，土系有蕭小瑩，木系有神熹子，而火系，端木文本身就在火系上課，所以沒花多少時間他也學會火系了，只是熟習需時，精神力亦需要時間鍛鍊，不過端木文相信，假以時日他的實力定然能超越正牌的陳浩南。

「陳兄，今天帶你去一個地方，見一個人。」現在人前人後，炎杰都稱端木文為陳兄，免得不小心露出馬腳。

「去哪裏，見誰? 」這段時間炎杰準時給予解藥端木文，也沒有干擾過他的生活，他也差點忘了自己要為炎家做事。

「我知道你這陣子跟那蕭大牛和蕭小瑩混得很熟，幹得不錯，但你何時可以將那蕭小瑩搞上手? 」

「啥? 」炎杰之前給他的指示是要跟蕭氏兩兄妹混熟，卻沒料到他要自己將蕭小瑩弄上手。

炎杰見端木文一臉愕然，邪笑道﹕「我明白蕭小瑩並非甚麽絕色美女，不過她可是一個重要人物，她是我們計劃中最重要的一部份，你可要給我辦好這件事，事成後你要甚麽樣的美女都可以，嘿嘿。」

端木文心裏卻知道，自出娘胎以來，他從未見過一個女人如蕭小瑩般美得令人窒息，程湘不能，連海濘沁也不能。他完全不能想像他的任務竟然是要將仙女一樣的她「弄上手」，端木文只是想一想都覺得褻瀆了蕭小瑩。

炎杰帶他來到城中一間錢莊裏面，一個紅光滿面的老頭正在內堂喝茶。

那老頭子見到炎杰，馬上如哈巴狗般邀他上座。

「二公子你來了，請坐，請坐。」

炎杰向端木文介紹這個老頭子﹕「陳兄，這位是擁有中州規模最大錢莊 — 同貴錢莊的老闆，你的老朋友司徒秦。」

端木文從炎杰身上有聽過陳浩南以前跟司徒秦的瓜葛，沒想到這個富可敵國的錢莊老闆現在就坐在他眼前。

端木文向司徒秦拱手道﹕「司徒老闆，久違了。」

司徒秦在端木文甫進來時已經懷疑他是否就是陳浩南，想不到他真的自報身份。

司徒秦有點愕然﹕「是你? ！怎麽他會在這裏的? 」他的後一句卻是問炎杰的。

炎杰笑道﹕「司徒老闆甭緊張，陳兄現在是我們的人，他是協助我們復辟趙氏的。」

「但...但二公子......這人不是大公子的敵人嗎? 他和那個楊帆是一伙的。」

「那是從前的事了，從今以後他會盡心盡力為炎氏辦事。」端木文是冒牌陳浩南這件事，就只有炎氏最高層的幾個人知道，他們也沒打算讓更多人知道，免得洩露了秘密。

司徒秦對眼前的端木文還是很有戒心，不過既然炎杰這樣說，他也只好遵從。

「二公子，你讓我查的事情已經有了眉目，那年拿著藍天仁信物來投靠的一男一女，正是現在在五材書院的蕭大牛和蕭小瑩，只是那時候那女的奇醜無比，現在的蕭小瑩反而十分正常，我猜想她從前是戴了人皮面具掩人耳目。」

炎杰沉吟道﹕「女子貌醜的確可以免卻不少麻煩......對了陳兄，你知道蕭小瑩現在那副面孔是否真的? 還是她也只是頂著一塊臉皮做人? 」

端木文心裏打了一個突，他知道炎杰好色如命，若果給他知道蕭小瑩是一個絕色美女的話，這個人面獸心的不知會做出甚麽齷齪的事來。

端木文裝作思考片刻，道﹕「我想應該是真的，他兩兄妹都是沒有機心的人，又待我如親人一樣，他們應該沒有事隱暪著我。」

「以防萬一，陳兄你回去後就請查證一下。」炎杰曖昧一笑﹕「你摸一下她的頸項或臉頰邊沿當知她是否戴了人皮面具，算是便宜你了。」

端木文只是訕訕一笑沒有回答。

司徒秦續道﹕「據調查所知，藍天仁於十多年前來到那個小鎮的私塾當大夫，當時他已經帶著蕭氏兄妹，那時那個小女娃的臉已經奇醜無比，後來乾脆讓她戴上面巾。」

「嗯......爹曾說過小公主粉嫩可愛，鐵定是藍天仁為了掩人耳目而讓公主戴上人皮面具。他倒是有心機，公主不斷長大他應該數年就要換一塊臉皮吧。」

炎杰所猜的雖不中亦不遠矣，當年叛軍政變，藍天仁和部份忠臣拼了命才救出了趙皇后和小公主。他們在窮鄉僻壤躲避追兵數年，趙皇后最終鬱鬱而終。藍天仁有感追兵無窮無盡，而且在荒蕪之地生活十分艱苦，於是把心一橫以藥將小公主毀容，又潛逃回中州在一私塾內當大夫，這樣大隱隱於市倒真的讓他過了十多年平靜生活，直到陳浩南出現令他不得不出手才讓赤丹子識破。而蕭大牛真的姓蕭，他原名叫蕭良，是前朝大將軍蕭潼的兒子，因為蕭潼戰死，所以藍天仁亦救走了他，他就這樣一直以蕭小瑩兄長的名義一起生活。

炎杰續道﹕「那麽這個蕭小瑩，應該就是當年的小公主趙妍吧。」

司徒秦﹕「正是如此，我們還有一個辨別真偽的方法，小公主的右背上有一塊蝴蝶形的紅色胎記，只要一看便知龍與鳳。」

「嘿！這個就交給陳兄好了。」

「我...我嗎? ......」端木文吃驚的指著自己，他怎麽可以看到蕭小瑩的背項?

「當然了，不是你難道是我嗎? 我對她可沒興趣，而且她現在喜歡的是陳兄你這個美男子啊，你要看還不容易嗎? 哈哈~」

端木文心想，若知道蕭小瑩的真面目的話，恐怕炎杰會一腳將他踢開自己去驗證。

「炎...炎兄，其實只要找個女生，隨便一個藉口就可以看到蕭小瑩是否有胎記了，為何要我呢? 」端木文覺得這樣做是褻瀆了自己心目中的女神，所以可以話他都想推搪過去。

「陳兄，不要以為你真的只是看看驗證一下就算，我是想你把公主弄上手。只要公主在我們這邊，我們就是正義的一方，屆時炎氏名正言順，還不怕收服不了其餘三大氏族? 哈哈哈！」

端木文想不到自己竟然這麽重要，應該是說，是陳浩南這個身份竟然這麽重要。只是自己的小命被炎氏捏在手中，恐怕一輩子都要成為他們的傀儡，不過端木文轉念一想，只要他遵從炎氏命令，他不但可以將公主據為己有，而且名利、權力、武功又有那一樣不是垂手可得，將來找到解去噬魂散的方法，還怕擺脫不了炎氏? 到那時候天空海闊自己哪裏不能去?

端木文陪笑道﹕「炎兄運籌唯握，陳某佩服。」心裏卻盤算著脫離噬魂散控制的那一天，他一定要殺了炎杰洩憤。

**************
明天待續

假浩南咩都有 公平咩

真浩南嘅野比人偷哂

公平咩？

假浩南 已經勁過 真浩南.....

一定要殺咗炎杰 同真浩南一齊搞掂炎氏

幾個月已經咁勁

陳浩南：公平咩！？

兩個浩南快d聯手

銅鑼灣只可以有一個浩南

就只有我 司徒浩南

之前先講啲角色點可能咁順風順水玩皇道
而家假嘅可以咁順風順水 真嘅反而多災多難

公平咩 留名睇假浩南先係真主角

唔認為會聯手，之前都講到，佢可以得到權力，女人，金錢，又有武功，點會同真浩南攪攪陣

睇到主角咁真係好虐心

In木文, we trust

可能假浩南為左小瑩，會幫真浩南

南哥返嚟見到木文拎哂佢啲嘢會唔會癲

假南哥都係被逼嘅
小白個鼻咁靈都聞唔到兩個人啲分別

好想快啲睇真.南哥報仇記

係喎 算唔算bug黎

一樣味，點分？

看不下去 最正果個小瑩都要比個垃圾乞兒搞

點會一樣味

其實浩南係現實世界人
假浩南係異世界既佢

連胎記都一樣位

姐係有可能連DNA 都一樣
假浩南NTR 其他人都係有主角既血统

我而家只可以講，兩條友乜撚都一樣，唔係bug

第二百一十五章 — 表白

端木文回書院後到藏經閣翻查書藉，終於了解當年發生了甚麽事。

據書中所說，趙王及數位大臣於二十年前被人暗殺，皇宮被不明的武林高手入侵，以致趙皇后及小公主失蹤。當時四大家族是朝庭支柱，不少四大家族的人都在朝中為官，政變當日一群高手突然在宮中出現屠殺大臣，當中不少得四大家族的人，連田釡的父親田顥和叔父田顯都`在此一役中被殺，至於炎景、田釡、海淙涵和神刧子則趕不及勤王，到他們來到之時，趙王已死，皇后則和唯一的趙氏血脈小公主趙妍失蹤，其餘大臣死的死，逃的逃。結果在權力懸空之下，四大家族誰也不服誰，結果整個皇朝一分為四，四大家族各擁兵自重盤踞一方。

看到這裏，端木文終於了解炎氏的全盤計劃。炎氏一方面利用陳浩南是海氏入贅女婿這個身份，蠶食吞併海氏；另一方面透過他這個偽陳浩南控制公主，復辟趙氏；只要有其中一面成功了，炎氏都能快速壯大勢力，甚至可以將田氏和神藥氏吞掉。

端木文不期然想，只要有一天他能解除噬魂散的要脅，他就能反轉豬肚，到時候既有公主，也有海氏站在他的那一邊，還怕對付不了炎氏? 反正炎氏也根本沒可能揭穿他就是冒牌貨。不過現在端木文要做的，就是按炎氏的命令辦事，還有就是加強自己的實力，免得中途稍一不慎被人殺掉了。

時間離上次端木文服盈脈丹已經過了三個月，這段日子他隨了練習海氏武功外，就是勤練五行術。得到了盈脈丹的幫助，端木文不但能使用五行術，而且吸收和釋放元素的速度亦比一般人快，這令他在剛剛的檢定測試中從基礎班一躍成為高級班，就像從前的陳浩南一樣。

「南兄，我早說過你行了，你上一次就是連跳幾級，今次又怎會例外? 」

端木文暗喜，他知道陳浩南第一次檢定就從基礎班跳到高級班，而自己現在也做到了，那麽他應該也可以接下海淙涵十招吧。

「呀牛你這個精英班的就別取笑我了，我跟你還差得遠呢。」

「才不呢，你又練回了五系五行術，雖然現在還不太純熟，但日子有功定能回復到從前的水準。」練成火術之後，沒隔幾天端木文連金術也學會了。

蕭大牛續道﹕「只是南兄，我看你雖然練全了五系，但運用起來總是蹩手蹩腳的。」

「我請教過神老師，他說我雖服了一顆盈脈丹，但五行脈亦只擴闊到剛好可以使用的程度，要服下第二第三顆才能增強到足以使用高級五行術。」

「那我們快去找小瑩讓你服第二顆吧，現在離第一次服藥也已經三個月了。」

「我正有此意。」端木文頓了頓，續道﹕「我另外有一件事要請教一下。」

「是甚麽事? 是有關五行術的? 還是武學上的疑問? 」

「呃......是這樣的......」端木文有點尷尬﹕「是有關小瑩的......」

「嗯嗯，小瑩有甚麽事嗎? 」

「我想問......呃............」端木文鼓起最大的勇氣﹕「小瑩她有心上人嗎? 」雖然炎杰告訴他蕭小瑩喜歡的是陳浩南，這幾個月相處下來他也覺得沒錯，但萬一弄錯的話可會是天大的笑話。

「甚麽? ！你怎會不知道? 小瑩她一直都喜歡你啊！」

端木文鬆了一口氣﹕「呃...這種事通常都是當局者迷，旁觀者清吧......」

「嗯...你也說的是......」蕭大牛若有所思的﹕「其實我早就想問你，那年你和小瑩完成任務回來後，她的心情很低落，到後來我才知道是因為南兄你決意要娶紫月姑娘為妻。我曾跟這傻丫頭說大丈夫當然會三妻四妾，何況是南兄你這樣的人物，我叫她跟紫月姑娘二女共侍一夫就可以了，想那紫月姑娘大方得體定然不會拒絕，那料那傻丫頭卻只是說你是她的好大哥，又說不是喜歡你，我也給她搞矇了。到後來你被通輯又音訊全無，那丫頭每天都求神拜佛祈求你平安無事。你看那天你出現時她不是高興得流淚麽? 就算是我這麽笨也看得出小瑩很喜歡你了，南兄你怎會看不出來? 」

端木文知道紫月這號人物，好像就是陳浩南和張焌鴻決裂的導火線，心忖這個陳浩南倒是有一大堆風流孽債。

他不知道陳浩南跟蕭小瑩從前發生了甚麽事，但看來一直是蕭小瑩在單戀陳浩南，而陳浩南卻一直喜歡別的女人，甚麽紫月、程湘、海濘沁等等。

端木文越想越替蕭小瑩不值，明明長得閉月羞花，性格又溫柔體貼，怎麽陳浩南會有眼無珠?

「放心吧，我不會辜負小瑩的！」既然如此，端木文決定代替陳浩南去給蕭小瑩幸福了，而且他的其中一個任務也是要將趙氏公主弄上手，這正好一舉兩得。

蕭大牛大喜﹕「真的嗎南兄? ！那我就交託給你了！」

說著說著，他們已經來到了小瑩的房門外，此時房門打開，蕭小瑩問道﹕「哥你說將甚麽交託給南大哥了? 」

蕭大牛一把將端木文推向蕭小瑩﹕「我說將你交託給南兄啊！」

蕭小瑩呆了半响，然後紅暈滿臉嗔道﹕「哥你胡說些甚麽? ！」

「我沒胡說，由南兄自己說吧，我先走了。」蕭大牛掩上門時，道﹕「對了小瑩，你記得給南兄吃第二顆盈脈丹。」說完他就走了。

房內只剩端木文和蕭小瑩兩人尷尬的你眼望我眼，雖然剛才跟蕭大牛信誓旦旦說不會辜負蕭小瑩，但毫無男女經驗的端木文腦內空白一片，完全不知所措。

「對...對了！已經過了三個月，南大哥你可以服下第二顆盈脈丹了！」蕭小瑩連忙拿出丹藥，舒緩尷尬的氣氛。

「哦...哦哦，好......」

蕭小瑩另外還拿出一顆藥丸﹕「這是神老師教我調製的丹藥，說是可以令到盈脈丹的藥效更易煉化，從而發揮最大的效力。」

端木文按指示先後服下兩種丹藥，再運功煉化藥力，半個時辰後，端木文感到全身像是膨脹不少，然後他嘗試吸收和釋放元素，現在無論是分量還是速度都比服藥前有很大的進步，看來只要勤加練習一下，要使用高級五行術只是彈指間的事。

「呼......」端木文收起五行術，喜道﹕「看來我很快就可以運用高級五行術了！」

「真的嗎? ！太好了南大哥！」

端木文看見小瑩還戴著那人皮面具，忍不住道﹕「嗯...其實小瑩你長得這麽好看，為何還戴著那面具呢? 」

「我...我那是好看? ......而且南大哥你不是說我戴著面具比較不惹人注目嗎? 」

端木文一時倒沒想到蕭小瑩的真面目會惹得整個書院的男生為之瘋狂，他連忙道﹕「當然當然！我的意思是，在這裏只有我們倆的時候就不用戴面具了......」話才說出口端木文就覺得自己太過無禮，有點唐突佳人了，所以又馬上說﹕「我是怕你戴久了會氣悶，所以才............」

「南大哥你說的是，雖然已經習慣了，但還是不太自在......」蕭小瑩微微垂頭脫下了面具，那原來的樣貌又看得端木文癡了。

蕭小瑩見端木文獃獃的盯著她，臉泛桃紅羞道﹕「南...南大哥你別這樣子看著人家......」

「哦！哦...對不起......我不自覺又......」

兩人相對無言，空氣又彌漫著尷尬的氣氛。

過了好一會兒，端木文終於鼓足了勇氣說話﹕「小...小瑩，你覺得我如何? 」

「南大哥你很好啊！溫柔體貼又會照顧別人，難...難怪連海姑娘也會嫁給你了......」說到這裏，蕭小瑩有點黯然的低下了頭。

提起海濘沁，雖然她的姿色不比蕭小瑩差，但她已為人母，行為又瘋瘋癲癲，最重要的是她竟然知道自己是冒牌貨，雖然初見之時有驚豔的感覺，但為安全起見，現在端木文盡量不和她接觸，只是維持著夫妻的名份而已。

「小瑩你別誤會！我和海大小姐雖有夫妻之名，但並無夫妻之實，我是逼於無奈才娶她的！」

「南大哥你胡說甚麽? 你們的孩兒不是才剛出生嗎? 而且...你和嫂子的事，我這個做妹妹的，誤會不誤會又有甚麽關係呢? ......」

妹妹? 端木文可不想蕭小瑩做他的妹妹，他忙道﹕「當然與你有關係！你是...你是......」端木文忍不住衝口而出﹕「難道小瑩你不知道我喜歡你嗎? 」

「啊！......」蕭小瑩驚呼一聲，以不可致信的眼光看著端木文，過了好一會兒，她才怯怯的道﹕「南...南大哥......你不是說會永遠把我當作是妹妹嗎? 我...我......」

端木文心裏暗駡了陳浩南萬千遍，竟然將蕭小瑩當作妹妹，若非陳浩南娶了海濘沁又已經生了個女兒，他肯定會懷疑陳浩南是愛好男風的。

端木文心念電轉﹕「那時候我還未清楚自己對你的感情，所以才找個借口，現在我不會再逃避了！小瑩，你願意讓我照顧你一輩子嗎? 」

蕭小瑩腦海一片空白，她做夢也沒想過自己朝思慕想的南大哥竟然會向她表白，現在她只能微微點頭表示，眼淚也不自覺的流下來。

端木文見蕭小瑩點頭欣喜若狂，他抓住她的雙手道﹕「小瑩你是答應了嗎? 太好了！」

雖然蕭小瑩自小一直跟蕭大牛相處，也少不免跟男性有些身體接觸，但給喜歡的人抓住了雙手還是頭一回，她羞得馬上將手縮回來，背轉了身子不讓端木文看見她燒得滾燙的臉龐。

「能...能在南大哥心裏佔一席位......小瑩自是十分歡喜......只是...南大哥現在貴為海宗主的成龍快婿，自當要顧及海氏的名聲......我從汙涯口中得知嫂子生病了，若南大哥不照顧妻兒反而在外拈花惹草的話，這不徒令自己惹上惡名嗎? 而且於海氏的臉面也不好看吧? 」蕭小瑩雖然自幼失去雙親，但藍天仁教導有方，將她培育成一個知書識禮，秀外慧中的大家閨秀，她知道若不控制自己對陳浩南的感情，可會令陳浩南墮入萬劫不復的境地，所以她不得不跟陳浩南保持距離。

端木文也只是一時興奮過度，畢竟他也是一個讀書人，經蕭小瑩稍一提醒就知道自己剛才太無禮了，所以他歉意道﹕「對...對不起小瑩......我有點高興過頭了......」

蕭小瑩輕輕搖頭﹕「不......南大哥，我心裏歡喜得很，只是大哥你還是先治好海姑娘吧，而且還要照顧你的女兒呢，我...我們的事還是先擱在一旁吧......」

在端木文眼中，蕭小瑩可比海濘沁更重要，無論是作為伴侶還是作為爭權奪利的籌碼，所以他忍不住道﹕「我和海濘沁根本只是名義上的夫妻，那女兒也不是我的！」

「甚麽? ！」端木文倒沒有說謊，只是以為眼前人就是陳浩南的蕭小瑩自然給這個消息嚇了一大跳。

反正已開了一個頭，端木文乾脆胡謅下去﹕「海濘沁不守婦道和情郎私通成孕，我看汙涯是我的朋友，於是應海宗主要求娶了她來維護海氏的顏面，我和海濘沁根本連朋友也說不上，更枉論夫妻了。」

「那！......那......那麽你們的女兒.........」

「當然不是我的！」這句話端木文倒是說得理直氣壯。

蕭小瑩思潮起伏，心裏暗喜著的是原來自己的心上人並未真正和其他女子成親，但另一方面又因為陳浩南名義上仍是海氏女婿而覺得失落。

「即使如此，南大哥既然答應了幫助海宗主，自然要繼續幫助下去，我們......我們.........」蕭小瑩卻不知道怎樣做，自己才能和心中的南大哥在一起。

「放心吧小瑩，你給我一點時間，我自然有辦法令海氏接受你，那時候我再正式向呀牛提親好了。」

蕭小瑩又感動得流下眼淚，她想投入眼前人的懷抱卻又強行克制著自己，弄得渾身微微顫抖著。

端木文也沒有繼續留下來，雖然他現在沒有辦法查看蕭小瑩的右背，但這事問蕭大牛應該就可以了，反正他們從小一起長大，自己妹妹背上是否有胎記他應該會知道吧。只有他確認了蕭小瑩就是趙妍，他才可以繼續進行炎杰交託給他的計劃。

************
明天待續

其實之後小瑩俾假浩南屌咪皆大歡喜，又唔會得罪班讀者又可以滿足羊生虐待主角嘅獸慾

我寧願大婆比人屌都唔想小螢比人屌

羊生虐待主角嘅獸慾

正解 而家好快咁睇文 等緊真浩南出嚟收晒班友皮嘅一刻

假浩南 生性應該唔壞 假以時日話唔定有機會同浩南合作

羊生仲可以出多幾多話？ 好想睇埋落去

複製人

浩南有分身，楊生條女又有，會唔會遲下有楊生嘅分身出黎

我都認為係
只要佢唔好搞到濘沁同湘兒 我都可以放過佢

咁辛苦煉成既盈脈丹竟然比個冒牌貨食左兩粒

應該係平行世界嘅自己

硬係覺得假浩南會屌打真浩南

100%既事

唔會既
根據羊生功力論
假浩南練得幾個月
點會夠人地真浩南練左咁耐勁

老羊，端午節快樂

木文係虛招(五行術)上面應該完勝真浩南 但係實招(劍術，格鬥技)既範疇上就完敗 因為真浩南五行盡失，呢段時間無限練劍術格鬥技，更練成心恨手辣既心理。 木文同浩南其實大家相似度近乎99% 相信性格都會好似 木文一定做唔到浩南個種殘酷對待敵人既手段 如果真浩南練成到西域魔法咁樣就有機會同木文平分秋色

如果浩南啲五行術同魔法返返黎應該可以一戰

咁撚辛苦先可以同個只係練幾個月嘅冒牌貨打

加油啊真浩南！

你都唔明，假浩南先係真正主角

食左傻未？

端木文同浩南相似度係100%

木文乜鳩都唔使做就拎哂南哥啲嘢 依家仲要識五系
南哥當年嘔哂奶先射到粒鼻屎出嚟 公平咩

揀女口味都唔同

個時小瑩成個如花咁點食

經歷唔同

小瑩係真浩南叫神sir醫佢，無理由咁撚容易被假浩南食既

有無文

如果真係100% 咁樣 木文同浩南一定會合作

一個虛招 一個實招

我諗到時小瑩知道假浩南身份都已經鍾意佢 之後翻唔到轉頭 於是假浩南就會因為小瑩而同真浩南合作對抗炎氏 實行人人有女食行動 而真浩南就唔會有辜負小瑩嘅罪名啦 咁樣海氏同小瑩就唔會有沖突 分分鐘發現埋佢係公主 令到海氏出師有名 打埋其他三族 獨霸群雄

咁講都啱，起碼人人有女食

講到尾就係分身

舖排左兩季
真正主角終於出場
羊生話過唔鐘意寫到個主角好快變得好勁
因為果個根本就唔係主角

曲到圓，想串鳩羊生蹧踏主角又唔敢直必

唔食得呀，有傷口所以要戒口

我屌 估唔撚到係我有生之年見到第3季
羊生你明唔撚明冇文又唔知幾時有文既日子就好似同條女long d緊咁撚難過呀

第二百一十六章 — 借刀殺人

深夜的波圖城皇宮內，有一黑衣人蟄伏在大殿頂上，正運功細心偷聽大殿中人的談話。

雖然殿中正舉行宴會，音樂舞蹈之聲不絕於耳，但此人動也不敢動，因為除了一般皇宮的禁衞軍在護衞之外，還有黑衣人此行的目標 — 炎燿和張焌鴻身處其中，雖然以自己的實力和他們單挑的話尚有一拼之力，但若給圍攻恐怕不能脫身。

此黑衣人正是田鐵山，他由炎燿和張焌鴻離開東方已經開始離遠跟蹤著他們，只是由於在荒蕪之地萬里無人，他不敢跟得太近，還好他知道對方的目的是去菲普斯的登基大殿觀禮，所以他也不怕失去目標，只要早一步潛到北海公國就能守株待兔。

不出所料，田鐵山果然在北海公國等到了二人，只是一來他此行只是化身成一般平民，登基大殿這種盛會可不是平民這種身份能參加的，所以他也只能守在皇宮外等待機會。

田鐵山一等就是一週，這天終於等到炎張兩人離開皇宮，本以為可以開始尋找機會下手，卻不料炎張卻是聯同菲普斯一同離宮，在一大群親衞隊包圍之下田鐵山當然找不到任何下手良機，就算是稍為接近也有所不能。不過還好如此，他很輕鬆就一直跟著他們來到了波圖，來到這裏才知道他們是看競技場比賽的，他也唯有混進觀眾群內觀察兩人。

競技場內正上演最後的群體大混戰，被多人圍攻的陳浩南正施展渾身解數，避重就輕的應付敵人，縱然身上多處掛彩，這些輕傷還未致於令他失去戰鬥力，而他的奮勇反擊更令場上觀眾歡呼不斷。

田鐵山見炎張兩人專注於場上賽事，應該不會失去他們的蹤跡，好武的他也忍不住瞧了場上賽事兩眼，這一看可不得了，他見陳浩南竟然似是運用田氏的氣硬功在對敵，這可令他驚訝萬分，心中暗付這個戴上面具的到底是何許人。

氣硬功雖然是屬於內功心法的一種，但除了內息運行之法，還有一套肌肉筋骨運動的法門，以令初學者練成以氣禦敵之前能以卸力之法減少受傷，而就算以田鐵山或田釡之能，他們的身體被兵器攻擊時也會自動收縮放鬆從而將力度卸去，而非單靠內息防禦刀劍。

而陳浩南練回內功不久，氣硬功還只是回復到初級階段，他那些卸勁的肢體動作自然逃不過田鐵山法眼。

不過下一刻卻更令田鐵山驚訝，因為陳浩南已經使出了五招劍訣，縱然五招劍訣沒有固定招式，但長期和陳浩南切磋武功，又曾得楊帆指點的他當然認出了這套招牌劍法。

「這人是誰? 是南兄嗎? 但那莎維不是說南兄已死嗎? 還是她在說謊? 但瞧此人身手，雖然似是會氣硬功和五招劍訣，但實力還是和南兄有一大段距離，而且若南兄未死，為何還留在這裏當奴隸不回海氏去? 這人會氣硬功和劍訣，或許是南兄或楊大哥教他的，看來我要找個機會會會此人。」

田鐵山雖然一度懷疑此人就是陳浩南，但畢竟疑點太多，所以他最後只認定此人或與楊帆和陳浩南有關。

及後見到陳浩南弒主及投靠炎氏一幕，更認定了此人決非陳浩南，而且因為從此多了一個敵人而煩惱起來。

回到這晚的晏會，大殿之內，除了主人家希倫皇子外，就是被奉為上賓的菲普斯、炎燿和張焌鴻，而剛被張焌鴻收為手下的陳浩南則未有資格參與宴會。

酒過三巡，閒話過後，田鐵山終於聽到他感興趣的消息了。

菲普斯道﹕「希倫殿下，聽聞你收留了阿拉羅和光靈族的殘軍，未知可有此事呢? 」

希倫打了一個突，雖然他知道此事瞞不了菲普斯，但卻猜不透他此刻提出的目的。

「是...是這樣的......我是特意為菲普斯殿下你收留了阿拉羅，免得要殿下你東奔西跑的尋找他們嘛......」希倫本來是想將阿拉羅的光靈族軍收編旗下以對抗菲普斯的北海軍隊，只是未成功前菲普斯已經以迅雷不及掩耳的速度佔領了洛安國，而且還將國內唯一的敵對勢力四皇子飛利斯趕跑了，所以他現在只好滿臉堆笑的迎合菲普斯。

「哈哈哈！希倫殿下你倒真有心，如此這般你這份厚禮我就收下了。放心吧，我不會虧待你的，希來方面，我會幫你處理的，以後你可以安心當格寧公國的儲君。」

希倫聞言大喜，他還以為菲普斯會恃著自己實力暴漲而一併吞掉格寧公國，不過此時聽他的語氣，似是要幫他解決掉自己唯一的對手希來，而且還會讓他來當格寧公國的國王。希倫心知若接受這樣的條件，以後未免淪為菲普斯的傀儡，但眼前的利益已經矇閉了雙眼，他也沒有考慮得太長遠，所以忙不迭的接受菲普斯的幫助。

「這就有勞菲普斯殿下了！」

「小事一樁！何足掛齒！」菲普斯轉向炎燿道﹕「炎先生，我們轉眼又有新一批的光靈族奴隸，未知兩知可有興趣認購一二呢? 」

炎燿笑道﹕「光靈族男女皆屬上品，我們炎氏自然很有興趣，只是價錢方面......」

菲普斯笑道﹕「價錢方面我們可以再談，而且我還可以給閣下一個特別折扣。」

「哦? 願聞其詳。」

「剛才我收到情報，楊帆那廝曾在西面的山脈地帶出沒，若兩位能替我抓到楊帆的話，我送一批光靈族奴隸當作謝禮又如何? 」

希倫聞言看了菲普斯一眼，此時菲普斯的眼角正好瞥向他，令他那差點衝口而出的說話又吞回肚子裏去。

炎燿和張焌鴻交換了一個眼色，兩人均想菲普斯果然是想借助他們的力量搜捕楊帆，不過此舉也正合他們的意願，反正他們也要在楊帆身上得到其餘水晶球的線索。

炎燿欣然答應﹕「如此我先謝過菲普斯殿下了，我們定當盡己所能抓住那傢伙。」

「哈哈哈！很好很好！合作愉快！來！乾！」

稍後宴會談的都是風花雪月，再也沒有有用的情報，田鐵山待宴會結束了良久，眾人盡皆離開後，才小心奕奕的離開。

田鐵山馬上啟程往西面的山脈去，他打算若能早一步找到楊帆的話，除了可以向他示警，還可以向他打探一下面具人的情報，說不定還可以聯同楊帆合力先設陷阱除掉炎張其中一人。

翌日他馬上騎快馬一路往西，向幾個路人問路後，得到的無不是驚恐的表情，看著他的眼神也似是看著死人一樣，最後他終於從一個老人家口中得知西面山脈的情報。

原來西面的山脈一直是西方的禁地，說是禁地，倒不是真有一個國家明文禁止其他人立足，而是山脈一帶天氣起伏無常，時而晴空萬里，時而雷電交加，晚上可能會熱得令人發瘋，午時烈日當空下又會冷得令人顫抖，完全無法估計，亦無法以常理猜度，所以一般人根本無法在山脈地帶生存。若干年前格寧公國曾派遺一隊精兵前往山脈探過究竟，卻只有不到十分之一能回國覆命，這些士兵還只是到達山腳已經受不了無常的天氣而撤退，其餘的深入山脈之後就一直有去無回，這令到整個格寧公國以至整個西域都對這片山脈敬而遠之，當地人一般都稱這片山脈為神之階梯。

田鐵山不禁懷疑菲普斯是否想借山殺人，但想深一層，菲普斯現在若跟炎氏為敵，雖然沒有甚麽危險，但也不見得有甚麽好處，還是楊帆真的在神之階梯出現，菲普斯真的想炎氏替他找到楊帆呢?

田鐵山又搖了搖頭，反正他自己的目的是除掉炎燿，在越危險的地方可乘之機就更多，所以還是決定先一步找到楊帆為妙。

************
明天待續

有咩大傷口搞到要戒口?

no, long D 條女隨時俾帽你戴，但你只要肯等，你一定睇到我出文

好頂癮

太操勞，入院做左個小手術
借機休息番2個幾月

睇錯以為係老羊有傷口
Btw,祝巴打早日康復

我會叫我d孫燒第四季俾我架啦

有錢人有富貴病

首先你要有.......

真南而家乜都冇 假南就要乜有乜，公平咩

Get well soon

嘩歡迎回歸啊羊生, 等得我好苦啊!!!

羊生幾耐都等你啦 唔經唔覺都追你好似有兩年嘅文架喇

唔經唔覺呢個19故仔都寫左2年

由第一集追到而家

第二百一十七章 — 楊帆現身?

神之階梯以東約一百里的一個小城，兩個剛入城的妙齡女郎正在爭吵不休。

「屌！你行快啲啦，大哥話佢入咗山啦！」年紀較輕的不斷催促落後的那一個。

稍為年長的那個提著一大堆行李跟在後頭﹕「Lucy妹妹你等我一下啦，別人都說神之階梯十分危險，我哋要充份準備才能進山呀。」

Lucy將雙手交疊胸前回望跟在後面的龍卓翎，她的語氣、神態、言行舉止都越來越像她所認識的Cherry，有時候她也以為龍卓翎就是Cherry。

「嗄......做咩?......我的臉上有東西嗎? 」龍卓翎見Lucy停步盯著她看不禁問道。

Lucy幫忙提了一點行李，別過頭繼續走﹕「無...無嘢......叫咗你唔駛同光靈族客氣，噚日攞咗嗰個呀伯隻馬，而家咪唔駛自己拎囉。」

「咁.......好像不太好吧......那老伯自己也行動不便。」

Lucy聽過陳浩南的形容，龍卓翎的性格好像不是這樣的，現在的龍卓翎反而跟她所認識的Cherry越來越像。

「是撚旦啦，你去搵間客棧投宿，我去周圍睇吓大哥有無留低咩記號啦。」

「喂！......你小心一點！......」龍卓翎對著這個有著大小姐脾氣的Lucy，根本拿她一點辦法也沒有。

數個月前龍卓翎將海濘沁交給卓飛陽後，就和Lucy踏上尋找楊帆之旅，這幾個月下來，她們走遍了黃砂平原不下十數個鄉鎮城市，終於在其中一個小城看到楊帆留下來的記號。兩人跟著記號尋找了一個又一個的城市，這天終於來到了這個位於神之階梯東面山腳的小城，這亦是最接近神之階梯的城市。

龍卓翎在城中唯一一間客棧投宿後，就待在客房中發獃。這些日子跟Lucy相處，總覺得自己跟她早就相識似的，她的感覺是，好像在Lucy還是小女孩的時候就認識她了，所以自己常常不自覺得將她當作小女孩看待，而且腦海還經常浮現出一些奇怪的畫面，而說是甚麽，她卻完全說不上來，就好像夢境一樣，明明夢中的畫面十分清晰，但醒來之後，要形容夢中的內容卻有所不能，她只知道楊帆和Lucy都曾出現在那些畫面裏，但他們卻不是現在的他們，還有很多人......

「喂！我返嚟啦！」

龍卓翎回過魂來﹕「啊...你回來了......」

Lucy白了龍卓翎一眼﹕「你又發白日夢呀?」

「無...無呀......對了，你有找到甚麽嗎? 」

「無，咩都無搵到，我諗大哥佢無嚟過呢度，係直接入咗山。」

「他留下訊息的日子是四天前，從那裏來到這裏最快也要一天半的時間，他頂多比我們快了兩天多的路程。」

「咁我哋快啲出發啦！」

「別人都說神之階梯十分危險，我們還是明早才出發吧，我還有些必需品要準備。」

Lucy越發覺得這個龍卓翎和Cherry的性格很像，還是龍卓翎本身的性格就是這樣?

「好啦好啦！隨便你啦！」Lucy沒力氣跟她爭論，乾脆一屁股躺在床上休息了。

「要睡也要蓋好被子啊。」龍卓翎猶如母親一樣替Lucy蓋好被舖。

Lucy睜著她﹕「我唔係細路女呀！你去買嘢就快啦！」

「啊......對不起......」龍卓翎也驚訝於自己為何這麽細心照顧Lucy，剛才她好像又把Lucy當作只有幾歲的小女孩了。

Lucy看著龍卓翎的背影消失於房內，內心一直想著這個龍卓翎，是否就是他們尋找多年的Cherry呢? 若果是的話，是否就要成全她和楊帆? 若果不是的話，又是否要成全她和楊帆? Lucy早已問了自己很多遍，但最終還是沒有答案。

「楊帆......楊帆......」Lucy輕輕唸著楊帆的名字，不久就沉沉睡去了。

翌日一早，兩人兩騎朝西邊的山脈出發，由於從來沒有人敢到神之階梯，所以沿途也沒有官道可循，不過從城往西去都是一片大平原，她們才出西城門就看到延綿不絕的山脈在遠方一直延伸，所以根本不怕找不著，怕只怕在大山之中能否找到楊帆罷了。

她們沿途沒有休息，直接策騎到山腳之下，才剛到，本來萬里無雲的天空突然烏雲密佈，而且氣溫驟降，竟然下起大雪來。

「幸好我早有預備，來，快披著。」龍卓翎從包袱拿出兩件皮裘，將一件遞給Lucy。

「呢個乜撚嘢天氣呀......」Lucy趕緊披衣，現後喚出幾個火球懸在兩人附近當作暖爐之用。

「我聽別人說，這裏有一個通往神之國度的入口，所以神為了阻止凡人接近，就使法將這裏的天氣弄得極為嚴峻。」

「唓！神話故事！一啲都唔科......」Lucy驀地沒有說下去，反而喃喃自語﹕「神之國度嘅入口? ......入口......」

「Lucy妹妹，做咩呀? 」

「啊！無嘢！我哋快啲check吓大哥喺唔喺附近啦！」

龍卓翎拿出些許落痕花粉末放在兩人的掌心，然後兩人運功將掌心的粉末吸入體內。

「嗯......沒有發現，看來楊大哥不在附近。」

「咁我哋入山先啦。」

她們除除入山，此時山中時而天降暴雪，時而傾盤大雨，時而炎酷難耐，時而狂風大作，單是氣溫變化已令她們寸步難行，而且途中還不時遇上怪物襲擊，若非兩人精通多種魔法及五行術，又是練武之軀，早被山中怪物吃掉，又或是捱不住天氣變化死掉了。但饒是如此，她們也是叫苦連天，只希望能盡快找到楊帆的蹤跡。

她們也沒有既定的路線，只是看那裏比較易走就向前行，在山中走了半天，不知不覺走到了山腰。此時狂風暴雪，她們連路也差點看不清，突然在山腰之中發現了一個頗大的山洞，她們馬上躲進去稍事休息。

「真係痴撚線！呢個乜鬼嘢山嚟㗎！」Lucy一邊埋怨一邊拍掉身上的積雪，若非兩人都會風魔法阻止大部份風雪吹到自己身上，兩人早就被風雪掩埋了。

「來，食啲嘢先啦。」

「個饅頭凍到變冰啦，點食呀? 」Lucy又弄出幾條木柴出來生火打算烤一烤冰饅頭，火光卻映照出山洞內有些燃燒過的柴火，洞壁還有一些奇怪的記號。

「啊！係大哥留言！.............佢兩日前嚟到呢度，但係點解無話要去邊? ......」

龍卓翎看著那些記號似有所悟﹕「Lucy，這些記號看起來都東歪西斜，而且似還未畫完就匆匆離開了......」她看看山洞四周，發現有不少打鬥痕跡，而且還發現了乾透了的血跡。

「大哥受咗傷呀！」Lucy關心則亂，她竟急得就想這樣離開山洞。

龍卓翎雖然同樣心急如焚，但她比Lucy冷靜一點，她馬上拉住了Lucy，道﹕「這血跡未必是他的，我們再運功看看。」

Lucy一想也是，於是馬上運功，片刻後，一股若有若無的異香從東面傳來。

「哦！有啦！東面！」兩人不約而同驚叫出來，然後馬上收拾行裝，向東面前進。

行走了約一個時辰，她們感到和楊帆的距離越來越近，但山路亦越來越難行，雖然天氣並沒有像之前般惡劣，但沿途那些懸崖峭壁亦令兩人不敢大意。

「大哥嚟呢個鬼地方做乜呀? ......」Lucy正以藤蔓攀爬著一個崖壁，而她腳下就是離地百丈的斷崖，稍一不慎她都個跌個粉身碎骨，不過這還不足以難到Lucy。

跟在她旁邊的龍卓翎道﹕「佢...係避開北海公國的軍隊? ......」她們尋找楊帆的途中，發現不少城市的追捕著楊帆，所以她猜想楊帆來這裏是想迴避菲普斯的軍隊。

「我諗唔係咁簡單......」Lucy又想起這片山脈的名字。

「Lucy！小心！」Lucy正想得出神之際，忽然感到身子一輕，卻是手上拿著的藤蔓竟然斷掉了，她正從百丈高崖掉下去！

龍卓翎見狀大驚，時間上已經不容許她凝聚出鐵鍊，她唯有手一鬆，讓自己同時掉下去的同時，以舞風術將自己吹向Lucy。

「抓住我！」龍卓翎及時抓住Lucy的手，然後她馬上拔出佩劍插入崖壁。

噹！

鐵劍受不了突如其來的重壓當場折斷，不過這亦緩了一下她們的跌勢，Lucy乘著這個時間，已經重新在崖壁喚出藤蔓並牢牢抓住。

「你沒事吧? 」龍卓翎出了一背子冷汗，Lucy剛才差點就跌死了。

叮！

Lucy射出的一顆穿甲彈，剛好擊中了一把想將她們的藤蔓割斷的小匕首。

「邊個? ！」崖頂上人影一閃，又有數把匕首飛來。

「龍姐姐，上面有人偷襲我哋，我掩護你，你快啲上咗去先！」Lucy左手連揮，向著崖頂射出五花百門的遠程攻擊掩護。

龍卓翎以藤蔓借力一躍，再施以舞風術成功躍上崖頂，並以斷劍擋格射來的魔法攻擊。

崖頂之上，一個男人離龍卓翎數丈之遙，正以奇怪而迅速的步法移向她。

龍卓翎一見那人的臉龐不禁呆住了﹕「楊大哥? 」

來人者正是楊帆，他右手持劍，正以一招直搗黃龍刺向龍卓翎胸膛。

慢著！右手?

龍卓翎猛然發現此「楊帆」雙臂健在，腦筋一轉她已想到此人是冒牌貨。

「你是誰? ！」龍卓翎嬌吒一聲，以斷劍舞起招牌劍法，那舞出來的劍氣令假楊帆根本不能接近。

假楊帆見討不到便宜，棄劍抽刀改使一套詭異的刀法，配合多種魔法，倒能和龍卓翎戰過旗鼓相當。

沒多久Lucy也已攀上斷崖，她見到假楊帆也吃了一驚，不過她馬上就發現此人只是偽冒。

Lucy並沒有立時加入戰圈，只是佇立靜候機會。

「嘿！」Lucy看準良機，待假楊帆出刀未及回防之際以雷電魔法擊中他的腰肋，那人顫抖了一下，單刀差點拿捏不穩。

「著！」敵人出現老大一個破綻，龍卓翎當然沒有放過，她一劍就刺中對方，若非是斷劍，早就將敵人來了一個對穿，但饒是如何，斷劍還是在對方的肩上劃了一道小小的傷口。

「可惡！」假楊帆的聲線陰陽怪氣，分不清是男是女，而且他的身影竟然模糊起來。

「係幻影術！」經Lucy一提點，龍卓翎頓時醒悟過來，此人只是用了幻影術冒充楊帆。

「你到底是誰? ！」龍卓翎乘勝追擊，但對方身法詭異，竟然再難以困住，只是見那人的身影逐漸變回原來模樣，原來這人竟是個少女！

這少女一頭短銀髮，容顏俏麗，閃躲蹤躍之間帶著一抹銀光。

「咪走！」Lucy又是魔法又是五行術，但銀髮少女身法詭異，居然能在毫釐之間全數迴避Lucy的攻擊，而且那速度還沒有任何滯礙。

那女的向後一個翻騰已經跳上樹上，龍卓翎稍慢一步，速度已經追不上她。

此女既然幻化成楊帆的模樣，她可能會知道楊帆的下落，只可惜現在眼白白看著她離開了。

龍卓翎還在頓足，身旁的Lucy已經邊跑邊道﹕「我哋快啲追啦！我頭先彈咗啲落痕花喺佢身上！」

***************
明天待續

仲以為楊兄呢個世界嘅分身終於要出場

楊兄近得浩南多學曬佢d野，唔聲唔聲已經食左條女

見到南哥以前辛辛苦苦嘅成果不斷咁咁假浩南搶走 好失落 假浩南仲要幾個月已經追得上南哥以前 如果比假浩南學埋魔法

呢個cherry係咁講廣東話嘅
講到發夢見到之前啲事就變咗講廣東話

跟左楊兄咁耐點會唔識講呀

聞說學左粗口

要學一種語言首先要學識講粗口

楊兄咪話過教佢囉

第二百一十八章 — 重逢

兩個絕快的身影雪地上奔馳，較年長的那個快得只剩一個殘影。

她們一直跟著落痕花的氣味追蹤，也幸好能以氣味追蹤，因為雪地上根本沒有任何腳印留下。

兩人暗自心驚，龍卓翎自問輕功已十分了得，而自從學會風系魔法後，輕功更是上了一個檔次，但自問還未能做到踏雪無痕，而剛才那女的竟然做到了。

「嗄......估...估唔到佢輕功咁好......」Lucy要跟上龍卓翎已經很吃力，一說話內息頓時運行不順，馬上落後下去。

「別說話，注意呼吸。」龍卓翎調慢速度，並攙扶著Lucy一起奔跑。

兩人在山路上跑了足有半個時辰，始終追不到那人，只是那人的距離忽遠忽近，似是在山中繞圈子。

又追了一刻鐘，她們已經離開了雪地進入到碎石路地帶，此時狂風大作，捲起的沙石令她們差點連眼睛也無法張開。

她們早前已感到那人停了下來，只是現在風沙太大令她們不能看清楚，而且落痕花的味道也被吹散了，不過這時一邊是懸崖，一邊是峭壁，除非那女的會飛，不然也只有這一條路可走。

就在她們緩緩前進時，前方的龍卓翎突然感到有幾道劍氣攻擊自己，她連忙以斷劍檔格，只是那幾道劍氣有形無實，才一接觸就化作了一陣風，但消散過後又再形成劍氣繼續攻擊。

龍卓翎大驚，她看得出這是極其高明的風刃之舞，只是在這麽大風的環境下還能將風系魔法控制自如，此人的魔法修為顯然極高！

就在龍卓翎手忙腳亂，險被風刃之舞逼落懸崖之際，一襲長袍攔在她和風刃之間。那旋轉中的長袍所含的內勁剛好將有風刃抵銷。

一把熟識的聲音由不遠處轉來﹕「喂！偷襲係非君子行為喎！仲要偷襲靚女！」

「哈哈哈！練武之人那有男女之分? 而且她也沒讓我偷襲成功啊！」這聲音雄渾之極，在狂風之中竟然清晰如在耳邊說話，而且談笑之間已經由極遠來到了近處。

龍卓翎聽到第一個人說話心裏狂喜，因為這正是楊帆的聲音，而且用詞語氣亦確是楊帆無異，只是下一刻她卻驚恐萬分，因為第二個人已經來到了身前，並向她劈出避無可避的一刀。

龍卓翎想要舉劍擋格，卻發現無論如何施展劍法，自己的要害均落入對方刀勢之內，正猶豫之間，自己的劍已被對方黏住，並被對方強大的內勁帶得跌出懸崖。

「龍姐姐！」Lucy在背後看得清楚，但狂風影響之下她連站穩也有困難，便莫說要救人了。

龍卓翎從懸崖墮下了兩丈，此時她腦海閃過了一些奇怪的片段，她看見了年輕時雙臂健在的楊帆，還有一個眼神狡黠的小女孩，直覺上她知道這個小女孩就是Lucy。

「楊老弟，接住你的女人！」

龍卓翎突然又騰雲駕霧的飛了起來，然後被人凌空抱住。

「卓翎，你無事嘛? 」龍卓翎回過魂來，不過此刻她卻滿臉通紅，很想推開接住她的楊帆卻又不舒得他的懷抱。

「楊老弟！還有一個！」

楊帆放開了龍卓翎，躍起接過被人拋過來的Lucy。

「終於搵到你啦！你死咗去邊呀? ！」Lucy抱著楊帆大叫，下一秒又搓揉著他的臉龐令他有話說不得。

「哈哈哈！楊小弟你豔福不淺啊！竟然有兩個漂亮的小女娃千里迢迢來這個鳥不生蛋狗不拉屎的鬼地方來找你。」

一個矮瘦的老頭子緩緩走近，說也奇怪，此時以老頭子為中心，方圓十丈之內竟然風平浪靜，而外面仍然沙塵滾滾，這裏就似是有一個無形的保護罩保護著。

楊帆指著Lucy道﹕「前輩你唔好講笑啦，呢個係Lucy呀，你唔認得呀? 」

老頭子一雙炯炯有神的眼睛由上而下掃視了Lucy幾遍，看得Lucy大窘﹕「死老嘢！望撚夠未? 」

「哈哈哈哈！還真是女大十八變啊！當年的黃毛丫頭竟然變成這個模樣了? 有趣！有趣！」老頭子向附近一個山洞大喊﹕「安琪！不要躲在裏面了，快出來見見人吧！」

「是的，師父。」一把悅耳的女聲回應，只見眼前一花，一位亭亭玉立的少女就站在眼前。

這叫安琪的少女年約雙十，一頭亮麗的銀色短髮配上她的絕色臉容，卻是顯得英姿颯爽。

「啊！係你！? 」龍卓翎和Lucy同時驚呼，均認出原來這少女就是剛才偷襲她們的那人。

「嗯? 你們認識的嗎? 」

「回師父，剛才弟子以為這兩人是來騷擾你的，所以去打發她們，不料不敵唯有撤退，本以為早已撇下了她們，但她們竟然能跟上我了。」

「亂來亂來！你想把我的老朋友都趕走嗎? 」原來當天楊帆上山的時候也被安琪偷襲，山洞內的血跡正是安琪偷襲不成，被楊帆所傷留下的。

老頭子又睨了安琪一眼﹕「而且你身上都是落痕花的氣味，當然給人跟上了。」

安琪這才醒悟這來，低下頭萬分不安的﹕「是...是弟子疏忽......」

老頭子揚揚手﹕「罷了，你這就守在洞口吧，我要跟我這個Lucy小女娃聚聚舊。」

Lucy悶哼一聲﹕「邊個係你個『小女娃』? 一把年紀都唔知醜！」

「呵呵呵！長大變漂亮了但臭脾氣還是一點沒改啊！來來來，讓爺爺看看你的功夫是否跟脾氣一樣臭? 」

「你啲功夫先臭！」Lucy回了一句，就向老頭子動起武來， 也不見那老頭子手腳如何揮動，只是身體微微挪移，就已經將Lucy的攻擊全數化解，Lucy毫並不氣餒，五行術和魔法通通使將出來，一時之間倒像佔盡上風。

「哦? 這些旁門左道你倒是進步了很多，有趣。」老頭子不能再但靠身體移動，要輕移腳步加上手腳揮動才能抵擋得住。

Lucy見奈何他不得，馬上加緊法術攻擊頻率，並抽出腰間佩劍攻擊。

「哦? 動傢伙了嗎? 」老頭子見Lucy拔劍，隨手抄起一根樹枝，使出一套不知是刀法還是劍法擋格。

老頭子舞得這根樹枝軟弱無力，對著Lucy的精鋼長劍似是一碰就斷，但怪就怪在每次兩者相交之時，樹枝總能在劍刃底下溜走，而且還能攻向Lucy破綻之處。

Lucy見一套劍法不行，又轉了幾套劍法，但無論是快劍慢劍，輕劍重劍都奈何不了對方，反而自己心浮氣燥，劍法中的錯失越來越多。

「嘿！小丫頭武功有點進步，但還是不成氣候呢。」

「哼！幾廿歲人蝦個細路女！唔知醜！」

「說甚麽欺負呢，跟你玩兒罷了......好好好，喂，那邊那個女娃，你也一起來吧，免得這丫頭又說我欺負她。」

「就算我哋兩個齊上你都一樣係大蝦細囉。」Lucy扭頭向龍卓翎道﹕「龍姐姐！夾攻佢！」

龍卓翎不知就裏，但估計這前輩只是想切磋武功，而且他的武功確是怪異得惹起她的興趣，所以她很爽快就提起斷劍向他進招。

「用斷劍怎麽行? 安琪，給她一把劍。」

「是！師父！」安琪隨即拋了一把劍給龍卓翎，龍卓翎以斷劍一黏一帶已經順利將新劍握在手裏。

「好俊的功夫！」老頭子知道龍卓翎的武功非Lucy之流，頓時收起玩樂之心，認真拆招。

說是認真拆招，其實老頭子只是以樹枝隨便檔格，卻已經將龍卓翎的招牌快劍盡數擋住了。

「嗯，快是夠快的了，只可惜劍上無力，就算被刺中了也傷不了人。」

龍卓翎聞言有氣，右手繼續以快劍搶攻，左手卻輕飄飄的以須彌掌印向老頭子腰肋。

「嗯? 這掌不錯！」老頭子識得厲害，以樹枝輕輕刺向龍卓翎左掌脈門。

Lucy見狀馬上偷襲老頭子，冒求令他不能專心對付龍卓翎，而龍卓翎亦一心三用，嘴巴頻頻咏唱以風刃攻擊老頭子後背。

老頭子卻不為動，專心以樹枝刺向龍卓翎左掌，說也奇怪，無論龍卓翎如何變招，左掌始終受制於樹枝之上，而那些偷襲老頭子的，無論是Lucy的五行術還是龍卓翎的風刃，還未接觸到對方已經消失無蹤。

無奈之下龍卓翎唯有撤掌，戰況又回到以長劍對樹枝。

又拆了十餘招，她倆不僅奈何不了老頭子，而且龍卓翎感到壓力越來越大，那樹枝竟如有重量般，而且像是越來越重，她每格一招都要耗用很多內力才能化解。

龍卓翎臉紅心跳，額上泛起汗水，使劍的右手開始有酸軟的感覺。

「嗯，你這小姑娘功夫還不錯，比Lucy小丫頭強多了，但你好像只會風系魔法，而且還不太純熟，對嗎? 」老頭子漸漸收起內力，將樹枝越使越慢，最後使一個巧勁輕輕奪去龍卓翎手上長劍並插回安琪的劍鞘。

龍卓翎長劍脫手，頓時感到渾身脫力，手腳一軟就跪倒地上。

楊帆及時攙扶著她，讓她倚在他的懷裏休息。

「楊...楊大哥...嗄......終於找到你了......你沒事吧? ......」龍卓翎使力過度，還在輕輕喘息著。

「我無事，你無事呀嘛? 」楊帆連忙輸了點內力給她。

老頭子笑道﹕「別擔心，她有點脫力罷了，休息一會兒就可以恢復過來。反而是你，怎麽一個Lucy還嫌不夠? 還多來一個姑娘，你不嫌煩嗎? 對了，你不是去找你妻子嗎? 找到了沒? 若以後找到了豈不是有三個女人? 哈哈哈！只是想想也夠煩的了！」

楊帆和龍卓翎互望了一眼，兩人同時迴避目光，氣氛頓時變得很尷尬。

「你個死老嘢亂噏乜嘢呀? 」

Lucy打破了此刻的尷尬，走過去拉扯著楊帆的耳朵﹕「你知唔知我哋好擔心你㗎！你捨得蒲頭喇咩? 」

「係...係係......咁我要撇甩啲追兵嘛，有乜辦法呢? 」對於這個如妹妹般的Lucy，楊帆一直拿她沒撤。

「你...你......」Lucy見到楊帆平安無事，眼眶一紅差點就要掉下眼淚，但因為太多外人，她深深吸了一口氣，將那快滴下來的淚水強行制止住，然後別過臉道﹕「你下次再咁遲先出現，我真係會擰甩你個頭㗎！」說罷就離開山洞到外面平伏心情。

楊帆和龍卓翎分別敍述分別過之事，楊帆知道海濘沁成功出海踏上回家之路後稍為放心，但得知她因為陳浩南的死而變得瘋癲而感到唏噓。

「呀南因為救我哋先會死，我遲啲會去海氏睇下海姑娘，睇下有咩可以幫吓佢。」楊帆除了想確定海濘沁的情況外，還在想能否將陳浩南的遺腹子收為徒弟，將自己的的本領都傳授給他。

老頭子搭嘴﹕「東方的海氏? 我當年聽聞海淙涵那小子的劍法不錯，只是一直沒空到東方去找他比劃。楊老弟，你有領教過嗎? 」

「無，不過我諗我同佢仲有好大段距離。」

老頭子聞言揚了揚眉﹕「不會吧? 你的實力已經非同小可，那海淙涵比你還要厲害得多? 我不信。」

楊帆笑道﹕「畢奇前輩，你咁講即係自己讚自己啫。我實力同你差咁遠，你又話海淙涵唔係勁我好多，咁即係話你勁過海淙涵啫。」

此老頭子正是刀法大師畢奇，他哈哈大笑﹕「還是給你看穿我的把戲，不過我這樣說是有事實根據的，你留在這裏陪我練刀，不出數年，你定然比外面那些井底之娃強多了。」

楊帆搖搖頭﹕「幾年就無可能啦，個零月我都仲可以陪下你嘅。」

「成交！那我們別浪費時間！來！」老頭子隨手抄起樹枝就向楊帆猛劈一記。

***************************
明天待續

楊兄愈黎愈勁愈黎愈型

濕左

畢奇

羊兄有冇考慮下每50正皮加一更

畢奇係咪出過黎 好似咁熟咁既個名 定係我記錯

羊生應該就快無晒貨要停刊喇

楊兄似主角多過浩南 比番d主角光環浩南啦 羊生

羊生，講明先，我絕對無意質疑你。之但係你咁寫落去，除非你中間會扭橋，擔心主角浩南應該會逐漸淪為第二男主角，甚至係配角、奸角，希望你能手下留情。

宜家變奸角可能性最高
等睇佢強姦張撚樣

係奸就正，超展開

然後楊兄同假浩南一齊打真浩南

我覺得楊兄冇可能唔認得浩南

一講句粗口都知咩事

一定會認得

正解

但係一日一篇食唔飽

連四皇子冇楊帆嗰啲咁親都認到
放心喎

每朝有文睇 開心

楊兄點會唔認得阿南 不論講廣東話定刀法個啲都好熟

第二百一十九章 — 與敵同謀 (上)

畢奇可算是一個典型的武林傳奇人物，他年青時得一奇人傳授刀法魔法，自此武功大進，打遍西域無敵手，後因結怨太多而遭仇家圍剿，最終雙拳難敵四手，被重創的他負傷躲避到神之階梯來。也不知是否得到上天眷顧，他躲在山上養傷的日子，天氣都異常平靜，而他的仇家才踏進山中範圍就狂風暴雨暴雪甚麽樣的惡劣天氣都遇到，結果進山找他的人無一生還，而其餘的仇家也以為他已經葬身於神之階梯了。

養好傷後，他有感自己非天下無敵，於是把心一橫留在山中練劍，一練就是四十年。

這四十年來，除了畢奇收下的兩個弟子，就只有楊帆和Lucy於七年前於山腳巧遇畢奇，而大部份人均以為畢奇已死，江湖上就只剩下一些如傳說般的傳聞，年輕一輩甚至不知道有畢奇這號人物。

日復日的練劍比武，一個月很快就過去了，Lucy早已怨聲載道，若非有安琪這個倔強的女孩子和她每天鬥嘴，恐怕悶也悶死她了，相反楊帆和龍卓翎卻十分享受和畢奇相處的日子，因為兩人都十分好武。楊帆得到畢奇的幫助，對於自己五招劍訣又再有新一層的體會，龍卓翎於自身劍法和魔法上的領悟也增進了不少。這一個月他倆在畢奇身上所學到的，就算花上十年也未必能領會。

這天楊龍二人還是跟著畢奇學習，Lucy還是如常睡到日上三竿，到接近午時才悠悠爬起來。

「呵...欠......死老嘢，安琪去咗邊呀? 」Lucy不想跟著他們練武，所以每天都纏著安琪要和她一起到山中四處遊玩。

「安琪說沒柴火用了，一大早就去撿柴，說起來她好像去了很久了，怎麽還沒回來，我的肚子有點餓了。」畢奇一邊擋格著龍卓翎的劍招，一邊撫著肚皮道。

「師父！......師父！...大事不妙！...嗄......」安琪從遠處跑來，上氣不接下氣的。

畢奇皺著眉﹕「甚麽事大驚小怪? 不是跟你說過練武之人最忌心浮氣燥嗎? 」

雖然畢奇如此說，但他深知安琪的能耐，以安琪的實力，全力奔跑數哩也不會喘成這個樣子，她定然遇到了些甚麽事。

「嗄......師父，我見到了青...青龍！還...還有好幾個人......他們正上山尋找楊先生！」

「青龍? 」畢奇笑道﹕「楊老弟，原來你被青龍追趕，難怪你要躲到這裏來了。」

楊帆歉意道﹕「晚輩無意打擾前輩嘅生活，只係無諗到佢哋連呢度都會搵得到，而且...嗯......其實我仲有一件事要請教前輩。」

「嘿！是甚麽事? 」

「係有關......」楊帆還未說完，正在狂風暴雪的天空就傳來一聲龍嘯。

畢奇興致勃勃的摩拳擦掌﹕「青龍來了，看來我們待會再談吧。」

楊帆也收起練習用的木刀，換上了精鋼武士刀，然後著龍卓翎帶著Lucy和安琪先躲起來。

轟隆一聲，有一道落雷打在不遠處的地上弄得沙塵滾滾，煙塵之中一把熟識的聲音大笑道﹕「不用躲了，反正你們也逃不出去，就留在這裏一同受死吧。」

說話的正是青龍，他的一雙銳目先盯著楊帆，然後落在他身後的畢奇。

畢奇把玩著手上的木刀，笑道﹕「青龍，好久沒見了，這麽多年過去了，你好像沒有甚麽改變似的，做聖獸真好啊，都像不會老似的。」

「哼！是你? 你還沒死嗎? 」

畢奇嘻皮笑臉的﹕「你都還沒死，我怎麽敢先死去? 對了，當年被我劃出的那條疤痕還在嗎? 」

青龍聞言臉若冰霜，他不發一言就放出一道閃電攻擊畢奇。

畢奇一揮一擋，就將閃電卸到地面上。

轟！地面隨即被閃電燒得焦黑。

「青龍，這麽多年了，你好像沒有多大進步啊。」

「你勝了我再說大話吧！」青龍一聲怒吼，隨即化身成龍向畢奇攻擊，畢奇亦收起輕視之心，認真對付起青龍來。

那邊廂青龍和畢奇正打得飛沙走石，這邊廂楊帆正想尋找機會夾擊青龍，卻被一班人截住了。

來人一女三男，女的嬌豔可愛，紅髮紅衣，正是朱雀；而男的其中兩個英俊瀟灑，儒雅風流，正是炎燿和張焌鴻，剩下的那個戴著木製面具，全身衣服包得密不透風，連雙手也紮著繃帶，顯得十分詭異，卻是陳浩南。

陳浩南看見楊帆的那一刻心情難免有點激動，雖然只是過了大半年，但他卻覺得恍如隔世。不過他自知現在不宜表露真正身份，而且他也另有任務，所以他盡量抑壓著自己的情緒，並不和楊帆相認。還好他現在戴著面具，不然被表情出賣的他肯定又要費神向炎張二人解釋一番。

「張三，你追蹤的本事還真有一手，連青龍也沒有辦法，你卻可以找出這兔崽子來。」

「大公子你過獎了，這些許雕蟲小技又何足掛齒。」

事實是楊帆在山中各處都留下了暗號讓龍卓翎和Lucy找他，陳浩南自然認得這些暗號代表甚麽，所以很容易就尋到他了。

楊帆聽炎燿所言，竟然是這面具人在神之階梯裏尋到了他，也不禁對他留上了心，不過他當然認不出此人就是陳浩南。

「楊帆，我們終於又見面了，這次我不會再讓你生離此地！」炎燿自信滿滿的，他拔出冰塵，劍面頓時呈現出紅藍兩色。

「哦? 你學識咗水系? 不過無乜用啦，你都未識哂五系，點都唔夠我打，反而你隔離嗰個張兄弟好似勁咗好多，咦唔係喎，再隔離嗰個面具先生都好似勁過你喎。」楊帆表情極度輕視炎燿，冒求激怒對手令其心浮氣燥。

炎燿果然沉不住氣，他將水火兩種元素輸入冰塵，令劍身發出耀目的紅藍兩色來助威，然後沉聲道﹕「焌鴻，你不用插手，就讓我親手收拾他吧。」

「是的，炎大哥。」張焌鴻負手背後，看來真的要冷眼旁觀，不過此刻的他心中暗喜，因為事情竟朝他心目中所想發展。

從格寧公國的首都離開之後，炎燿等人按菲普斯的情報向西出發，不過除了陳浩南外，炎張兩人卻不知道菲普斯不安好心，刻意引導他們到神之階梯去，希望能借天殺人。

而陳浩南因為得到凱爾凱撒兩個地地道道的西域人的情報，所以一早就知道神之階梯的惡劣情況。陳浩南思前想後，雖然在神之階梯是一個大好機會向炎張兩人下手報仇，藉惡劣天氣殺他們一個措手不及，但一來自己也會受天氣影響，二來就算僥倖得手，自己就失去了一個穩妥回去東方的靠山，以後要回去海氏見海濘沁可能難上加難，所以還是決定將神之階梯的情報告訴他們。

這天正巧炎燿外出，陳浩南就這樣跟張焌鴻說了神之階梯的情況。

張焌鴻聞言沉思片刻後，泛起了一抹詭異的笑容﹕「菲普斯可真會打算盤，除了想借我們的手抓到楊帆外，還想借機除掉我們? 不過這回我就讓他得償所願吧。」然後他跟陳浩南耳語數句，說出他心中的計劃，這卻是陳浩南萬萬想不到的。

原來張焌鴻竟然要他協助一起除掉炎燿，陳浩南當然想不透箇中原因，不過他也沒有心思猜想，因為張焌鴻正目光炯炯等候他的答覆。

「公子，點解你要話我知? 」陳浩南確想知道原因，輪實力他捱不到炎燿數招，他又如何協助張焌鴻除掉炎燿?

「只得我一人本來沒有把握，但既然有神之階梯這個地方，又有你突襲的話，說不定真能成功了。」

陳浩南心中已經答應了張焌鴻的要求，因為除掉炎燿正是他的目的之一，不過他還想徹底了解一下張焌鴻的想法﹕「你唔驚我而家扮應承你，然後轉頭話俾炎公子知你對佢圖謀不軌咩? 」

張焌鴻自信一笑﹕「首先，你現在這樣說，就代表你會答應我的要求；其次，以你的地位，你認為炎燿會信你所說的嗎；再者，你只要跟他說了，我也不用馬上殺你，我要取你性命何時都可以，而且可以做到不知不覺；還有一點，若你現在拒絕我，我馬上就可以殺了你，炎燿他也不會在乎一個奴隸的死活。」

陳浩南點點頭，張焌鴻說的確是事實，他根本不可能拒絕這個要求，於是他單膝下跪﹕「小人張三願向公子效犬馬之勞，就算肝腦塗地，亦都會鞠躬盡瘁，死而後已。」陳浩南將他會的獻媚之詞一股腦兒都說了出來。

張焌鴻很滿意﹕「放心，我可以給你的，絕對不比炎燿可以給你的少，而且我絕不虧待對我有用的人，相反，我亦不會容許任何無用之人當我手下，明白了嗎? 」

「屬下明白！」

「那就好，我們這次去神之階梯的目的是尋找楊帆，尋得著自然是好，以我和炎燿的能力，就算不能生擒此人亦有把握把他殺掉，只是那時候我們也可能要付出不小的代價。假若炎燿真的受了重傷，你就將他了結吧，當然我會盡量營造這個情況的。假若尋不著楊帆，當我們回程的時候，我會看準機會偷襲，那時候你裝作助他，再暗中施襲定可成功。」

****************
明天待續

先向炎偷襲，再向張偷襲啦

好撚好睇

今日咁少

想睇青龍比人屠 幫浩南同楊兄出翻啖氣

殺哂佢地3個
再幫浩南恢復先完呢期既連載啦

會唔會殺咗炎燿再同楊兄一齊隊冧埋張焌鴻

gchi

浩南叫一聲屌你老母既話算唔算暗號

楊兄知有一樣樣既人架

田鐵都應該跟埋上黎

陳浩南專登講書面語?

同我將青龍啲鱗一塊一塊咁撕落黎

唔通楊過又傳音逗浩南 ？
推推推

認返楊兄啦好嘛

留名等睇畢奇屌打青龍

咁樣可以直接「完」，唔駛有下期啦

張焌鴻應該冇咁快死嘅，話晒南哥勁敵

我覺得羊生寫文唔會咁正路 ,隨時係畢奇救楊兄佢地死Q埋都唔定

殺畢奇果個仲可能係諗住做戲比炎氏睇既主角

好心急

第二百二十章 — 與敵同謀 (中)

他們繼續向西出發，直至來到了最接近神之階梯的那個小城才停了下來。

炎燿道﹕「雖然菲普斯跟我們說楊帆在神之階梯出沒，但我們沿途也沒有找到任何線索，這會否是一個陷阱? 」

張焌鴻道﹕「若果神之階梯是如張三所說只是天氣變幻莫測，這還難不到我們。但若果楊帆真的身在其中，而我們又和他鬥過兩敗俱傷，這鬼天氣就可能會要了我們的命。」

炎燿點頭認同﹕「焌鴻所說不無道理。只是這菲普斯，明裏要跟我們合作做生意，暗裏卻只想我們客死異鄉，嘿！......」

陳浩南肚裏暗笑，心想張焌鴻也想殺掉你呢。

張焌鴻道﹕「我們和他只是利益關係，換轉一下立場，我們也想殺了他呢。現在我們知道他的目的，自然不能讓他得逞。」

炎燿冷笑﹕「想削弱我炎氏的實力? 只要抓住楊帆，還怕逼問不到其餘水晶球的下落? 只要再奪去校長手上那兩顆，整個天下都是我炎氏的！還怕他甚麽北海公國? 」

炎燿左一句「我炎氏」，右一句「我炎氏」，張焌鴻現在聽起來覺得特別礙耳，不過他城府極深，所以表情沒有一絲波瀾起伏。

「現在首要任務是找出楊帆那廝。」張焌鴻問陳浩南﹕「張三，你剛才有找到甚麽線索嗎? 」

其實一路過來，陳浩南都看到了楊帆留下的記號，知道他確是往神之階梯去了。只是之前他不告訴炎張兩人，是希望為楊帆爭取多些時間，希望楊帆能趕在他們到達之前離開，始終陳浩南也不確定在炎張兩人夾攻之下，楊帆能否全身而退。

不過自從知道張焌鴻的陰謀後，他就想快些會合楊帆，只要配合得宜，他或許可以和楊帆先幹掉炎燿，再合力解決張焌鴻。

所以他馬上道﹕「回公子，下屬查問過城中居民，有人見過一個斷了右臂的東方人數天之前離城往西面去了。於是下屬馬上離城查察，確實發現了一些痕跡，那人確是向西往神之階梯去了。」

炎燿奇道﹕「張三你會追蹤之法? 」

那當然是陳浩南胡扯，事實上是他看到楊帆留下的暗唬，知道他確是往神之階梯去了，而且還知道他採取那條路線。

陳浩南胡謅﹕「下屬以前曾經做過獵人，就算係一隻兔仔匿喺山入面，我都可以搵佢出嚟，而家要搵一個人只係舉手之勞。」

「很好，那我們出發吧。」

入山之後，天氣變得異常惡劣，風雪交加，能見度只餘身前丈許，炎燿和張焌鴻都喚出烈焰鎧保溫，陳浩南雖然用不了魔法五行術，但內息保持運行下亦不致於冷死，只是動作速度當然不及炎張兩人了。

才走了半天，陳浩南又發現了楊帆留下的記號，剛呼喚炎張兩人過來，卻突然感到一股熟識的灼熱感。

他本能地翻身一滾，只聽到剛才站立之地一聲巨響，那地上積雪已盡數溶化。
一把銀鈴般的嬌笑聲響起﹕「哎呀，你這人不錯啊！竟然能避開了我的天火墮? 」

陳浩南心中一驚，這分明就是朱雀的聲音，他抬頭一看，那火紅的身影正從樹上躍下。

炎張兩人聽到騷動早趕了過來，炎燿見來人竟是個美貌少女不禁起了色心，他撤去烈焰鎧，走前一步笑道﹕「荒山野嶺之中，風雪飄搖之下，竟然能遇見如此佳人，莫非姑娘是仙女不成? 」

朱雀笑道﹕「你這人長得好看，嘴巴也是甜膩膩的，定然有不少良家婦女栽在你手上。」

炎燿哈哈大笑﹕「姑娘說笑了，不要說得我像登徒浪子一樣，我可是謙謙君子啊！」

「呵呵~是嗎? 」朱雀見張焌鴻也撤去烈焰鎧，笑道﹕「哦? 又是一位俊俏朗君，怎麽? 兩位莫非要向我使美男計不成? 」

張焌鴻向炎燿耳語兩句，然後向朱雀拱手道﹕「這位莫非是朱雀姑娘? 早有耳聞朱雀姑娘貌若天仙，今日一見果然名不虛傳。」

朱雀給他哄得咭咭嬌笑﹕「你說得一本正經，但嘴巴還是油腔滑調，你們兩個哄女孩子的功夫可真到家，不知你們的手上功夫有沒有如此厲害呢? 」

朱雀竟然說打就打，炎張兩人自然不怕，但他們卻不得不防朱雀背後的青龍，雖然他們並未交過手，但早有傳說四大聖獸並非易與之輩，而且尤以青龍為甚。

張焌鴻忙道﹕「朱雀姑娘，在下知道閣下和青龍正在尋找楊帆那傢伙，我們的目標也正與你們相同，我們何不合力收拾他? 」

「你們也正在找他? 不過我們不需要幫手呢......」朱雀頓了頓，改口道﹕「嗯，也好，你們就帶路吧。」雖然她和青龍調查得到楊帆進了神之階梯，但他們全不懂追蹤之法，所以進山後毫無頭緒，就算她和青龍能在天空飛翔，也受制於惡劣天氣不能長時間偵查，所以他們進山一整天了都一無所獲，現在有人代為帶路自然最好不過，至於最後楊帆落於何人手上，朱雀根本就沒想過，也根本不用想，反正她心想一定是她和青龍得到楊帆的。

張焌鴻心裏暗呼僥倖，還好當初有調查清楚楊帆、菲普斯和聖獸等人的種種瓜葛，不然現在可能就要跟兩大聖獸大戰一場了。

兩組人談託條件後，張焌鴻就讓陳浩南繼續尋找線索，此時陳浩南暗中叫苦，本以為可以乘機和楊帆一起收拾炎張兩人，現在卻惹來了青龍和朱雀，加上這兩人就算多一個楊帆陳浩南也毫無勝算。而自己才剛放話說懂得追蹤之術，現在才改口難免惹人懷疑，所以唯有硬著頭皮繼續指路。當然，現在他盡量帶他們繞遠路盡量拖延時間，希望這段時間內楊帆已經離開了。

要來的始終要來的，陳浩南也終於將他們帶到楊帆面前。這時他本來正盤算以自己的性命來為楊帆他們換一點時間逃走，只是他沒想到一個矮小老頭竟然能和青龍打過旗鼓相當，而且還隱隱佔著優勢。

朱雀見青龍給人纏住，而以自己的實力又插不了手，所以她決定先拿下楊帆﹕「炎小子，這姓楊是我的，你別多手！」說罷一躍向前，並同時向楊帆射出一枚赤焰炮。

「你條八婆問過我哋未? 」

驀地一道激流之盾豎在楊帆身前，替他擋過這一記，卻原來是Lucy出手了。

緊接著眼前一花，一條人影朝朱雀刺出迅捷的一劍。

朱雀及時兩手合攏，以剛形成的火刀接下這一劍，但由於過於倉促，她要連退多步才能卸下這劍的力度。

「是你? ！」朱雀盯著眼前敵人，正是上次阿基勒城攻防戰見過的龍卓翎，但當時龍卓翎早被青龍打得昏迷過去，朱雀和她並未交過手。

龍卓翎以劍指著朱雀﹕「休想可以通過我。」

「就憑你? 」朱雀雙手冒起火焰，準備攻擊龍卓翎。

「仲有我！」一輪水箭射向朱雀，雖然沒能傷及她，但卻弄得她手忙腳亂。

「龍姐姐！快！」

趁著被Lucy擾亂，龍卓翎馬上進攻，一時之間劍光閃閃，朱雀整個人都被劍網包圍。

*******************
明天待續

斬佢老母

今日咁短既

復仇之戰 不過我諗最後都係比炎氏走到，冇理由咁好一次殺到咁多

以老羊作風 應該冇人死
點都要撚下班讀者先

今日好似少咗啲

唔好劇情咁緊湊先嚟停刊呀

羊生貨倉仲有幾多貨？

molamola

gg了

有預感同楊兄相認完就又停過

羊生
本書幾時度有?

起碼要死一個青龍啦

唔通lucy要死？
畢奇青龍,炎仔可能都要

浩南返到東方受唔住殺哂全家最後比楊兄隊死
會唔會太老套

可能係浩南死呢
羊生咁憎浩南，睇怕呢個係佢換主角嘅好機會

推推推
文呀

第二百二十一章 — 與敵同謀 (下)

既然最強的敵人青龍有人抵擋著，朱雀又給二女纏著，那麽楊帆一時三刻也不會有甚麽意外，於是陳浩南還是按原來打算，暫時按兵不動。

此時炎燿一揮冰塵，水火兩龍同時透劍而出，以不同角度兇猛的向楊帆噬咬。

楊帆嘴唇微動，一道冰牆豎起擋住水龍，然後橫刀一揮就將火龍擊飛。

火龍又再捲土重來，不過此時楊帆已經凝聚出一小顆混沌元素球掉向火龍將它的火元素吸過一乾二淨。

炎燿見五行術完全無效，乾脆不用五行術攻擊，喚出烈焰鎧後就施展幻影炎陽劍向楊帆進攻。

炎燿施展劍法時冰塵紅光大盛，那炎陽劍法在他手上更顯得威力無窮，比之炎杰甚或張焌鴻施展，更能展現出炎陽劍法的霸道和威力。而他釋出的劍氣還能在雪地上劃出一道道火焰，陳浩南心中暗驚，就算自己實力未損，也不知可以撐到多少招。

陳浩南看得出楊帆還是以那五招劍訣應戰炎燿的炎陽劍法，只是感覺上卻大有不同。從前楊帆使劍時多以雷霆萬鈞之勢打得對手毫無還手之力，這亦是『劈』字訣的要點；如遇比自己強的對手，他多會使『攔』、『纏』住訣拖延對方，然後從中尋找破綻。但這次楊帆使的五招劍訣似是而非，再也沒有『劈』的出奇不意，也沒有『纏』的死纏爛打，但奇怪的是，炎燿連變數招都始終耐何他不得，甚至還落在下風，若非楊帆要迴避冰塵的劍鋒，炎燿早就多了幾個傷口。

陳浩南越看越奇，明明楊帆使的都是同一種劍法，但卻又不是同一種劍法，而劍法的威力似是強了很多。

他卻不知這個多月來楊帆得到畢奇指點，劍道上的修為又提升了一個層次。炎燿的實力雖然也有提升，但亦只限於五行術和內功，於劍法上反而不及楊帆。現在他恃著兵器鋒利，以為能以冰塵打敗楊帆，卻是以己之短攻人之長。

不經不覺楊帆和炎燿已經拆了百餘招，一個劍法精妙，一個兵器佔優，一時之兩人皆奈何不了對方，不過明眼人皆看出，時間一長炎燿定然討不了好，這一點炎燿也知道，只是現在才倉促棄劍變招的話徒令自己露出破綻，不過此刻他勢成騎虎，只能硬撐下去。

這下子可輪到張焌鴻在糾結，只要他不出手，這正是大好良機借楊帆之手除去炎燿，只是若炎燿一死，以自己之能斷然不能逃出楊帆手上，現在就這樣逃去嗎? 炎燿真的死了倒好，但若他最後能逃過一劫，恐怕自己以後再難進入炎氏的大門。

張焌鴻衡量過後，還是決定和炎燿站在同一陣線，所以他向陳浩南使個眼色，然後就想出手偷襲楊帆。

「別插手！」炎燿眼角瞥見張焌鴻有所動作馬上怒喝一聲。

他當然知道自己處於劣勢，但自從知道張焌鴻的真正身份後，他的心裏就留下了一根刺。眼看張焌鴻的實力突飛猛進，而自己則到了樽頸瓶口，即使雙方實力尚有差距，但恐怕很快就會被迎頭趕上，或許那時候炎氏繼承人的身份就要拱手相讓。此刻找到了楊帆，正是獨攬大功的大好時機，而炎燿的自尊心亦不許旁人協助，尤其是張焌鴻，所以他馬上喝止了張焌鴻。

炎燿混有內勁的一喝令楊帆稍為滯礙了一下，他馬上把握機會揮出一劍，同時催動水、火兩龍向楊帆攻擊。這招自然傷不了楊帆，不過卻讓炎燿有時間變招。只見他收起冰塵，然後結手印使出烈火焚身。

在楊帆眼裏，只見剛擋住了水、火兩龍，剛才炎燿站立的位置就只餘下一道紅色的殘影，然後就感到自己的右邊傳來灼熱之感。

楊帆連忙豎起激流之盾，但嘩啦一聲已被炎燿一掌擊破，還好他亦及時橫刀一擋，這才擋住了炎燿的一擊，不過這已令他連退數步。

炎燿得勢不饒人，以擅長的拳腳功夫向楊帆連攻數招，而得到烈火焚身加乘的他，無論速度及攻擊力都大幅提升，令楊帆招架得手忙腳亂，最後還中了炎燿一拳。

楊帆借這一拳之力躍開數丈調整呼吸，剛才驟不及防被對方牽著鼻子走，還中了對方一拳，還好暴風雪中炎燿的整體威力打了折扣，自身又有旋風守護保護，所以這拳只令他受了皮外傷，轉眼間就已治好。不過現時炎燿正佔上風，楊帆從炎杰身上見識過烈火焚身，所以打算以遊鬥拖延時間，只要等到這招效果失去時炎燿就可以手到拿來。

炎燿看穿楊帆的想法，他自信一笑﹕「想拖延時間嗎? 沒有用的，我的烈火焚身足夠讓我維持到將你殺掉。」接著紅影一閃，炎燿又再度向楊帆進攻。

在陳浩南看來，在炎燿的猛烈進攻下，楊帆只能見招拆招，而且似是不斷落在下風，不過炎燿卻始終不能再傷到對方；而楊帆的武士刀也越使越慢，似是在耍太極一樣，但卻將炎燿的攻勢化解於無形。

炎燿久攻不下，心情免有點急燥，他催動內息加快攻勢，而且也喚出三頭火龍協助進攻。

楊帆頓時應接不下，左臂右肩且時吃了一拳一腳，雖然並非重傷，但足以令楊帆的劍法無法再順利使下去。

驀地裏狂風大作，拳頭大的雪球吹起並纏繞著戰鬥中的兩人，這正好替楊帆在危機中解圍。

畢奇的聲音在各人的耳邊響起﹕「楊老弟，嘴上加快，越快越好，手上減慢，越慢越好。」

其餘人等皆不知所云，不過楊帆卻如醍醐灌頂，只見他嘴巴唸唸有詞，手上武士刀越使越慢，但炎燿每當快要擊中楊帆是總是中途收招，而且退路就剛好被楊帆的刀鋒早一步封死，逼得他要頻頻變招解圍。

只是過了一會兒，炎燿已經變了近百招，但已不像剛才能主宰節奏，反而楊帆的每一刀隱隱壓制著對方，就像下棋時預先知道對手下一步，甚至下幾步，從而早著先機，令對手疲於應付。

炎燿加速催動內力激發火元素，令自身威力速度提升至極至，雖然如此，但只能和楊帆打過旗鼓相當。現在雙方就等那一個先撐不住，那一個就會敗亡。

此時，炎燿的髮鬢衣角開始捲曲燃燒，他心知自己不能再撐多久，就想使一個大招然後乘機脫身；楊帆猜到他的心思，除了手上武士刀外，連喚出的風刃亦使出『纏』字訣，務求將炎燿纏死。

張焌鴻看出了當中的情況，他自然想借楊帆之手除掉炎燿，但看楊帆的情況，就算和炎燿激鬥之後，自己也沒有把握可以勝過他，除非炎燿能重創他吧，不過看現在的情況應該沒有可能。

張焌鴻心念電轉，馬上想到一個可行辦法。他跟陳浩南耳語兩句，然後就不顧炎燿剛才的警告，馬上抽劍協助。

張焌鴻的整體實力雖然不及炎燿，但他的劍法比炎燿高明，而且他運用五行術實有他的一套。

炎燿當然是運用五行術當中的表表者，但張焌鴻更懂觀察周遭環境配合自身的五行力。就像現時暴風雪肆虐，張焌鴻就放棄火系，只用水術再配合劍法加入戰團。

另一邊廂陳浩南剛才收到張焌鴻的指示，要他待會偷襲炎燿，但他不禁懷疑張焌鴻會否像菲普斯一樣過橋抽板。不過此刻的情況有點特殊，若他真的偷襲炎燿成功，只要他及時向楊帆表露身份，在張焌鴻抽板之前就有機會和楊帆合力殺掉張焌鴻，說不定就可以同時幹掉兩個最大的敵人。

等到啦

此時四人各懷鬼胎，炎燿一心想打敗楊帆；楊帆想殺掉炎燿並同時留意著陳張兩人的舉動；張焌鴻表面上想救走炎燿，實則希望炎燿受傷，並利用陳浩南拖著楊帆使他們能成功而退，之後自己還能將炎燿殺掉；陳浩南則順水推舟答應張焌鴻偷襲炎燿，然後向楊帆表露身份並合力將炎張兩人殺掉。

張陳二人加入戰團後戰局起了微妙的變化，表面上楊帆激戰炎燿後還要力敵三人，但由於炎燿已成強弩之末，他的攻勢已經大不如前，而陳張二人功力稍有不及，加上陳浩南的目的並非要打敗楊帆，他又刻意以五招劍訣擾亂著戰局，所以楊帆雖然以一敵三，但雙方暫時還是打成平手。

張焌鴻見陳浩南以奇怪的劍法擾亂著，以為他在製造機會偷襲炎燿，不過楊帆卻看出這種似是而非的劍法是自己所創的五招劍訣，他盯著眼前這個面具人，有一刻懷疑這人就是陳浩南，但若是陳浩南，又為何跟炎張兩人一起對付他? 而且此人的聲音也和陳浩南大相逕庭。但此人既懂五招劍訣，他必定和自己或陳浩南有甚麽瓜葛。

四人由山洞口打到附近的樹林，已經交手了過百招，雙方始終打成平手。

炎燿雖然明知自己力有不逮，但經陳張二人插手後已經緩過了一口氣，此刻他又覺得要被張焌鴻援助感到面目無光，於是他大喝一聲﹕「你倆給我滾開！」然後抬起冰塵，將楊帆的攻勢全部接了過來。

楊帆見陳張二人被炎燿一喝呆了半秒，馬上把握這刻的破綻順著冰塵的劍鋒撞入炎燿懷裏。

炎燿見楊帆竟迎面撞來，求之不得的以冰塵直刺入他右肩。

嗖！冰塵毫無阻礙的刺穿楊帆右肩，這時炎燿才醒誤到對方根本沒有右肩。

他正待變招橫掃，楊帆左掌已經按在自己胸前。

楊帆內力到處，只聽得「咯喇」數響，炎燿口噴鮮血的後退數步，陳浩南見機不可失，迴旋一刀再在炎燿胸膛開了一道尺許長的傷口。

陳浩南偷襲成功，正待開口跟楊帆相認好一起對付張焌鴻，但已經被炎燿反手一劍刺穿了肚皮。

張焌鴻見陳浩南偷襲得手心中暗喜，但卻喝道﹕「大膽叛徒！」然後一掌打中陳浩南左胸，陳浩南口噴鮮血飛墮數丈滾下山坡。

由炎燿受傷再中刀，到陳浩南中劍再中掌，一切皆發生在電光火石之間，楊帆見面具人突然叛變受傷，正猶豫該否去救他時，張焌鴻已經扶著受重傷的炎燿逃去。

楊帆衡量過後，覺得炎張兩人始終是心腹大患，此時不除更待何時，於是施展輕功，朝兩人逃跑的方向追去。

*********
明天待續

我前兩日先睇到soft copy, 可能真係要預返月尾，唔好意思

btw, 想訂書可以繼續盯，未截架

然後楊兄同龍師姐bbq大結局，yeah

南哥又死多次
做主角真係命苦

負負得正，功力返晒嚟

屌又奶野 留名睇南兄絕地大反擊

又死

浩南又比人出賣

主角比人出賣ge次數相信前無古人

南哥要死幾多次羊生先會寫勁啲佢

笑撚左 死極都死唔去

一見到句大膽叛徒即刻笑左出聲

比人打完又功力倒退就搞笑

故名叫窮撚
窮撚係原罪
所以主角咁折墮係好合理

究竟南仲要上演幾多次被背叛然後噴血既情景

喊出黎，窮撚一生注定無運行?

其實可以統計下浩南俾人冼左幾鑊

1. 五行術大賽清瑤1鑊
2. 暗殺洛甘斯後俾菲普斯反轉豬肚1鑊
3. 計埋今次，都係3鑊啫，好多咩？

南哥既回復力都幾高，d人永遠都係重創 殺唔死南哥
唔通南哥係不死身

陰功嘅南哥

其實佢係小強轉世，打極都唔死

又要翻兜我個故事簡介

南哥永遠學不懂教訓，肯定冇學過歷史
都3次啦 會唔會仲未學精